{
   "_licence":"This database is made available under the Open Database License: http:\/\/opendatacommons.org\/licenses\/odbl\/1.0\/. Any rights in individual contents of the database are licensed under the Database Contents License: http:\/\/opendatacommons.org\/licenses\/dbcl\/1.0\/",
   "_authors":"Maxime ALAY-EDDINE & Jean-Alain R\u00e9",
   "_sources":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/deputes\/enmandat\/json and public lists from @samuellaurent",
   "_update":"2013-02-23",
   "values":[
      {
         "nom":"Lamour",
         "prenom":"Jean-Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jf_lamour",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseiller, Paris (Paris)"
            },
            {
               "mandat":"Conseiller, Paris"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cl\u00e9ment",
         "prenom":"Jean-Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jmclement86",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanmichelclement.com\/"
            }
         ],
         "departement_num":"86",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Maupr\u00e9voir (Vienne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Reyn\u00e8s",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.bernard-reynes.com"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Rh\u00f4ne - Alpilles - Durance"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ch\u00e2teaurenard (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Hurel",
         "prenom":"Sandrine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@SandrineHurel",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sandrine-hurel.info"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Seine-Maritime"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Laffineur",
         "prenom":"Marc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@marclaffineur",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"49",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Angers Loire M\u00e9tropole"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Avrill\u00e9 (Maine-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Courson",
         "prenom":"Charles de",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@c_decourson",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"51",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, C\u00f4tes-de-Champagne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Vanault-les-Dames (Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Marne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Paul",
         "prenom":"Christian",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@christianpaul58",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.christianpaul.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"58",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Bourgogne"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Portes du Morvan"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lormes (Ni\u00e8vre)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dufau",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanpierredufau.org"
            }
         ],
         "departement_num":"40",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Capbreton (Landes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"F\u00e9ron",
         "prenom":"Herv\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/herveferon.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"54",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Tomblaine (Meurthe-et-Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Touraine",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Grand-Lyon"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lyon 8\u00e8me Arrondissement (Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lyon (Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Giacobbi",
         "prenom":"Paul",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pgiacobbi",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.paul-giacobbi.com"
            },
            {
               "site":"http:\/\/blog.paul-giacobbi.org"
            }
         ],
         "departement_num":"2B",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Assembl\u00e9e, Corse"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Venaco (Haute-Corse)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Fur",
         "prenom":"Marc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@marclefur",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.marclefur.com"
            }
         ],
         "departement_num":"22",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Cotes-d'Armor"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Leonetti",
         "prenom":"Jean",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jeanleonetti",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanleonetti.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Antibes (Alpes-Maritimes)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Sophia Antipolis"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rugy",
         "prenom":"Fran\u00e7ois de",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@fderugy",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.francoisderugy.fr"
            },
            {
               "site":"http:\/\/www.derugy2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Orvault (Loire-Atlantique)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Nantes M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chartier",
         "prenom":"J\u00e9r\u00f4me",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jechartier",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeromechartier.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Ouest-de-la-Plaine-de-France"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Domont (Val-d'Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Hillmeyer",
         "prenom":"Francis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"68",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Pfastatt (Haut-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lemasle",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"31",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Volvestre"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Haute-Garonne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montesquieu-Volvestre (Haute-Garonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Verch\u00e8re",
         "prenom":"Patrice",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.patriceverchere.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cours-la-Ville (Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de commune, pays d'Amplepuis Thizy"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gaymard",
         "prenom":"Herv\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.herve-gaymard.com"
            }
         ],
         "departement_num":"73",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Savoie"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lazaro",
         "prenom":"Thierry",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/thierrylazaro.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Phalempin (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Got",
         "prenom":"Pascale",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Gironde"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gu\u00e9got",
         "prenom":"Fran\u00e7oise",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.francoiseguegot.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Perez",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanclaudeperez.net"
            }
         ],
         "departement_num":"11",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Carcassonne (Aude)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mariani",
         "prenom":"Thierry",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.thierrymariani.com"
            }
         ],
         "departement_num":"999",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Reynier",
         "prenom":"Franck",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@franckreynier",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.franck-reynier.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"26",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Mont\u00e9limar (Dr\u00f4me)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, gglom\u00e9ration de Mont\u00e9limar"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lepetit",
         "prenom":"Annick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Annick_Lepetit",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.annicklepetit.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris 17\u00e8me Arrondissement (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mam\u00e8re",
         "prenom":"No\u00ebl",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.noelmamere.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, B\u00e8gles (Gironde)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Scellier",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.scellier.net"
            }
         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Val-d'Oise"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cherpion",
         "prenom":"G\u00e9rard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@GerardCherpion",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.gerard-cherpion.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"88",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Lorraine"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fraysse",
         "prenom":"Jacqueline",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Nanterre (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Leroy",
         "prenom":"Maurice",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MauriceLeroy",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.mauriceleroymedia.com"
            }
         ],
         "departement_num":"41",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Loir-et-Cher"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vercamer",
         "prenom":"Francis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/ www.vercamer.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Hem (Nord)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Lille M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cornut-Gentille",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.francois.cornut-gentille.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"52",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Dizier (Haute-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, int-Dizier - Der et Perthois"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Jacquat",
         "prenom":"Denis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.denisjacquat.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Moselle"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Carrillon-Couvreur",
         "prenom":"Martine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"58",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Nevers (Ni\u00e8vre)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pons",
         "prenom":"Josette",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@josettepons",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"83",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Var"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Voisin",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"01",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Replonges (Ain)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Terrasse",
         "prenom":"Pascal",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pterrasse",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.pascalterrasse.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"07",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Ard\u00e8che"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Guen",
         "prenom":"Jean-Marie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jm_leguen",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris 13\u00e8me Arrondissement (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mignon",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@DeputeMIGNON",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Melun Val de Seine"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Dammarie-les-Lys (Seine-et-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rousset",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@al_rousset",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.alainrousset.net"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Aquitaine"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Daubresse",
         "prenom":"Marc-Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.mpdaubresse.com"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lambersart (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ciotti",
         "prenom":"\u00c9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ECiotti",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.eric-ciotti.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Alpes-Maritimes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bataille",
         "prenom":"Christian",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.christianbataille.org"
            },
            {
               "site":"http:\/\/christianbataille.typepad.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Solesmes (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Goasguen",
         "prenom":"Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@claudegoasguen",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fasquelle",
         "prenom":"Daniel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@dfasquelle",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.danielfasquelle.blogspot.com"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Touquet-Paris-Plage (Pas-de-Calais)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Mer et Terres d'Opale"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fillon",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@FrancoisFillon",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Solesmes (Sarthe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Benoit",
         "prenom":"Thierry",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"35",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Ille-et-Vilaine"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, L\u00e9cousse (Ille-et-Vilaine)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays de Foug\u00e8res"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vigier",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@VigierPhilippe",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippevigier.com"
            }
         ],
         "departement_num":"28",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Trois Rivi\u00e8res"
            },
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Centre"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cloyes-sur-le-Loir (Eure-et-Loir)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bouchet",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jcbouchet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanclaudebouchet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"84",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Provence Lub\u00e9ron Durance"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cavaillon (Vaucluse)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bouill\u00e9",
         "prenom":"Marie-Odile",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, r\u00e9gion nazairienne et l'estuaire"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Nazaire (Loire-Atlantique)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gorges",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jpgorges.com"
            }
         ],
         "departement_num":"28",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chartres (Eure-et-Loir)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Chartres M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dussopt",
         "prenom":"Olivier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@olivierdussopt",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.olivierdussopt.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"07",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Annonay (Ard\u00e8che)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bonnot",
         "prenom":"Marcel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"25",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Franche-Comt\u00e9"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Asensi",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.francoisasensi.com"
            }
         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Tremblay-en-France (Seine-Saint-Denis)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Santini",
         "prenom":"Andr\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.andre-santini.net"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Grand Paris Seine Ouest"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lellouche",
         "prenom":"Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@lellouchepierre",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseiller, Paris (Paris)"
            },
            {
               "mandat":"Conseiller, Paris"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Morin",
         "prenom":"Herv\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Herve_Morin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.hervemorin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"27",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Eure"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Canton de Cormeilles"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, \u00c9paignes (Eure)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Christ",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jlchrist-depute.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"68",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ribeauvill\u00e9 (Haut-Rhin)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays de Ribeauvill\u00e9"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chanteguet",
         "prenom":"Jean-Paul",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"36",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Blanc (Indre)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pinville",
         "prenom":"Martine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@deputepinville",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"16",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Pays, Entre Touvre et Charente"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Balzac (Charente)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Moyne-Bressand",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"38",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Is\u00e8re"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cr\u00e9mieu (Is\u00e8re)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Maquet",
         "prenom":"Jacqueline",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/jacquelinemaquet2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Nord-Pas-de-Calais"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Zumkeller",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@michelzumkeller",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michelzumkeller.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"90",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Valdoie (Territoire-de-Belfort)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Martin",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"32",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Gers"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lequiller",
         "prenom":"Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Yvelines"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dord",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@DominiqueDord",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.dominique-dord.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"73",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Aix-les-Bains (Savoie)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, c du Bourget"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"G\u00e9rard",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marcq-en-Baroeul (Nord)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Lille M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pupponi",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@fpupponi",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.francoispupponi.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Sarcelles (Val-d'Oise)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, Val de France"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Reitzer",
         "prenom":"Jean-Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"68",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, tkirch"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Altkirch (Haut-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Herbillon",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.maisons-alfort.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Maisons-Alfort (Val-de-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Houillon",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Pontoise (Val-d'Oise)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Cergy-Pontoise"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Claeys",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"86",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Grand Poitiers"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Poitiers (Vienne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dumont",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanlouisdumont.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"55",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Verdun (Meuse)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Martin-Lalande",
         "prenom":"Patrice",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/patricemartinlalande.net"
            }
         ],
         "departement_num":"41",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Loir-et-Cher"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Perrut",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@B_Perrut",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.bernardperrut.com"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Villefranche-sur-Sa\u00f4ne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Villefranche-sur-Sa\u00f4ne (Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Courtial",
         "prenom":"\u00c9douard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@edouardcourtial",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.edouard-courtial.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"60",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Agnetz (Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fenech",
         "prenom":"Georges",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@GeorgesFENECH",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.georgesfenech.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Givors (Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Tabarot",
         "prenom":"Mich\u00e8le",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MTabarot",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cannet (Alpes-Maritimes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bocquet",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Porte du Hainaut"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Amand-les-Eaux (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lefait",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MLEFAIT",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michellefait.com"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Pas-de-Calais"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bourdouleix",
         "prenom":"Gilles",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@GBOURDOULEIX",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.gillesbourdouleix.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"49",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cholet (Maine-et-Loire)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Choletais"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marty",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, gglom\u00e9ration sarrebourgeoise"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Sarrebourg (Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Myard",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/ www.jacques-myard.org"
            }
         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Maisons-Laffitte (Yvelines)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Deguilhem",
         "prenom":"Pascal",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.pascaldeguilhem.net"
            }
         ],
         "departement_num":"24",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Dordogne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Aquilin (Dordogne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Richard",
         "prenom":"Arnaud",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ArnaudRichard_",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Meulan (Yvelines)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Taugourdeau",
         "prenom":"Jean-Charles",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jctaugourdeau.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"49",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Beaufort-en-Vall\u00e9e (Maine-et-Loire)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Beaufort-en-Anjou"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Luca",
         "prenom":"Lionnel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@lionnelluca06",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.lionnel-luca.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Alpes-Maritimes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Villain",
         "prenom":"Fran\u00e7ois-Xavier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@fxvillain",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Cambrai"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cambrai (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Woerth",
         "prenom":"\u00c9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@woertheric",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"60",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, ire Cantilienne (CCAC)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chantilly (Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gosselin",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@phgosselin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippegosselin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"50",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Remilly-sur-Lozon (Manche)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Marigny"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marie-Jeanne",
         "prenom":"Alfred",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"972",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Martinique"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Balkany",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Patrick_Balkany",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Levallois-Perret (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Valax",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jvalax",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jacquesvalax.org"
            }
         ],
         "departement_num":"81",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Tarn"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Girardin",
         "prenom":"Annick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.annickgirardin.net"
            }
         ],
         "departement_num":"975",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Membre Conseil territorial, Saint-Pierre et Miquelon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Decool",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jpdecool",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanpierredecool.com"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Brouckerque (Nord)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Nord"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cop\u00e9",
         "prenom":"Jean-Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jf_cope",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Meaux (Seine-et-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Pays de Meaux"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gille",
         "prenom":"Jean-Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jp_gille",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jean-patrick-gille.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"37",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Tours (Indre-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Giraud",
         "prenom":"Jo\u00ebl",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/jgiraud.typepad.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"05",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, L'Argenti\u00e8re-la-Bess\u00e9e (Hautes-Alpes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rodet",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"87",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, Limoges M\u00e9tropole"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Limoges (Haute-Vienne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Emmanuelli",
         "prenom":"Henri",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.henriemmanuelli.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"40",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Landes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Erhel",
         "prenom":"Corinne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@c_erhel_deputee",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.corinne-erhel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"22",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Bretagne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mathis",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jcmathis.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"10",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Aube"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Riceys (Aube)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Poletti",
         "prenom":"B\u00e9reng\u00e8re",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.berengere-poletti.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"08",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Champagne-Ardenne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Wauquiez",
         "prenom":"Laurent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@laurentwauquiez",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.wauquiez.net"
            }
         ],
         "departement_num":"43",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Puy-en-Velay (Haute-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Morel-A-L'Huissier",
         "prenom":"Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.pierre-morel.fr\/"
            }
         ],
         "departement_num":"48",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Fournels (Loz\u00e8re)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Hautes Terres"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Loz\u00e8re"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sermier",
         "prenom":"Jean-Marie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jm-sermier.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"39",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cramans (Jura)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Jura"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vaillant",
         "prenom":"Daniel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@danielvaillant",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Battistel",
         "prenom":"Marie-No\u00eblle",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.marienoelle-battistel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"38",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Salle-en-Beaumont (Is\u00e8re)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays de Corps"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Guillet",
         "prenom":"Jean-Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jjguillet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jjguillet.org"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Grand Paris Seine Ouest"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chaville (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Faure",
         "prenom":"Martine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MartineFaure",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/martinefaure.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Aillas (Gironde)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Delatte",
         "prenom":"R\u00e9mi",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.remi-delatte.com"
            }
         ],
         "departement_num":"21",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Apollinaire (C\u00f4te-d'Or)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, grand Dijon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Destot",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@mdestot",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.micheldestot.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"38",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Grenoble (Is\u00e8re)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Grenoble-Alpes M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Buffet",
         "prenom":"Marie-George",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Blanc-Mesnil (Seine-Saint-Denis)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Baert",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Lille M\u00e9tropole"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Wattrelos (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Kossowski",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jakossowski",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jacqueskossowski.com"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Seine-D\u00e9fense"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Courbevoie (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Jibrayel",
         "prenom":"Henri",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jibrayel.com"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Bouches-du-Rh\u00f4ne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Labaune",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@PatrickLABAUNE",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/patricklabaune.blogmilitant.com"
            }
         ],
         "departement_num":"26",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Huet",
         "prenom":"Gu\u00e9nha\u00ebl",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"50",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, canton d'Avranches"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Avranches (Manche)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Muet",
         "prenom":"Pierre-Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pierrealainmuet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.pierrealainmuet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lyon 4\u00e8me Arrondissement (Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Grand-Lyon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Deflesselles",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.bernarddeflesselles.com"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Nauche",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@PhilippeNauche",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/philippenauche.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"19",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Brive-la-Gaillarde (Corr\u00e8ze)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Carrez",
         "prenom":"Gilles",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@GillesCarrez",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Vall\u00e9e de la Marne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Roman",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@bernardroman59",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.bernard-roman.net"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Nord-Pas-de-Calais"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Briand",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"37",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le M\u00e8ner",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/dominique.le-mener.over-blog.com"
            }
         ],
         "departement_num":"72",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montmirail (Sarthe)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Sarthe"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lagarde",
         "prenom":"Jean-Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jclagarde",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jclblog.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, \u00e9roport du Bourget"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Drancy (Seine-Saint-Denis)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Candelier",
         "prenom":"Jean-Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jjcandelier",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanjacquescandelier.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Coeur d'Ostrevent"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bruille-lez-Marchiennes (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Borloo",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JLBorloo",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Valenciennes (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Apparu",
         "prenom":"Benoist",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@benoistapparu",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.benoistapparu.com"
            }
         ],
         "departement_num":"51",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Ch\u00e2lons en Champagne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ch\u00e2lons-en-Champagne (Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Janquin",
         "prenom":"Serge",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bruay-la-Buissi\u00e8re (Pas-de-Calais)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Liebgott",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MichelLiebgott",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michel-liebgott.com"
            }
         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Fameck (Moselle)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Val de Fensch"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pajon",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Noisy-le-Grand (Seine-Saint-Denis)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Goua",
         "prenom":"Marc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.marcgoua.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"49",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Tr\u00e9laz\u00e9 (Maine-et-Loire)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Angers Loire M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Levy",
         "prenom":"Genevi\u00e8ve",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.genevievelevy.com"
            }
         ],
         "departement_num":"83",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Toulon (Var)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Brottes",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.francois-brottes.com"
            }
         ],
         "departement_num":"38",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Crolles (Is\u00e8re)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Letchimy",
         "prenom":"Serge",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Sergeletchimy",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"972",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Martinique"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marlin",
         "prenom":"Franck",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@franckmarlin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.franckmarlin.com"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, \u00c9tampes (Essonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Besse",
         "prenom":"V\u00e9ronique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.veroniquebesse.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"85",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Vend\u00e9e"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Accoyer",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@BernardAccoyer",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"74",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, nnecy"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Annecy-le-Vieux (Haute-Savoie)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sirugue",
         "prenom":"Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/christophesirugue.net"
            }
         ],
         "departement_num":"71",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Chalon - Val de Bourgogne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chalon-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Boyer",
         "prenom":"Val\u00e9rie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@valerieboyer13",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.valerie-boyer.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille 7\u00e8me secteur (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole, "
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bi\u00e9mouret",
         "prenom":"Gis\u00e8le",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.giselebiemouret.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"32",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Gers"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bacquet",
         "prenom":"Jean-Paul",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jpbacquet",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"63",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Coudes (Puy-de-D\u00f4me)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bapt",
         "prenom":"G\u00e9rard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.gerardbapt.info"
            }
         ],
         "departement_num":"31",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 Urbaine, Toulouse M\u00e9tropole"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Jean (Haute-Garonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Grosskost",
         "prenom":"Arlette",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@agrosskost",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.arlette-grosskost.com"
            }
         ],
         "departement_num":"68",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Alsace"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Door",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@doorjean",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/jeanpierredoor.over-blog.com\/"
            }
         ],
         "departement_num":"45",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, gglom\u00e9ration montargeoise"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montargis (Loiret)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Piron",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michel-piron.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"49",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Maine-et-Loire"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Coteaux-du-Layon"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Thouarc\u00e9 (Maine-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Goujon",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Philippe_Goujon",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippegoujon.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Saddier",
         "prenom":"Martial",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.martial-saddier.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"74",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bonneville (Haute-Savoie)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Faucigny-Gli\u00e8res"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sir\u00e9",
         "prenom":"Fernand",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.fernandsire.com"
            }
         ],
         "departement_num":"66",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Laurent-de-la-Salanque (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Philippe",
         "prenom":"Edouard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de l'Agglom\u00e9ration, Havraise"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Havre (Seine-Maritime)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Straumann",
         "prenom":"\u00c9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ericstraumann",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.ericstraumann.info"
            }
         ],
         "departement_num":"68",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Haut-Rhin"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Houssen (Haut-Rhin)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Colmar"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Meunier",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@meunierph",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippemeunier.net"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Durand",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lomme (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Albarello",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@yvesalbarello",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.albarello-2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Claye-Souilly (Seine-et-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Zimmermann",
         "prenom":"Marie-Jo",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.mjz-57.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Metz (Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cathala",
         "prenom":"Laurent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, plaine centrale du Val-de-Marne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cr\u00e9teil (Val-de-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lacuey",
         "prenom":"Conchita",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ConchitaLacuey",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Bordeaux"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Floirac (Gironde)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Peiro",
         "prenom":"Germinal",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@GerminalPeiro",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.germinalpeiro.net"
            }
         ],
         "departement_num":"24",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Dordogne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Castelnaud-la-Chapelle (Dordogne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Villaum\u00e9",
         "prenom":"Jean-Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.depute-villaume.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"70",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, H\u00e9ricourt (Haute-Sa\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Bouillonnec",
         "prenom":"Jean-Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.le-bouillonnec.net"
            }
         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cachan (Val-de-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Val de Bi\u00e8vre"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mesquida",
         "prenom":"Kl\u00e9ber",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"34",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Pons-de-Thomi\u00e8res (H\u00e9rault)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays Saint-Ponais"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, H\u00e9rault"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Guibal",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jcguibal",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Rivi\u00e9ra fran\u00e7aise"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Menton (Alpes-Maritimes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bello",
         "prenom":"Huguette",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"974",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Paul (R\u00e9union)"
            },
            {
               "mandat":"C\u00f4te ouest, R\u00e9union"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Delcourt",
         "prenom":"Guy",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Guy_Delcourt",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.guydelcourt.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, ns-Li\u00e9vin"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lens (Pas-de-Calais)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Herth",
         "prenom":"Antoine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.antoine-herth.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"67",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Alsace"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Artolsheim (Bas-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Launay",
         "prenom":"Jean",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanlaunay.com"
            }
         ],
         "departement_num":"46",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, C\u00e8re et Dordogne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bretenoux (Lot)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rouillard",
         "prenom":"Gwendal",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.gwendal-rouillard.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"56",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations, orient agglom\u00e9ration"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lorient (Morbihan)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gandolfi-Scheit",
         "prenom":"Sauveur",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.depute-gandolfi.com"
            }
         ],
         "departement_num":"2B",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Biguglia (Haute-Corse)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Martinel",
         "prenom":"Martine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"31",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Haute-Garonne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chatel",
         "prenom":"Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@LucChatel",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"52",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chaumont (Haute-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Pays chaumontais"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Suguenot",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@A_Suguenot",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.alain-suguenot.com"
            }
         ],
         "departement_num":"21",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Beaune (C\u00f4te-d'Or)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Beaune-C\u00f4te et Sud"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ollier",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@patrick_ollier",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.patrick-ollier.com"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'aglomm\u00e9ration, Mont-Val\u00e9rien"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Favennec",
         "prenom":"Yannick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@yfavennec",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/favennecactualite.blogspot.fr\/"
            },
            {
               "site":"http:\/\/www.yannickfavennec.com\/"
            }
         ],
         "departement_num":"53",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional (Pays, Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Guilloteau",
         "prenom":"Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.christopheguilloteau.com"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Rh\u00f4ne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sordi",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Michel_Sordi",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michel.sordi.over-blog.com"
            }
         ],
         "departement_num":"68",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Thann-Cernay"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cernay (Haut-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chassaigne",
         "prenom":"Andr\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@AndreChassaigne",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"
            }
         ],
         "departement_num":"63",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Amant-Roche-Savine (Puy-de-D\u00f4me)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Auvergne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Carr\u00e9",
         "prenom":"Olivier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@olivier_carre",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.oliviercarre.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"45",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Orl\u00e9ans-Val de Loire"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Orl\u00e9ans (Loiret)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Warsmann",
         "prenom":"Jean-Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@warsmann",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"08",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Champagne-Ardenne"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Trois cantons de Carignan (Mouzon et Raucourt)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Douzy (Ardennes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Morange",
         "prenom":"Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pierremorange",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/blog.pierre-morange.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chambourcy (Yvelines)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Geoffroy",
         "prenom":"Guy",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/guygeoffroydepute.wordpress.com\/"
            }
         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Combs-la-Ville (Seine-et-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"J\u00e9go",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.yvesjego.com\/"
            }
         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montereau-Fault-Yonne (Seine-et-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, deux fleuves"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Plisson",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@plisson2012",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippeplisson.net"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, tuaire"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Gironde"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Caprais-de-Blaye (Gironde)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Demilly",
         "prenom":"St\u00e9phane",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.stephane-demilly.org"
            }
         ],
         "departement_num":"80",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Albert (Somme)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays du Coquelicot"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marleix",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@marleixalain",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"15",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Cantal"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Langlade",
         "prenom":"Colette",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@langladecolette",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.colettelanglade.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"24",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Dordogne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Thiviers (Dordogne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Clergeau",
         "prenom":"Marie-Fran\u00e7oise",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.clergeau.net"
            }
         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Nantes (Loire-Atlantique)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Nantes M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dhuicq",
         "prenom":"Nicolas",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.nicolasdhuicq.com"
            }
         ],
         "departement_num":"10",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Briennois"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Brienne le Ch\u00e2teau (Aube)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marcel",
         "prenom":"Marie-Lou",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.marieloumarcel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"12",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dupont-Aignan",
         "prenom":"Nicolas",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@dupontaignan",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.nicolasdupontaignan.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Val-d'Yerres"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Yerres (Essonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Guigou",
         "prenom":"\u00c9lisabeth",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@elisabethguigou",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.elisabeth-guigou.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Noisy-le-Sec (Seine-Saint-Denis)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Degauchy",
         "prenom":"Lucien",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"60",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, canton d'Attichy"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Oise"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Courtieux (Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Meslot",
         "prenom":"Damien",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.damienmeslot.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"90",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Territoire-de-Belfort"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Reiss",
         "prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"67",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays de Niederbronn-les-Bains"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Niederbronn-les-Bains (Bas-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mariton",
         "prenom":"Herv\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@HerveMariton",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.herve-mariton.net"
            }
         ],
         "departement_num":"26",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Crest (Dr\u00f4me)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Estrosi",
         "prenom":"Christian",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@cestrosi",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.christian-estrosi.com"
            }
         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Nice (Alpes-Maritimes)"
            },
            {
               "mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te, Azur"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Massat",
         "prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@fredariege",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.frederiquemassat.com"
            }
         ],
         "departement_num":"09",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Foix (Ari\u00e8ge)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lett",
         "prenom":"C\u00e9leste",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Sarreguemines Confluences"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Sarreguemines (Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lassalle",
         "prenom":"Jean",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jeanlassalle",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanlassalle.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"64",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lourdios-Ich\u00e8re (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Vall\u00e9e d'Aspe"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fromion",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.fromion.org"
            }
         ],
         "departement_num":"18",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Sauldre et Sologne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Aubigny-sur-N\u00e8re (Cher)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"M\u00e9nard",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Michel_MENARD",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michelmenard.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Loire-Atlantique"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Andrieux",
         "prenom":"Sylvie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sylvie-andrieux.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole, "
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Francina",
         "prenom":"Marc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.marcfrancina.net"
            }
         ],
         "departement_num":"74",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays d'\u00c9vian-les-Bains"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, \u00c9vian-les-Bains (Haute-Savoie)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Giran",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jeanpierregiran",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.giran.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"83",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Hy\u00e8res (Var)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Charasse",
         "prenom":"G\u00e9rard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.charasse.net"
            }
         ],
         "departement_num":"03",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Allier"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marc",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.alainmarc.com"
            }
         ],
         "departement_num":"12",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Aveyron"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Hutin",
         "prenom":"Christian",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Dunkerque"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Pol-sur-Mer (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bussereau",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"17",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Charente-Maritime"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Poniatowski",
         "prenom":"Axel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.axelponiatowski.com"
            }
         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Vall\u00e9e de l'Oise et des Trois-For\u00eats"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, L'Isle-Adam (Val-d'Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chambefort",
         "prenom":"Guy",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@guychambefort",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.guy-chambefort.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"03",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Yzeure (Allier)"
            },
            {
               "mandat":"Vice-pr\u00e9sident, Moulins Communaut\u00e9"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Maire",
         "prenom":"Bruno",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Bruno_LeMaire",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.brunolemaire.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"27",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Haute-Normandie"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, \u00c9vreux (Eure)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Debr\u00e9",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@bernard_debre",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseiller, Paris (Paris)"
            },
            {
               "mandat":"Conseiller, Paris"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Devedjian",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@DevedjianP",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.blogdevedjian.com"
            },
            {
               "site":"http:\/\/www.patrickdevedjian.fr "
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Hauts-de-Seine"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Duron",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@PhilippeDuron",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/philippeduron.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"14",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Caen la Mer"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Caen (Calvados)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Poisson",
         "prenom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jfpoisson78",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jfpoisson.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Plaines et For\u00eats d'Yvelines"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Rambouillet (Yvelines)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Glavany",
         "prenom":"Jean",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"65",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bartolone",
         "prenom":"Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@claudebartolone",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Seine-Saint-Denis"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rouquet",
         "prenom":"Ren\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.rrouquet2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Alfortville (Val-de-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, plaine centrale du Val-de-Marne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Salles",
         "prenom":"Rudy",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@rudysalles",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.rudy-salles.com"
            }
         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Nice (Alpes-Maritimes)"
            },
            {
               "mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te, Azur"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Robinet",
         "prenom":"Arnaud",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@DeputeARobinet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.arnaud-robinet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"51",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Marne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sauvadet",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@sauvadet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.francois-sauvadet.net"
            }
         ],
         "departement_num":"21",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Vitteaux (C\u00f4te-d'Or)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, canton de Vitteaux"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, C\u00f4te-d'Or"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dumas",
         "prenom":"William",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Fr_Dumas",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.williamdumas.net"
            }
         ],
         "departement_num":"30",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Gard"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Eckert",
         "prenom":"Christian",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@CECKERT56",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"54",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Trieux (Meurthe-et-Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Quentin",
         "prenom":"Didier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.didierquentin.com"
            }
         ],
         "departement_num":"17",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Royan (Charente-Maritime)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gaillard",
         "prenom":"Genevi\u00e8ve",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@gaillard2012",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.genevieve-gaillard.com"
            }
         ],
         "departement_num":"79",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Niort (Deux-S\u00e8vres)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Grouard",
         "prenom":"Serge",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"45",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Orl\u00e9ans (Loiret)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Teissier",
         "prenom":"Guy",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@guyteissier",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.guyteissier.com"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole, "
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le D\u00e9aut",
         "prenom":"Jean-Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jyledeaut.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"54",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Lorraine"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Karamanli",
         "prenom":"Marietta",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@karamanli72",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.mariettakaramanli.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"72",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Membre, Mans M\u00e9tropole"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Mans (Sarthe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cochet",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@philippecochet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippecochet.com"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Grand-Lyon"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Caluire-et-Cuire (Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"P\u00e9lissard",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pelissard",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"39",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Bassin-de-Lons-le-Saunier"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lons-le-Saunier (Jura)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vauzelle",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Vauzelle",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Nicolin",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ynicolin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.yvesnicolin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"42",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Roanne (Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Jalton",
         "prenom":"\u00c9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@EricJALTON",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"971",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Abymes (Guadeloupe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Saugues",
         "prenom":"Odile",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"63",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Tian",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Dominique_TIAN",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.dominiquetian.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fruteau",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"974",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Beno\u00eet (R\u00e9union)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Heinrich",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michel-heinrich.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"88",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, \u00c9pinal (Vosges)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Folliot",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@philippefolliot",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippe-folliot.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"81",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Castres (Tarn)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Baroin",
         "prenom":"Fran\u00e7ois",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@francoisbaroin",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"10",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Troyenne (CAT)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Troyes (Aube)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lebreton",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"974",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, d de la R\u00e9union"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Joseph (R\u00e9union)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dupr\u00e9",
         "prenom":"Jean-Paul",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jean-paul-dupre.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"11",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, imouxin et du Saint Hilairois"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Limoux (Aude)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ligni\u00e8res-Cassou",
         "prenom":"Martine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Lignierescassou",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.martine-lignieres-cassou.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"64",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, Pau Pyr\u00e9n\u00e9es"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Louis-Carabin",
         "prenom":"Gabrielle",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"971",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Moule (Guadeloupe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Jacob",
         "prenom":"Christian",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.christianjacob.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Provinois"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Provins (Seine-et-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lamblin",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/jacqueslamblin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"54",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, n\u00e9villois"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lun\u00e9ville (Meurthe-et-Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Douillet",
         "prenom":"David",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ddouillet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.daviddouillet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Ile-de-France"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Habib",
         "prenom":"David",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"64",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, cq"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Mourenx (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vergnier",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MichelVERGNIER",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"23",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Gu\u00e9ret (Creuse)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gagnaire",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JLGagnaire",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jlgagnaire.com"
            }
         ],
         "departement_num":"42",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bloche",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pbloche",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.patrickbloche.org"
            }
         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Terrot",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michel-terrot.com"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Oullins (Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Grand-Lyon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vitel",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@fefe8355",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippevitel.com"
            }
         ],
         "departement_num":"83",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Var"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Breton",
         "prenom":"Xavier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@bretonxavier",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.xavierbreton.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"01",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Bourg-en-Bresse"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bourg-en-Bresse (Ain)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Boisserie",
         "prenom":"Daniel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.danielboisserie.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"87",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays de Saint-Yrieix"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Yrieix-la-Perche (Haute-Vienne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Riester",
         "prenom":"Franck",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@franckriester",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Coulommiers (Seine-et-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Brie des Templiers"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bouillon",
         "prenom":"Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@deputeBouillon",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.christophebouillon.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Canteleu (Seine-Maritime)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, Rouen Elbeuf Austreberthe"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Brochand",
         "prenom":"Bernard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.bernard-brochand.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cannes (Alpes-Maritimes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bertrand",
         "prenom":"Xavier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@xavierbertrand",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.facebook.com\/xavierbertrand02"
            }
         ],
         "departement_num":"02",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, int-Quentin"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Quentin (Aisne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dubois",
         "prenom":"Marianne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@fdubois2012",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/http:\/\/www.marianne-dubois.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"45",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Neuville-aux-Bois (Loiret)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Blanc",
         "prenom":"\u00c9tienne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@blanc_etienne",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.etienne-blanc.org"
            }
         ],
         "departement_num":"01",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Divonne-les-Bains (Ain)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays de Gex"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Kosciusko-Morizet",
         "prenom":"Nathalie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@nk_m",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.nk-m.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Longjumeau (Essonne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Europ'essonne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marleix",
         "prenom":"Olivier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.oliviermarleix.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"28",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Anet (Eure-et-Loir)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Eure-et-Loir"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sebaoun",
         "prenom":"G\u00e9rard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@GerardSebaoun",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sebaoun2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Franconville (Val-d'Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ferrand",
         "prenom":"Richard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@O_Ferrand",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.richardferrand.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"29",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Bretagne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Troallic",
         "prenom":"Catherine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Haute-Normandie"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Havre (Seine-Maritime)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Nachury",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.dominique-nachury.com"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Rh\u00f4ne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cresta",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"66",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Languedoc-Roussillon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Blein",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Grand-Lyon"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Feyzin (Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Untermaier",
         "prenom":"C\u00e9cile",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"71",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Sa\u00f4ne-et-Loire"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dufour-Tonini",
         "prenom":"Anne-Lise",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.annelisedufourtonini.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Denain (Nord)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Porte du Hainaut"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Abad",
         "prenom":"Damien",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@damienabad",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.damien-abad.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"01",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lagarde",
         "prenom":"Sonia",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"988",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ginesy",
         "prenom":"Charles-Ange",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ca_ginesy",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.ginesy.com"
            }
         ],
         "departement_num":"06",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Alpes-Maritimes"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Cians Var"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, P\u00e9one (Alpes-Maritimes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dumas",
         "prenom":"Fran\u00e7oise",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Fr_Dumas",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"30",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Languedoc-Roussillon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sommaruga",
         "prenom":"Julie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.juliesommaruga.fr\/"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bagneux (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lesage",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"22",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Langueux (C\u00f4tes-d'Armor)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Kalinowski",
         "prenom":"Laurent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Forbach (Moselle)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Forbach Porte de France"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vialatte",
         "prenom":"Jean-S\u00e9bastien",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JS_Vialatte",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeansebastienvialatte.com"
            }
         ],
         "departement_num":"83",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Six-Fours-les-Plages (Var)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Robert",
         "prenom":"Thierry",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.thierryrobert.re"
            }
         ],
         "departement_num":"974",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Leu (R\u00e9union)"
            },
            {
               "mandat":"C\u00f4te ouest, R\u00e9union"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rihan Cypel",
         "prenom":"Eduardo",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Rihan_Cypel",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.cypel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle, Val Maubu\u00e9e-Marne-la-Vall\u00e9e"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Torcy (Seine-et-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Ile-de-France"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Boistard",
         "prenom":"Pascale",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pascaleboistard",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"80",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseill\u00e8re, Paris (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Louwagie",
         "prenom":"V\u00e9ronique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.veroniquelouwagie.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"61",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Orne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chauveau",
         "prenom":"Guy-Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@GMChauveau",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/gm-chauveau.fr\/"
            }
         ],
         "departement_num":"72",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, La Fl\u00e8che (Sarthe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fabre",
         "prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@mhfabre",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"11",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Narbonne (Aude)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Valter",
         "prenom":"Clotilde",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ClotildeValter",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/clotildevalter.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"14",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Calvados"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Nieson",
         "prenom":"Nathalie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@nnieson",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.nathalienieson.com"
            }
         ],
         "departement_num":"26",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bourg-de-P\u00e9age (Dr\u00f4me)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, canton de Bourg de P\u00e9age"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Abeille",
         "prenom":"Laurence",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@LaurenceAbeille",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fromantin",
         "prenom":"Jean-Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JCFromantin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.fromantin.com"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pietrasanta",
         "prenom":"S\u00e9bastien",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@S_PIETRASANTA",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.spietrasanta.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Asni\u00e8res-sur-Seine (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Descamps-Crosnier",
         "prenom":"Fran\u00e7oise",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Mantes en Yvelines"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Rosny-sur-Seine (Yvelines)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chevrollier",
         "prenom":"Guillaume",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.guillaumechevrollier.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"53",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ch\u00e2teau-Gontier (Mayenne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"App\u00e9r\u00e9",
         "prenom":"Nathalie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.nathalieappere.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"35",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Rennes (Ille-et-Vilaine)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Rennes M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vignal",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.patrickvignal.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"34",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montpellier (H\u00e9rault)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Montpellier"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Savary",
         "prenom":"Gilles",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.gilles-savary.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Gironde"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Popelin",
         "prenom":"Pascal",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.pascalpopelin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Livry-Gargan (Seine-Saint-Denis)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Darmanin",
         "prenom":"G\u00e9rald",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@gdarmanin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.darmanin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Tourcoing (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sturni",
         "prenom":"Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"67",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, r\u00e9gion de Haguenau"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Haguenau (Bas-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Neuville",
         "prenom":"S\u00e9gol\u00e8ne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@S_Neuville",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"66",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Braillard",
         "prenom":"Thierry",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Th_Braillard",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.thierrybraillard.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Grand-Lyon"
            },
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lyon (Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Franqueville",
         "prenom":"Christian",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"88",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Bulgn\u00e9ville"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bulgn\u00e9ville (Vosges)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Aylagas",
         "prenom":"Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"66",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, b\u00e8res C\u00f4te Vermeille"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Argel\u00e8s-sur-Mer (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fran\u00e7aix",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@michelfrancaix",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michelfrancaix.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"60",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chambly (Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"R\u00e9calde",
         "prenom":"Marie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.marierecalde.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, M\u00e9rignac (Gironde)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dombre Coste",
         "prenom":"Fanny",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@fdc2012",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/fanny-dombrecoste.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"34",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montpellier (H\u00e9rault)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Montpellier"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mandon",
         "prenom":"Thierry",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@mandonthierry",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.thierrymandon.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ris-Orangis (Essonne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, \u00c9vry Centre Essonne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Essonne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Prat",
         "prenom":"Patrice",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@PatricePrat",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.patriceprat.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"30",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Laudun l'Ardoise (Gard)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Beaubatie",
         "prenom":"Catherine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.beaubatie2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"87",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration, Limoges M\u00e9tropole"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Limoges (Haute-Vienne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Buisine",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"80",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Somme"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Hautvillers-Ouville (Somme)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Nouvion"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Falorni",
         "prenom":"Olivier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@OlivierFalorni",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.olivierfalorni.com"
            }
         ],
         "departement_num":"17",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, La Rochelle (Charente-Maritime)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pellois",
         "prenom":"Herv\u00e9",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.hervepellois.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"56",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations, Vannes Agglo"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Av\u00e9 (Morbihan)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Doucet",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pdoucet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippedoucet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Argenteuil (Val-d'Oise)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, rgenteuil-Bezons"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Destans",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"27",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pont-Audemer"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Eure"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Pont-Audemer (Eure)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cottel",
         "prenom":"Jean-Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.cottel2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Pas-de-Calais"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, r\u00e9gion de Bapaume"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Beaulencourt (Pas-de-Calais)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fritch",
         "prenom":"\u00c9douard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"987",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Pirae (Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bleunven",
         "prenom":"Jean-Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JeanLucBleunven",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanlucbleunven.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"29",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Plabennec (Finist\u00e8re)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fekl",
         "prenom":"Matthias",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MatthiasFekl",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"47",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Aquitaine"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bruneau",
         "prenom":"Isabelle",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@IsabelleBruneau",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.isabellebruneau.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"36",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays d'Issoudun"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Issoudun (Indre)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Azerot",
         "prenom":"Bruno Nestor",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"972",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Sainte-Marie (Martinique)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Martinique"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Saint-Andr\u00e9",
         "prenom":"St\u00e9phane",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@AndrSaint",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.stephanesaintandre-depute.fr\/"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, rtois"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, B\u00e9thune (Pas-de-Calais)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Potier",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@PotierDominique",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.dominiquepotier.com"
            }
         ],
         "departement_num":"54",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Toulois"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lay-Saint-Remy (Meurthe-et-Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sansu",
         "prenom":"Nicolas",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"18",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Cher"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Vierzon (pays des cinq rivi\u00e8res)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Vierzon (Cher)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sol\u00e8re",
         "prenom":"Thierry",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@solere92",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.solere.blogs.com"
            }
         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Hauts-de-Seine"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Leboeuf",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@a_leboeuf",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"85",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Rocheservi\u00e8re (Vend\u00e9e)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Canton de Rocheservi\u00e8re"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Vend\u00e9e"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marcangeli",
         "prenom":"Laurent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.laurent-marcangeli.com"
            }
         ],
         "departement_num":"2A",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Corse-du-Sud"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Travert",
         "prenom":"St\u00e9phane",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@StTravert",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.stephanetravert.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"50",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Basse Normandie"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Buis",
         "prenom":"Sabine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sabinebuis.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"07",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Nilor",
         "prenom":"Jean-Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanphilippenilor.com\/"
            }
         ],
         "departement_num":"972",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Martinique"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Alaux",
         "prenom":"Sylviane",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"64",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Aquitaine"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lacroute",
         "prenom":"Val\u00e9rie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@VLacroute",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Nemours (Seine-et-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays de Nemours"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"L\u00e9onard",
         "prenom":"Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Ch_Leonard",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"08",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Ardennes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vlody",
         "prenom":"Jean Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jvlody",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.vlody2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"974",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, R\u00e9union"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Caullet",
         "prenom":"Jean-Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JYCaullet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanyvescaullet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"89",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, vallonnais"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Avallon (Yonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Grandguillaume",
         "prenom":"Laurent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@LGRANDGUILLAUME",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.laurentgrandguillaume.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"21",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Dijon (C\u00f4te-d'Or)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Alauzet",
         "prenom":"\u00c9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ericalauzet",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"25",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Doubs"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chalus",
         "prenom":"Ary",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"971",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Baie-Mahault (Guadeloupe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bies",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@PhilippeBIES",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippebies.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"67",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Strasbourg (CUS)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Strasbourg (Bas-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Binet",
         "prenom":"Erwann",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ErwannBinet",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.erwannbinet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"38",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Is\u00e8re"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Santais",
         "prenom":"B\u00e9atrice",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"73",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays de Montm\u00e9lian"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montm\u00e9lian (Savoie)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Zanetti",
         "prenom":"Paola",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.paolazanetti2012.com"
            }
         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Lorraine"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cr\u00e9hange (Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lurton",
         "prenom":"Gilles",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@gilleslurton",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/ www.gilleslurton.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"35",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Membre, Saint Malo agglom\u00e9ration"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ciot",
         "prenom":"Jean-David",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jdciot",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Puy-Sainte-R\u00e9parade (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Pays-d'Aix-en-Provence"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bouziane",
         "prenom":"Kheira",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"21",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Quetigny (C\u00f4te-d'Or)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Olivier",
         "prenom":"Maud",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@OlivierMaud",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.maud-olivier.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Essonne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Genevard",
         "prenom":"Annie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"25",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Morteau (Doubs)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Allossery",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Hazebrouck (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cavard",
         "prenom":"Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ccavard",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/christophecavard.eelv.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"30",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Gard"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Furst",
         "prenom":"Laurent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.laurentfurst.fr "
            }
         ],
         "departement_num":"67",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Molsheim (Bas-Rhin)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dessus",
         "prenom":"Sophie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@SophieDessus",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sophiedessus.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"19",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Uzerche (Corr\u00e8ze)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays d'Uzerche"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Corr\u00e8ze"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Baumel",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@laurentbaumel",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippebaumel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"71",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine Le Creusot Montceau, "
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Breuil (Sa\u00f4ne-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Blazy",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jpblazy",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jpblazy-depute.org"
            }
         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Gonesse (Val-d'Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Br\u00e9hier",
         "prenom":"Emeric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"77",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Marne et Chantereine"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chelles (Seine-et-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Hanotin",
         "prenom":"Mathieu",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MathieuHanotin",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"93",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Seine-Saint-Denis"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pane",
         "prenom":"Luce",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.lucepane.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Sotteville-l\u00e8s-Rouen (Seine-Maritime)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ganay",
         "prenom":"Claude de",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@cdganay",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"45",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Loiret"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Dampierre-en-Burly (Loiret)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Val d'Or et For\u00eat"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dubi\u00e9",
         "prenom":"Jeanine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeaninedubie.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"65",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Callennec",
         "prenom":"Isabelle",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@lecallennec",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.isabellelecallennec.eu"
            }
         ],
         "departement_num":"35",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Ille-et-Vilaine"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Roumegas",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@jlroumegas",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"34",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montpellier (H\u00e9rault)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Errante",
         "prenom":"Sophie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@SophieErrante",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sophie-errante.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chapelle-Heulin (Loire-Atlantique)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bompard",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JacquesBompard",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jacquesbompard.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"84",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Vaucluse"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Orange (Vaucluse)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Boudi\u00e9",
         "prenom":"Florent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@florent_boudie",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.florentboudie.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Pineuilh (Gironde)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Castaner",
         "prenom":"Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@CCastaner",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.christophe-castaner.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"04",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays de Forcalquier et de la montagne de Lure"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Forcalquier (Alpes-de-Haute-Provence)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Foulon",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Arcachon (Gironde)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Bassin d'Arcachon Sud"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Dissez",
         "prenom":"Viviane",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"22",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Planco\u00ebt (C\u00f4tes-d'Armor)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Planco\u00ebt - Val d'Arguenon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Moudenc",
         "prenom":"Jean-Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"31",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 Urbaine, Toulouse M\u00e9tropole"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Toulouse (Haute-Garonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Charroux",
         "prenom":"Gaby",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/secretariat-charroux@ville-martigues.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Faur\u00e9",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.alainfaure.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"09",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pamiers"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Pujols (Ari\u00e8ge)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Marsaud",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"999",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Haute-Vienne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mennucci",
         "prenom":"Patrick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@patrickmennucci",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.patrickmennucci.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole, "
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vautrin",
         "prenom":"Catherine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@cavautrin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.catherine-vautrin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"51",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Reims (Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Reims M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"La Verpilli\u00e8re",
         "prenom":"Charles de",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.charlesdelaverpilliere.com"
            }
         ],
         "departement_num":"01",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Ain"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bachelay",
         "prenom":"Alexis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ABachelay",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"92",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Colombes (Hauts-de-Seine)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Baupin",
         "prenom":"Denis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Denis_Baupin",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.denisbaupin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Dain",
         "prenom":"Anne-Yvonne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/le-dain2012.com"
            }
         ],
         "departement_num":"34",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Languedoc-Roussillon"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Castelnau-le-Lez (H\u00e9rault)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Auroi",
         "prenom":"Danielle",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"63",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Tourret",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@AlainTourret",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.alaintourret.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"14",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Moult (Calvados)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Orph\u00e9",
         "prenom":"Monique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@moniqueorphe",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"974",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, R\u00e9union"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Denis (R\u00e9union)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Tetart",
         "prenom":"Jean-Marie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanmarietetart.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Houdan (Yvelines)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Yvelines"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays houdanais"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Linkenheld",
         "prenom":"Audrey",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.audrey-linkenheld.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lille (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Geoffroy",
         "prenom":"H\u00e9l\u00e8ne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"69",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Vaulx-en-Velin (Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Rh\u00f4ne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rohfritsch",
         "prenom":"Sophie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sophie-rohfritsch.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"67",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Lampertheim (Bas-Rhin)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Strasbourg (CUS)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Alsace"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pires Beaune",
         "prenom":"Christine",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"63",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Volvic (Puy-de-D\u00f4me)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Huillier",
         "prenom":"Jo\u00eblle",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.joellehuillier2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"38",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Villefontaine (Is\u00e8re)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dubois",
         "prenom":"Fran\u00e7oise",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"72",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Mans (Sarthe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bricout",
         "prenom":"Jean-Louis",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"02",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pays du vermandois"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bohain-en-Vermandois (Aisne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Galut",
         "prenom":"Yann",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@yanngalut",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/yann-galut.com"
            }
         ],
         "departement_num":"18",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Cher"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Roig",
         "prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"34",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, P\u00e9gairolles-de-l'Escalette (H\u00e9rault)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, H\u00e9rault"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Larriv\u00e9",
         "prenom":"Guillaume",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@glarrive",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.larrive.com"
            }
         ],
         "departement_num":"89",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Auxerre (Yonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Goasdoue",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"61",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, pays de Flers"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Flers (Orne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Kemel",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippekemel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Nord-Pas-de-Calais"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Carvin (Pas-de-Calais)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Delga",
         "prenom":"Carole",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@CaroleDelga",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.caroledelga.com"
            }
         ],
         "departement_num":"31",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Martres-Tolosane (Haute-Garonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Lefebvre",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cergy (Val-d'Oise)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Cergy-Pontoise"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Capet",
         "prenom":"Yann",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.yanncapet.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Nord-Pas-de-Calais"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Verdier",
         "prenom":"Fabrice",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@F_Verdier",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"30",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Fons-sur-Lussan (Gard)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Grand Lussan"
            },
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Languedoc-Roussillon"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gueugneau",
         "prenom":"Edith",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"71",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, entre Somme et Loire"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bourbon-Lancy (Sa\u00f4ne-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Grommerch",
         "prenom":"Anne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@annegrommerch",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.anne-grommerch.com"
            }
         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Lorraine"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Roussy-le-Village (Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Moreau",
         "prenom":"Yannick",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@yannickmoreau",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.yannickmoreau.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"85",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Olonne-sur-Mer (Vend\u00e9e)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Olonnes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Khirouni",
         "prenom":"Chaynesse",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/chaynessekhirouni.com"
            }
         ],
         "departement_num":"54",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Nancy (Meurthe-et-Moselle)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Grand Nancy"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bridey",
         "prenom":"Jean-Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Fresnes (Val-de-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Val de Bi\u00e8vre"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Daniel",
         "prenom":"Yves",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Mouais (Loire-Atlantique)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, cteur de Derval"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Carvalho",
         "prenom":"Patrice",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"60",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, deux Vall\u00e9es"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Thourotte (Oise)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Duby-Muller",
         "prenom":"Virginie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@DubyMuller",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.virginiedubymuller.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"74",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Rh\u00f4ne-Alpes"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Houerou",
         "prenom":"Annie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"22",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Guingamp"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Guingamp (C\u00f4tes-d'Armor)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Laclais",
         "prenom":"Bernadette",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.bernadettelaclais.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"73",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Chamb\u00e9ry (Savoie)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pauvros",
         "prenom":"R\u00e9mi",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.remipauvros.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"59",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Nord"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations, Maubeuge - Val de Sambre"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Maubeuge (Nord)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Le Ray",
         "prenom":"Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.philippeleray.org"
            }
         ],
         "departement_num":"56",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Plumergat (Morbihan)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Morbihan"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Laurent",
         "prenom":"Jean-Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanluclaurent.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Kremlin-Bic\u00eatre (Val-de-Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Val de Bi\u00e8vre"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Grelier",
         "prenom":"Estelle",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@EstelleGrelier",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.estellegrelier.eu"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, F\u00e9camp (Seine-Maritime)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, F\u00e9camp"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"B\u00e9nisti",
         "prenom":"Jacques Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Villiers-sur-Marne (Val-de-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pouzol",
         "prenom":"Michel",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MichelPouzol",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.michelpouzol.com"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Br\u00e9tigny-sur-Orge (Essonne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations, Val d'Orge"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Essonne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Cherki",
         "prenom":"Pascal",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@pascalcherki",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.pascal-cherki.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"75",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Paris (Paris)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Baumel",
         "prenom":"Laurent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"37",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Tours Plus"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ballan-Mir\u00e9 (Indre-et-Loire)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bulteau",
         "prenom":"Sylviane",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@SylvianeBulteau",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.sylvianebulteau.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"85",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Vend\u00e9e"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Ginesta",
         "prenom":"Georges",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"83",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Fr\u00e9jus-Saint-Rapha\u00ebl"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Rapha\u00ebl (Var)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fourage",
         "prenom":"Hugues",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.huguesfourage.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"85",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Fontenay-le-Comte (Vend\u00e9e)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays de Fontenay-le-Comte"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Audibert Troin",
         "prenom":"Olivier",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.olivier-audibert-troin.com"
            }
         ],
         "departement_num":"83",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Draguignan (Var)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"La Raudi\u00e8re",
         "prenom":"Laure de",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"28",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Centre"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Denis-des-Puits (Eure-et-Loir)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Pays Courvillois"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Borgel",
         "prenom":"Christophe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@chborgel",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.borgel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"31",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Ile-de-France"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Carpentier",
         "prenom":"Jean-No\u00ebl",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"95",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montigny-l\u00e8s-Cormeilles (Val-d'Oise)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Parisis"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rabin",
         "prenom":"Monique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@MoniqueRabin",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Grandlieu"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Philbert-de-Grand-Lieu (Loire-Atlantique)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Aboubacar",
         "prenom":"Ibrahim",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"976",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Mayotte"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Dion",
         "prenom":"Sophie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@SophieDionBaud",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/http:\/\/www.sophiedion2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"74",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Morzine (Haute-Savoie)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mazi\u00e8res",
         "prenom":"Fran\u00e7ois de",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.fdemazieres.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Versailles Grand Parc"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Versailles (Yvelines)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Belot",
         "prenom":"Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@LucBELOT",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"49",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Angers (Maine-et-Loire)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Angers Loire M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Rocca Serra",
         "prenom":"Camille de",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@CdeRoccaSerra",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"2A",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Assembl\u00e9e, Corse"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chr\u00e9tien",
         "prenom":"Alain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@alainchretien",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.alainchretien.net"
            }
         ],
         "departement_num":"70",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Vesoul (Haute-Sa\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations, Vesoul"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Schwartzenberg",
         "prenom":"Roger-G\u00e9rard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Th\u00e9venoud",
         "prenom":"Thomas",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.thomasthevenoud.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"71",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Sa\u00f4ne-et-Loire"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pueyo",
         "prenom":"Joaquim",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@JoaquimPueyo",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.joaquimpueyo.com"
            }
         ],
         "departement_num":"61",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Alen\u00e7on (Orne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Alen\u00e7on"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Orne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fournier-Armand",
         "prenom":"Mich\u00e8le",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"84",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Vaucluse"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Burroni",
         "prenom":"Vincent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole, "
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Bouches-du-Rh\u00f4ne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ch\u00e2teauneuf-les-Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bareigts",
         "prenom":"Ericka",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@ebareigts",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"974",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Denis (R\u00e9union)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Sauvan",
         "prenom":"Gilbert",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.gilbertsauvan2012.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"04",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Alpes-de-Haute-Provence"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Castellane (Alpes-de-Haute-Provence)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Krabal",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jacqueskrabal.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"02",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Aisne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Ch\u00e2teau-Thierry (Aisne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Ch\u00e2teau-Thierry"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Chauvel",
         "prenom":"Dominique",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@deputeeChauvel",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.dominiquechauvel.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Seine-Maritime"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Martin",
         "prenom":"Philippe Armand",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.depute-martin.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"51",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cumi\u00e8res (Marne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, pernay Pays de Champagne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Maggi",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jpmaggi-depute.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Velaux (Bouches-du-Rh\u00f4ne)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Agglopole Provence"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Poumirol",
         "prenom":"\u00c9milienne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.emilienne-poumirol.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"31",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Donneville (Haute-Garonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gosselin",
         "prenom":"Genevi\u00e8ve",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@phgosselin",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"50",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 Urbaine, Cherbourg"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cherbourg (Manche)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bachelay",
         "prenom":"Guillaume",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.guillaumebachelay.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Haute-Normandie"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Tolmont",
         "prenom":"Sylvie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"72",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Fay (Sarthe)"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Bocage C\u00e9nomans"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Gouget",
         "prenom":"Jean-Claude",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"47",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Lot-et-Garonne"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cancon (Lot-et-Garonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Da Silva",
         "prenom":"Carlos",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.carlosdasilva.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Essonne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Vainqueur-Christophe",
         "prenom":"H\u00e9l\u00e8ne",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"971",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Trois-Rivi\u00e8res (Guadeloupe)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Beffara",
         "prenom":"Jean-Marie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeanmariebeffara.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"37",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Centre"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Fougerat",
         "prenom":"Jean-Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"44",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Cou\u00ebron (Loire-Atlantique)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Loire-Atlantique"
            },
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Nantes M\u00e9tropole"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Bui",
         "prenom":"Gwenegan",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"29",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Bretagne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Feltesse",
         "prenom":"Vincent",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@VincentFeltesse",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.vincentfeltesse.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"33",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 urbaine, Bordeaux"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Blanquefort (Gironde)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Delaunay",
         "prenom":"Florence",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"40",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Aquitaine"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, L\u00e9on (Landes)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"L\u00e9autey",
         "prenom":"Pierre",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.pierre-leautey.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"76",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Mont-Saint-Aignan (Seine-Maritime)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Guilbert",
         "prenom":"Th\u00e9r\u00e8se",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"62",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration, Boulonnais"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Outreau (Pas-de-Calais)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Moignard",
         "prenom":"Jacques",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"82",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Garonne et Canal"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Montech (Tarn-et-Garonne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Assouly",
         "prenom":"Avi",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"13",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil r\u00e9gional, Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Terrier",
         "prenom":"G\u00e9rard",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"57",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Maizi\u00e8res-les-Metz"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Maizi\u00e8res-l\u00e8s-Metz (Moselle)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Drapeau",
         "prenom":"Jean-Luc",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"79",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Azay-le-Br\u00fbl\u00e9 (Deux-S\u00e8vres)"
            },
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Deux-S\u00e8vres"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Pichot",
         "prenom":"Sylvie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"53",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Communaut\u00e9 de communes, Bais"
            },
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Bais (Mayenne)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Mall\u00e9",
         "prenom":"Jean-Philippe",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jpmalle.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"78",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Yvelines"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Barbier",
         "prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[

         ],
         "departement_num":"25",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Doubs"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Guedj",
         "prenom":"J\u00e9r\u00f4me",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.jeromeguedj.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"91",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil g\u00e9n\u00e9ral, Essonne"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Aboud",
         "prenom":"\u00c9lie",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@Elie_ABOUD",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.e-aboud.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"34",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, B\u00e9ziers (H\u00e9rault)"
            }
         ]
      },
      {
         "nom":"Berrios",
         "prenom":"Sylvain",
         "fonction":"D\u00e9put\u00e9",
         "twitter":"@sy_berrios",
         "site_web":[
            {
               "site":"http:\/\/www.berrios.fr"
            }
         ],
         "departement_num":"94",
         "autres_fonctions":[
            {
               "mandat":"Conseil municipal, Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne)"
            }
         ]
      }
   ]
}