{"users":[{"id":456917253,"id_str":"456917253","name":"Sylvie Tolmont","screen_name":"SylvieTolmont","location":"Le Mans - Sabl\u00e9 - Fay","url":"http:\/\/www.facebook.com\/sylvie.tolmont","description":"D\u00e9put\u00e9e PS 4e circonscription - Maire-adjointe de FAY #Sarthe","protected":false,"followers_count":260,"friends_count":135,"listed_count":22,"created_at":"Fri Jan 06 20:29:31 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":7200,"time_zone":"Athens","geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":222,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 14 19:48:22 +0000 2013","id":302142259455995904,"id_str":"302142259455995904","text":"http:\/\/t.co\/G72zymmd","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"EDECE9","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme3\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme3\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2234318222\/bassdef_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2234318222\/bassdef_normal.jpg","profile_link_color":"800A6E","profile_sidebar_border_color":"D3D2CF","profile_sidebar_fill_color":"E3E2DE","profile_text_color":"634047","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":279137479,"id_str":"279137479","name":"Jean-Louis BORLOO","screen_name":"JLBorloo","location":"","url":"http:\/\/www.parti-udi.fr","description":"Pr\u00e9sident de l'UDI et du Parti Radical, D\u00e9put\u00e9 de la 21e circonscription du Nord  - Compte officiel  -  Je signe mes tweets persos jlb","protected":false,"followers_count":70615,"friends_count":36,"listed_count":959,"created_at":"Fri Apr 08 17:18:02 +0000 2011","favourites_count":0,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":584,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 06:59:21 +0000 2013","id":304847833499062273,"id_str":"304847833499062273","text":"UDI : nous sommes la France des territoires. #4v\u00e9rit\u00e9s #france2","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":13,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"0084B4","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/230451244\/5591778254_91918a5ff7_o.jpg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/230451244\/5591778254_91918a5ff7_o.jpg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1863053054\/_S2S1100_bis_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1863053054\/_S2S1100_bis_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":374184532,"id_str":"374184532","name":"Bruno Le Maire","screen_name":"Bruno_LeMaire","location":"","url":"http:\/\/brunolemaire.fr","description":"Ancien ministre, D\u00e9put\u00e9 de l'Eure, #AvecBLM","protected":false,"followers_count":24134,"friends_count":164,"listed_count":567,"created_at":"Thu Sep 15 21:17:12 +0000 2011","favourites_count":4,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":1542,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 09:20:11 +0000 2013","id":305245659806707712,"id_str":"305245659806707712","text":"De retour de #Apt apr\u00e8s 2 jours dans le Vaucluse chez @julienaubert84 : merci aux militants #UMP pour leur accueil !","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"FFFFFF","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/642340088\/wj8popsfn0n4u9hejo3b.jpeg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/642340088\/wj8popsfn0n4u9hejo3b.jpeg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2938495060\/80c92b182f47cc3a28e72b4bb0d601b8_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2938495060\/80c92b182f47cc3a28e72b4bb0d601b8_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"FFFFFF","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":856059444,"id_str":"856059444","name":"Gwendal ROUILLARD","screen_name":"G_ROUILLARD","location":"Pays de Lorient","url":"http:\/\/gwendal-rouillard.fr\/","description":"D\u00e9put\u00e9 du Morbihan, 5\u00e8me circonscription : Lorient, Lanester, Ploemeur, Larmor-Plage, Groix.","protected":false,"followers_count":772,"friends_count":944,"listed_count":20,"created_at":"Mon Oct 01 08:51:04 +0000 2012","favourites_count":8,"utc_offset":7200,"time_zone":"Athens","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":475,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 10:00:53 +0000 2013","id":305255903135932416,"id_str":"305255903135932416","text":"RT @seatosea_56: P\u00eache : la marque Pavillon France a r\u00e9ussi son ancrage - Le marin http:\/\/t.co\/DRAYQNsTiA","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Sat Feb 23 06:39:16 +0000 2013","id":305205163726077952,"id_str":"305205163726077952","text":"P\u00eache : la marque Pavillon France a r\u00e9ussi son ancrage - Le marin http:\/\/t.co\/DRAYQNsTiA","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/tweetbutton\" rel=\"nofollow\"\u003eTweet Button\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":1,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"retweet_count":1,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2668938562\/1f548ed806e9839c3b476b661083f393_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2668938562\/1f548ed806e9839c3b476b661083f393_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":310478953,"id_str":"310478953","name":"Carlos DA SILVA","screen_name":"DaSilvaCarlos91","location":"","url":"http:\/\/www.carlosdasilva.fr","description":"Corbeil-Essonnois & Essonnien - D\u00e9put\u00e9 & Conseiller g\u00e9n\u00e9ral  \/ Socialiste - 1er secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral \/ Le reste est \u00e0 venir... ","protected":false,"followers_count":862,"friends_count":200,"listed_count":35,"created_at":"Fri Jun 03 20:32:40 +0000 2011","favourites_count":1,"utc_offset":-10800,"time_zone":"Greenland","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":820,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 21:11:25 +0000 2013","id":305062258688544768,"id_str":"305062258688544768","text":"Tous les articles vot\u00e9s! #directAN reprise mardi. Bravo @manuelvalls @pascalpopelin et tous les @socialistesAN http:\/\/t.co\/ohCoyLXQF0","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1503169784\/ANL_7110_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1503169784\/ANL_7110_normal.jpg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/310478953\/1361184457","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":26725581,"id_str":"26725581","name":"J\u00e9r\u00f4me Guedj","screen_name":"JeromeGuedj","location":"","url":"http:\/\/www.jeromeguedj.fr","description":"D\u00e9put\u00e9, pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l Essonne, membre du Bureau National du PS","protected":false,"followers_count":4251,"friends_count":556,"listed_count":104,"created_at":"Thu Mar 26 11:04:51 +0000 2009","favourites_count":5,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":1332,"lang":"en","status":{"created_at":"Fri Feb 22 21:19:14 +0000 2013","id":305064226530136064,"id_str":"305064226530136064","text":"Tr\u00e8s bien ! @DaSilvaCarlos91: Tous les articles vot\u00e9s! #directAN reprise mardi. Bravo @manuelvalls @pascalpopelin http:\/\/t.co\/AJteFlzGHL\u201d","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/#!\/download\/ipad\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPad\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":5,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1858244382\/photo_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1858244382\/photo_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":330377999,"id_str":"330377999","name":"Pouria Amirshahi","screen_name":"PouriaAmirshahi","location":"","url":"http:\/\/www.pouriaamirshahi.fr","description":"D\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais (Maghreb\/Afrique de l'Ouest). Secr\u00e9taire National du PS aux transitions d\u00e9mocratiques  et \u00e0 la Francophonie. Gentillesse et 9\u00e8me Art aussi\u2026","protected":false,"followers_count":4840,"friends_count":1049,"listed_count":152,"created_at":"Wed Jul 06 14:44:21 +0000 2011","favourites_count":395,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":4052,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 18:43:17 +0000 2013","id":305024982461849600,"id_str":"305024982461849600","text":"@ADAN_Officiel ? Fin des dictatures en URSS, en  Am\u00e9rique latine, en Birmanie, #printempsarabes etc\u2026La transition d\u00e9mocratique se pose, oui\u2026","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":303977637544603650,"in_reply_to_status_id_str":"303977637544603650","in_reply_to_user_id":1187474786,"in_reply_to_user_id_str":"1187474786","in_reply_to_screen_name":"ADAN_Officiel","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/369084767\/IMG_0422.JPG","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/369084767\/IMG_0422.JPG","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2333497226\/image_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2333497226\/image_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":842102300,"id_str":"842102300","name":"\u00c9ric Alauzet","screen_name":"ericalauzet","location":"Paris, Besan\u00e7on","url":"http:\/\/alauzet.net\/","description":"D\u00e9put\u00e9 #EELV du Doubs, #circo2502, membre de la commission des finances.  \r\n","protected":false,"followers_count":458,"friends_count":267,"listed_count":34,"created_at":"Sun Sep 23 17:37:06 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":123,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 11:03:35 +0000 2013","id":304909295055671296,"id_str":"304909295055671296","text":"Communiqu\u00e9 de presse commun avec @KarimaDelli suite \u00e0 la d\u00e9cision de la Commission Europ\u00e9enne concernant le #CIF http:\/\/t.co\/zBMprovcdg","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":4,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"6FED68","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2666197372\/a5211efd411998a0c5f22b1cd545fb8c_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2666197372\/a5211efd411998a0c5f22b1cd545fb8c_normal.png","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":980242016,"id_str":"980242016","name":"Patrick Vignal","screen_name":"PatrickVignal","location":"","url":null,"description":"D\u00e9put\u00e9 de l\u2019H\u00e9rault\nConseiller de l\u2019agglom\u00e9ration montpelli\u00e9raine\nConseiller sp\u00e9cial aux sports de la Ville de Montpellier\nhttp:\/\/www.patrickvignal.fr","protected":false,"followers_count":126,"friends_count":39,"listed_count":7,"created_at":"Fri Nov 30 11:03:32 +0000 2012","favourites_count":2,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":6,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 09 10:27:47 +0000 2013","id":300189243425304576,"id_str":"300189243425304576","text":"Op\u00e9ration r\u00e9ussie! http:\/\/t.co\/ivsGoAtf","source":"\u003ca href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/us\/app\/twitter\/id409789998?mt=12\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for Mac\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2914324579\/d4ef357c522896508297c75fe2da1b41_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2914324579\/d4ef357c522896508297c75fe2da1b41_normal.png","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":1101441914,"id_str":"1101441914","name":"Jean-Pierre Maggi","screen_name":"jpmaggi_depute","location":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","url":"http:\/\/www.jpmaggi-depute.fr","description":"D\u00e9put\u00e9 de la 8e circonscription des Bouches-du-Rh\u00f4ne. Maire de Velaux. Compte automatis\u00e9 avec la page Facebook de JP Maggi http:\/\/t.co\/fduAiQRU","protected":false,"followers_count":80,"friends_count":98,"listed_count":8,"created_at":"Fri Jan 18 16:46:20 +0000 2013","favourites_count":0,"utc_offset":3600,"time_zone":"Amsterdam","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":116,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 14:13:36 +0000 2013","id":304957112981807104,"id_str":"304957112981807104","text":"N'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire \u00e0 ma newsletter pour suivre toute mon actualit\u00e9 (inscription en bas de la page... http:\/\/t.co\/3Phfpq2Ewb","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.facebook.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eFacebook\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3125271337\/279985665b47f245026d04bea20fee7f_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3125271337\/279985665b47f245026d04bea20fee7f_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/1101441914\/1358527879","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":364245967,"id_str":"364245967","name":"MaudOlivier","screen_name":"OlivierMaud","location":"","url":"http:\/\/www.maud-olivier.fr","description":"Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de l'Essonne. Deput\u00e9e de la 5e circonscription de l'Essonne.","protected":false,"followers_count":742,"friends_count":422,"listed_count":55,"created_at":"Mon Aug 29 13:13:43 +0000 2011","favourites_count":5,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":336,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 21 15:24:20 +0000 2013","id":304612525515882496,"id_str":"304612525515882496","text":"RT @lamy_f: Les 27 engagements pour le r\u00e9tablissement de l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine dans les quartiers &gt;&gt; http:\/\/t.co\/StuK6vMH #politi ...","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/#!\/download\/ipad\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPad\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Tue Feb 19 15:16:42 +0000 2013","id":303885829628129280,"id_str":"303885829628129280","text":"Les 27 engagements pour le r\u00e9tablissement de l\u2019\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine dans les quartiers &gt;&gt; http:\/\/t.co\/StuK6vMH #politiquedelaville","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":8,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"retweet_count":8,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2451793557\/iv2zm1zicxi18pnvu8qo_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2451793557\/iv2zm1zicxi18pnvu8qo_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":25489768,"id_str":"25489768","name":"Vincent Feltesse","screen_name":"VincentFeltesse","location":"Bordeaux","url":"http:\/\/vincentfeltesse.fr","description":"Pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 Urbaine de Bordeaux - #LaCUB - D\u00e9put\u00e9 de la 2e circonscription de la Gironde #DirectAN","protected":false,"followers_count":9323,"friends_count":890,"listed_count":314,"created_at":"Fri Mar 20 11:23:42 +0000 2009","favourites_count":6,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":3939,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 10:38:32 +0000 2013","id":305265380358758401,"id_str":"305265380358758401","text":"RT @journalsudouest: Premiers flocons de neige \u00e0 Bordeaux http:\/\/t.co\/EuFyz4c6Nk #Bordeaux","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Sat Feb 23 10:33:23 +0000 2013","id":305264081152143360,"id_str":"305264081152143360","text":"Premiers flocons de neige \u00e0 Bordeaux http:\/\/t.co\/EuFyz4c6Nk #Bordeaux","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.tweetdeck.com\" rel=\"nofollow\"\u003eTweetDeck\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":15,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"retweet_count":15,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/301924148\/IMG_0050.jpeg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/301924148\/IMG_0050.jpeg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3054870726\/3486b05226ac0c1e144c3902f6ed8691_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3054870726\/3486b05226ac0c1e144c3902f6ed8691_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":476162286,"id_str":"476162286","name":"Fournier-Armand","screen_name":"fournier_armand","location":"","url":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Mich%25C3%25A8le-Fournier-Armand\/113375365458664","description":"D\u00e9put\u00e9e Vice-pr\u00e9sidente du CG VAUCLUSE","protected":false,"followers_count":192,"friends_count":103,"listed_count":15,"created_at":"Fri Jan 27 20:54:17 +0000 2012","favourites_count":3,"utc_offset":3600,"time_zone":"Amsterdam","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":258,"lang":"fr","status":{"created_at":"Wed Feb 20 14:37:48 +0000 2013","id":304238426528571392,"id_str":"304238426528571392","text":"#DirectAN ce matin, en commission pour un UMP l'\u00e9ducation c'est que le statut des enseignants &amp; les b\u00e2timents ! Grave pour nos enfants !","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/#!\/download\/ipad\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPad\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1785668335\/Capture_d_e_cran_2012-01-27_a__21.50.41_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1785668335\/Capture_d_e_cran_2012-01-27_a__21.50.41_normal.png","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":1022379288,"id_str":"1022379288","name":"Bernard Lesterlin","screen_name":"BLesterlin","location":"Montlu\u00e7on - Paris","url":"http:\/\/www.bernardlesterlin.fr\/","description":"D\u00e9put\u00e9 PS de la 2\u00e8me circonscription de l'Allier\r\nMembre de la Commission des Lois","protected":false,"followers_count":83,"friends_count":73,"listed_count":10,"created_at":"Wed Dec 19 16:16:52 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":27,"lang":"fr","status":{"created_at":"Wed Feb 20 13:56:13 +0000 2013","id":304227965032603648,"id_str":"304227965032603648","text":"A Clermont-Ferrand avec le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"DBE9ED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme17\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme17\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2995310558\/d06ac5b6b53dc2e6ba3b458ec2399487_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2995310558\/d06ac5b6b53dc2e6ba3b458ec2399487_normal.jpeg","profile_link_color":"CC3366","profile_sidebar_border_color":"DBE9ED","profile_sidebar_fill_color":"E6F6F9","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":415008577,"id_str":"415008577","name":"Claudine_Schmid","screen_name":"Claudine_Schmid","location":"Suisse","url":"http:\/\/www.claudine-schmid.ch","description":"D\u00e9put\u00e9 de la 6\u00e8me circonscription des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger (Suisse et Liechtenstein). Membre de droit \u00e0 l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00c9tranger. ","protected":false,"followers_count":324,"friends_count":43,"listed_count":26,"created_at":"Thu Nov 17 19:46:25 +0000 2011","favourites_count":0,"utc_offset":7200,"time_zone":"Athens","geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":361,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 21 10:58:35 +0000 2013","id":304545646822694912,"id_str":"304545646822694912","text":"#d\u00e9put\u00e9s #PS d\u00e9mobilises et mis en \u00e9chec \u00e0 l' #Assembl\u00e9e. Le d\u00e9bat continue en faveur de nos #soldats.","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":1,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"9AE4E8","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme16\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme16\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1713802818\/Claudine-Beaukal_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1713802818\/Claudine-Beaukal_normal.jpg","profile_link_color":"3191BD","profile_sidebar_border_color":"487BBD","profile_sidebar_fill_color":"EFF2ED","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":775431470,"id_str":"775431470","name":"Barbara Romagnan","screen_name":"bromagnan","location":"Besan\u00e7on, France","url":"http:\/\/www.barbararomagnan.eu\/","description":"D\u00e9put\u00e9e PS de la 1\u00e8re circonscription du Doubs - Membre de la commission des affaires sociales - Compte g\u00e9r\u00e9 par moi-m\u00eame et mon \u00e9quipe","protected":false,"followers_count":1437,"friends_count":415,"listed_count":52,"created_at":"Thu Aug 23 07:49:32 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":286,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 21 14:56:01 +0000 2013","id":304605402002227200,"id_str":"304605402002227200","text":"RT @LaGaucheDurable: Publier l'utilisation de sa r\u00e9serve parlementaire comme @laurossignol et @bromagnan c'est aussi \u00e7a cr\u00e9er des cadres ...","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Thu Feb 21 14:55:02 +0000 2013","id":304605151245783040,"id_str":"304605151245783040","text":"Publier l'utilisation de sa r\u00e9serve parlementaire comme @laurossignol et @bromagnan c'est aussi \u00e7a cr\u00e9er des cadres d\u00e9mocratiques nouveaux","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":16,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":16,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"F8F8F8","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/710856710\/e866bd740ffe2fc567fa3007e6b183af.jpeg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/710856710\/e866bd740ffe2fc567fa3007e6b183af.jpeg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2534133916\/37o408u8lgtg7hfp6bn0_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2534133916\/37o408u8lgtg7hfp6bn0_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/775431470\/1352921284","profile_link_color":"E20040","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":402626426,"id_str":"402626426","name":"D\u00e9put\u00e9 YannickMOREAU","screen_name":"YannickMOREAU","location":"","url":"http:\/\/www.yannickmoreau.fr","description":"D\u00e9put\u00e9 Divers-Droite de la Vend\u00e9e littorale, Maire d'Olonne sur Mer (14 000 habitants)","protected":false,"followers_count":495,"friends_count":115,"listed_count":36,"created_at":"Tue Nov 01 10:44:53 +0000 2011","favourites_count":1,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":499,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 18:25:50 +0000 2013","id":305020589624684544,"id_str":"305020589624684544","text":"Une Olonnaise bien connue des parisiens \u00e0 l\u2019honneur aux C\u00e9sars ce soir\u2026 AMP, \u00e9videmment ! http:\/\/t.co\/recE8wUdcF","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/tweetbutton\" rel=\"nofollow\"\u003eTweet Button\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":4,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1962442047\/_MG_5197_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1962442047\/_MG_5197_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":414671299,"id_str":"414671299","name":"Dani\u00e8leHoffmanRispal","screen_name":"Dhoffmanrispal","location":"Paris","url":"http:\/\/www.daniele-hoffman-rispal.fr\/","description":"Compte de Dani\u00e8le Hoffman-Rispal, d\u00e9put\u00e9e socialiste de Paris","protected":false,"followers_count":2113,"friends_count":1010,"listed_count":114,"created_at":"Thu Nov 17 10:32:17 +0000 2011","favourites_count":17,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":338,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 13:29:15 +0000 2013","id":304945954224762880,"id_str":"304945954224762880","text":"J'\u00e9tais hier \u00e0 l'hommage rendu au Groupe Manouchian dans le 20e avec @FCarreyConte et F. Calandra. Un beau moment! http:\/\/t.co\/85n0P37ff4","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.apple.com\" rel=\"nofollow\"\u003ePhotos on iOS\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":1,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2164827756\/profiltwitter_normal.JPG","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2164827756\/profiltwitter_normal.JPG","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":522084022,"id_str":"522084022","name":"FM LAMBERT","screen_name":"fm_lambert","location":"","url":"http:\/\/www.fmlambert.fr","description":"D\u00e9put\u00e9 #EELV #circo1310. Vice Pr\u00e9sident de la commission d\u00e9veloppement durable et am\u00e9nagement du territoire. Pr\u00e9sident de l'Institut de l'\u00e9conomie circulaire","protected":false,"followers_count":1147,"friends_count":719,"listed_count":42,"created_at":"Mon Mar 12 08:49:05 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":2003,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 20:23:23 +0000 2013","id":305050175221678081,"id_str":"305050175221678081","text":"RT @Eco_Circulaire: Une nouvelle fili\u00e8re de valorisation et de recyclage des fen\u00eatres et menuiseries en France http:\/\/t.co\/YohpAasRHA vi ...","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Fri Feb 22 20:21:03 +0000 2013","id":305049586723074048,"id_str":"305049586723074048","text":"Une nouvelle fili\u00e8re de valorisation et de recyclage des fen\u00eatres et menuiseries en France http:\/\/t.co\/YohpAasRHA via @le_figaro","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/tweetbutton\" rel=\"nofollow\"\u003eTweet Button\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":6,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"retweet_count":6,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"F7F7F7","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/674102353\/febb1bbd848899d6583e117c82623cd6.jpeg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/674102353\/febb1bbd848899d6583e117c82623cd6.jpeg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2765963518\/b1b49dd36226f5d8fb38488a1a9a7ef9_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2765963518\/b1b49dd36226f5d8fb38488a1a9a7ef9_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/522084022\/1349103202","profile_link_color":"6AA517","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":285008558,"id_str":"285008558","name":"Jean Mallot","screen_name":"JeanMallot","location":"","url":"http:\/\/www.jeanmallot.fr","description":"","protected":false,"followers_count":2037,"friends_count":449,"listed_count":72,"created_at":"Wed Apr 20 11:09:30 +0000 2011","favourites_count":5,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":1186,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 13:37:02 +0000 2013","id":304947913941975040,"id_str":"304947913941975040","text":"Elle-m\u00eame s'en souvient! \"@BriceSylvestre1: @RGiswatchingyou @micheledelaunay  Mich\u00e8le Delaunay est n\u00e9e auvergnate si ma m\u00e9moire est bonne.\"","source":"\u003ca href=\"http:\/\/blackberry.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for BlackBerry\u00ae\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"EBEBEB","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme7\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme7\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1831676830\/JMtwitter_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1831676830\/JMtwitter_normal.jpg","profile_link_color":"990000","profile_sidebar_border_color":"DFDFDF","profile_sidebar_fill_color":"F3F3F3","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null}],"next_cursor":1426220777574697142,"next_cursor_str":"1426220777574697142","previous_cursor":0,"previous_cursor_str":"0"}