{"_licence":"This database is made available under the Open Database License: http:\/\/opendatacommons.org\/licenses\/odbl\/1.0\/. Any rights in individual contents of the database are licensed under the Database Contents License: http:\/\/opendatacommons.org\/licenses\/dbcl\/1.0\/","_authors":"Maxime ALAY-EDDINE & Jean-Alain R\u00e9","_sources":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/deputes\/enmandat\/json and public lists from @samuellaurent","_update":"2013-02-23","values":[{"nom":"Lamour","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Conseiller"},{"mandat":" Conseiller"}]},{"nom":"Cl\u00e9ment","prenom":"Jean-Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmichelclement.com\/"}],"departement_num":"86","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Reyn\u00e8s","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-reynes.com"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Hurel","prenom":"Sandrine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-hurel.info"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Laffineur","prenom":"Marc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Courson","prenom":"Charles de","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Paul","prenom":"Christian","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christianpaul.fr"}],"departement_num":"58","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dufau","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierredufau.org"}],"departement_num":"40","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"F\u00e9ron","prenom":"Herv\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/herveferon.fr"}],"departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Touraine","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Giacobbi","prenom":"Paul","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.paul-giacobbi.com"},{"site":"http:\/\/blog.paul-giacobbi.org"}],"departement_num":"2B","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident du Conseil ex\u00e9cutif (Assembl\u00e9e)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Le Fur","prenom":"Marc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.marclefur.com"}],"departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Leonetti","prenom":"Jean","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanleonetti.fr"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Rugy","prenom":"Fran\u00e7ois de","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisderugy.fr"},{"site":"http:\/\/www.derugy2012.fr"}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Chartier","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromechartier.fr"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Hillmeyer","prenom":"Francis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lemasle","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Verch\u00e8re","prenom":"Patrice","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.patriceverchere.fr"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de commune)"}]},{"nom":"Gaymard","prenom":"Herv\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.herve-gaymard.com"}],"departement_num":"73","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Lazaro","prenom":"Thierry","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/thierrylazaro.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Got","prenom":"Pascale","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Gu\u00e9got","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francoiseguegot.fr"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Perez","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudeperez.net"}],"departement_num":"11","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Mariani","prenom":"Thierry","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrymariani.com"}],"departement_num":"999","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Reynier","prenom":"Franck","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.franck-reynier.fr"}],"departement_num":"26","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Lepetit","prenom":"Annick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.annicklepetit.fr"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Conseill\u00e8re (Conseil municipal)"},{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Mam\u00e8re","prenom":"No\u00ebl","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.noelmamere.fr"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Scellier","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.scellier.net"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Premier Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Cherpion","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.gerard-cherpion.fr"}],"departement_num":"88","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Fraysse","prenom":"Jacqueline","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Leroy","prenom":"Maurice","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.mauriceleroymedia.com"}],"departement_num":"41","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Vercamer","prenom":"Francis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/ www.vercamer.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Cornut-Gentille","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francois.cornut-gentille.fr"}],"departement_num":"52","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Jacquat","prenom":"Denis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.denisjacquat.fr"}],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Carrillon-Couvreur","prenom":"Martine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"58","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Pons","prenom":"Josette","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Voisin","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Terrasse","prenom":"Pascal","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalterrasse.fr"}],"departement_num":"07","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Le Guen","prenom":"Jean-Marie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Conseiller (Conseil municipal)"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Mignon","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Rousset","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alainrousset.net"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Daubresse","prenom":"Marc-Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.mpdaubresse.com"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Ciotti","prenom":"\u00c9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.fr"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Bataille","prenom":"Christian","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christianbataille.org"},{"site":"http:\/\/christianbataille.typepad.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Rogemont","prenom":"Marcel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/marcelrogemont.net"}],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Iborra","prenom":"Monique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.moniqueiborra.net"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Goasguen","prenom":"Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire d'arrondissement (Conseil municipal)"},{"mandat":" Conseiller (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fasquelle","prenom":"Daniel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.danielfasquelle.blogspot.com"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Fillon","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Benoit","prenom":"Thierry","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"}],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Vigier","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevigier.com"}],"departement_num":"28","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bouchet","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudebouchet.fr"}],"departement_num":"84","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bouill\u00e9","prenom":"Marie-Odile","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Gorges","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jpgorges.com"}],"departement_num":"28","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Dussopt","prenom":"Olivier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierdussopt.fr"}],"departement_num":"07","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bonnot","prenom":"Marcel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"25","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Asensi","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisasensi.com"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Santini","prenom":"Andr\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.andre-santini.net"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Lellouche","prenom":"Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Conseiller"},{"mandat":" Conseiller"}]},{"nom":"Morin","prenom":"Herv\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.hervemorin.fr"}],"departement_num":"27","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Christ","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jlchrist-depute.fr"}],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Chanteguet","prenom":"Jean-Paul","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"36","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Pinville","prenom":"Martine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"16","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sidente (Pays)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Moyne-Bressand","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Maquet","prenom":"Jacqueline","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jacquelinemaquet2012.fr"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Zumkeller","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelzumkeller.fr"}],"departement_num":"90","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Martin","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"32","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Lequiller","prenom":"Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Dord","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.dominique-dord.fr"}],"departement_num":"73","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"G\u00e9rard","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Pupponi","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francoispupponi.fr"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Reitzer","prenom":"Jean-Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Herbillon","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.maisons-alfort.fr"}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Houillon","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Claeys","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"86","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dumont","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouisdumont.fr"}],"departement_num":"55","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Martin-Lalande","prenom":"Patrice","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/patricemartinlalande.net"}],"departement_num":"41","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Perrut","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.bernardperrut.com"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Courtial","prenom":"\u00c9douard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.edouard-courtial.fr"}],"departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fenech","prenom":"Georges","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.georgesfenech.fr"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Tabarot","prenom":"Mich\u00e8le","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bocquet","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lefait","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michellefait.com"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Bourdouleix","prenom":"Gilles","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.gillesbourdouleix.fr"}],"departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Marty","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Myard","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/ www.jacques-myard.org"}],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Deguilhem","prenom":"Pascal","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pascaldeguilhem.net"}],"departement_num":"24","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Richard","prenom":"Arnaud","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Taugourdeau","prenom":"Jean-Charles","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jctaugourdeau.fr"}],"departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Luca","prenom":"Lionnel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.lionnel-luca.fr"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Villain","prenom":"Fran\u00e7ois-Xavier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Woerth","prenom":"\u00c9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Gosselin","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippegosselin.fr"}],"departement_num":"50","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Marie-Jeanne","prenom":"Alfred","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"972","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Balkany","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Valax","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesvalax.org"}],"departement_num":"81","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Girardin","prenom":"Annick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.annickgirardin.net"}],"departement_num":"975","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre Conseil territorial"}]},{"nom":"Decool","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierredecool.com"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Cop\u00e9","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Gille","prenom":"Jean-Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-patrick-gille.fr"}],"departement_num":"37","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Giraud","prenom":"Jo\u00ebl","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jgiraud.typepad.fr"}],"departement_num":"05","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Rodet","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"87","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Emmanuelli","prenom":"Henri","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.henriemmanuelli.fr"}],"departement_num":"40","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Erhel","prenom":"Corinne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.corinne-erhel.fr"}],"departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Mathis","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jcmathis.fr"}],"departement_num":"10","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Poletti","prenom":"B\u00e9reng\u00e8re","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.berengere-poletti.fr"}],"departement_num":"08","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Crozon","prenom":"Pascale","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalecrozon.org"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Wauquiez","prenom":"Laurent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.wauquiez.net"}],"departement_num":"43","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Morel-A-L'Huissier","prenom":"Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-morel.fr\/"}],"departement_num":"48","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Sermier","prenom":"Jean-Marie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jm-sermier.fr"}],"departement_num":"39","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Vaillant","prenom":"Daniel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire d'arrondissement (Conseil municipal)"},{"mandat":" Conseiller (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Battistel","prenom":"Marie-No\u00eblle","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.marienoelle-battistel.fr"}],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Guillet","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jjguillet.org"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Faure","prenom":"Martine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/martinefaure.fr"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Delatte","prenom":"R\u00e9mi","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.remi-delatte.com"}],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Destot","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.micheldestot.fr"}],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Buffet","prenom":"Marie-George","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Baert","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Kossowski","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jacqueskossowski.com"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Jibrayel","prenom":"Henri","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jibrayel.com"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Labaune","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/patricklabaune.blogmilitant.com"}],"departement_num":"26","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Huet","prenom":"Gu\u00e9nha\u00ebl","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"50","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Muet","prenom":"Pierre-Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrealainmuet.fr"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Deflesselles","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.bernarddeflesselles.com"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Nauche","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/philippenauche.fr"}],"departement_num":"19","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Carrez","prenom":"Gilles","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Roman","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-roman.net"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Briand","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"37","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Le M\u00e8ner","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/dominique.le-mener.over-blog.com"}],"departement_num":"72","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Premier Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Lagarde","prenom":"Jean-Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jclblog.fr"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Candelier","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanjacquescandelier.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Borloo","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Apparu","prenom":"Benoist","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.benoistapparu.com"}],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Janquin","prenom":"Serge","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Liebgott","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-liebgott.com"}],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Pajon","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Goua","prenom":"Marc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.marcgoua.fr"}],"departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Levy","prenom":"Genevi\u00e8ve","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.genevievelevy.com"}],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":" Premi\u00e8re Adjointe au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Brottes","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-brottes.com"}],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Letchimy","prenom":"Serge","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"972","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Marlin","prenom":"Franck","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.franckmarlin.com"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Besse","prenom":"V\u00e9ronique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquebesse.fr"}],"departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Accoyer","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":" Premier vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Sirugue","prenom":"Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/christophesirugue.net"}],"departement_num":"71","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Boyer","prenom":"Val\u00e9rie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.valerie-boyer.fr"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole)"}]},{"nom":"Bi\u00e9mouret","prenom":"Gis\u00e8le","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.giselebiemouret.fr"}],"departement_num":"32","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Bacquet","prenom":"Jean-Paul","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"63","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bapt","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.gerardbapt.info"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 Urbaine)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Grosskost","prenom":"Arlette","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.arlette-grosskost.com"}],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Door","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jeanpierredoor.over-blog.com\/"}],"departement_num":"45","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Piron","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-piron.fr"}],"departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Goujon","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippegoujon.fr"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire d'arrondissement (Conseil municipal)"},{"mandat":" Conseiller (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Saddier","prenom":"Martial","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.martial-saddier.fr"}],"departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Sir\u00e9","prenom":"Fernand","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.fernandsire.com"}],"departement_num":"66","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Philippe","prenom":"Edouard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de l'Agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Straumann","prenom":"\u00c9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.ericstraumann.info"}],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Meunier","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippemeunier.net"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Goldberg","prenom":"Daniel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.danielgoldberg2012.fr"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Durand","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Albarello","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.albarello-2012.fr"}],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Zimmermann","prenom":"Marie-Jo","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.mjz-57.fr"}],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Cathala","prenom":"Laurent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lacuey","prenom":"Conchita","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Peiro","prenom":"Germinal","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.germinalpeiro.net"}],"departement_num":"24","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Villaum\u00e9","prenom":"Jean-Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-villaume.fr"}],"departement_num":"70","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Le Bouillonnec","prenom":"Jean-Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.le-bouillonnec.net"}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Mesquida","prenom":"Kl\u00e9ber","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Guibal","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bello","prenom":"Huguette","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente du territoire (C\u00f4te ouest)"}]},{"nom":"Delcourt","prenom":"Guy","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.guydelcourt.fr"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Herth","prenom":"Antoine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.antoine-herth.fr"}],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Launay","prenom":"Jean","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlaunay.com"}],"departement_num":"46","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Rouillard","prenom":"Gwendal","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.gwendal-rouillard.fr"}],"departement_num":"56","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Gandolfi-Scheit","prenom":"Sauveur","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-gandolfi.com"}],"departement_num":"2B","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Martinel","prenom":"Martine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Chatel","prenom":"Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"52","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Suguenot","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alain-suguenot.com"}],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Ollier","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.patrick-ollier.com"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'aglomm\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Favennec","prenom":"Yannick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/favennecactualite.blogspot.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.yannickfavennec.com\/"}],"departement_num":"53","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional (Pays)"}]},{"nom":"Guilloteau","prenom":"Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christopheguilloteau.com"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Sordi","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michel.sordi.over-blog.com"}],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Chassaigne","prenom":"Andr\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"}],"departement_num":"63","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Carr\u00e9","prenom":"Olivier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviercarre.fr"}],"departement_num":"45","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Premier Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Warsmann","prenom":"Jean-Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"08","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Morange","prenom":"Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/blog.pierre-morange.fr"}],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Geoffroy","prenom":"Guy","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/guygeoffroydepute.wordpress.com\/"}],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"J\u00e9go","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesjego.com\/"}],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Plisson","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippeplisson.net"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Demilly","prenom":"St\u00e9phane","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.stephane-demilly.org"}],"departement_num":"80","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Marleix","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"15","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Langlade","prenom":"Colette","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.colettelanglade.fr"}],"departement_num":"24","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Clergeau","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.clergeau.net"}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Dhuicq","prenom":"Nicolas","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasdhuicq.com"}],"departement_num":"10","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Marcel","prenom":"Marie-Lou","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.marieloumarcel.fr"}],"departement_num":"12","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Dupont-Aignan","prenom":"Nicolas","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasdupontaignan.fr"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Guigou","prenom":"\u00c9lisabeth","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.elisabeth-guigou.fr"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Degauchy","prenom":"Lucien","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Meslot","prenom":"Damien","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.damienmeslot.fr"}],"departement_num":"90","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Reiss","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Mariton","prenom":"Herv\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.herve-mariton.net"}],"departement_num":"26","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Estrosi","prenom":"Christian","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christian-estrosi.com"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident (M\u00e9tropole Nice C\u00f4te)"}]},{"nom":"Massat","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.frederiquemassat.com"}],"departement_num":"09","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lett","prenom":"C\u00e9leste","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lassalle","prenom":"Jean","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlassalle.fr"}],"departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Fromion","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.fromion.org"}],"departement_num":"18","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"M\u00e9nard","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmenard.fr"}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Andrieux","prenom":"Sylvie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvie-andrieux.fr"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole)"}]},{"nom":"Francina","prenom":"Marc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.marcfrancina.net"}],"departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Giran","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.giran.fr"}],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Charasse","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.charasse.net"}],"departement_num":"03","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Marc","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alainmarc.com"}],"departement_num":"12","autres_fonctions":[{"mandat":" Premier Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Hutin","prenom":"Christian","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bussereau","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"17","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Poniatowski","prenom":"Axel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.axelponiatowski.com"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Chambefort","prenom":"Guy","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.guy-chambefort.fr"}],"departement_num":"03","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Le Maire","prenom":"Bruno","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.brunolemaire.fr"}],"departement_num":"27","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Debr\u00e9","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Conseiller"},{"mandat":" Conseiller"}]},{"nom":"Devedjian","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.blogdevedjian.com"},{"site":"http:\/\/www.patrickdevedjian.fr "}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Duron","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/philippeduron.fr"}],"departement_num":"14","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Poisson","prenom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jfpoisson.fr"}],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Glavany","prenom":"Jean","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"65","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Bartolone","prenom":"Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Rouquet","prenom":"Ren\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.rrouquet2012.fr"}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Salles","prenom":"Rudy","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.rudy-salles.com"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (M\u00e9tropole Nice C\u00f4te)"}]},{"nom":"Robinet","prenom":"Arnaud","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.arnaud-robinet.fr"}],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Sauvadet","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-sauvadet.net"}],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Dumas","prenom":"William","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.williamdumas.net"}],"departement_num":"30","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Eckert","prenom":"Christian","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Quentin","prenom":"Didier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.didierquentin.com"}],"departement_num":"17","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Gaillard","prenom":"Genevi\u00e8ve","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.genevieve-gaillard.com"}],"departement_num":"79","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Grouard","prenom":"Serge","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"45","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Teissier","prenom":"Guy","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.guyteissier.com"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire de secteur (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole Membre (Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole)"}]},{"nom":"Le D\u00e9aut","prenom":"Jean-Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jyledeaut.fr"}],"departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Karamanli","prenom":"Marietta","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.mariettakaramanli.fr"}],"departement_num":"72","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre"},{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Cochet","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippecochet.com"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"P\u00e9lissard","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"39","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Vauzelle","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Juanico","prenom":"R\u00e9gis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.juanico.fr"}],"departement_num":"42","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Nicolin","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesnicolin.fr"}],"departement_num":"42","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Jalton","prenom":"\u00c9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"971","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Saugues","prenom":"Odile","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"63","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Tian","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquetian.fr"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire de secteur (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fruteau","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Heinrich","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-heinrich.fr"}],"departement_num":"88","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Folliot","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-folliot.fr"}],"departement_num":"81","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Baroin","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"10","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lebreton","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dupr\u00e9","prenom":"Jean-Paul","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-paul-dupre.fr"}],"departement_num":"11","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Ligni\u00e8res-Cassou","prenom":"Martine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.martine-lignieres-cassou.fr"}],"departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sidente (Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Louis-Carabin","prenom":"Gabrielle","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"971","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Jacob","prenom":"Christian","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christianjacob.fr"}],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lamblin","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jacqueslamblin.fr"}],"departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Douillet","prenom":"David","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.daviddouillet.fr"}],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Habib","prenom":"David","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Vergnier","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"23","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Gagnaire","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jlgagnaire.com"}],"departement_num":"42","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Bloche","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickbloche.org"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire d'arrondissement (Conseil municipal)"},{"mandat":" Conseiller (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Terrot","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michel-terrot.com"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Vitel","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippevitel.com"}],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Breton","prenom":"Xavier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierbreton.fr"}],"departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Boisserie","prenom":"Daniel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.danielboisserie.fr"}],"departement_num":"87","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Issindou","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelissindou.fr"}],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Riester","prenom":"Franck","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Bouillon","prenom":"Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christophebouillon.fr"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Brochand","prenom":"Bernard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.bernard-brochand.fr"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bertrand","prenom":"Xavier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/xavierbertrand02"}],"departement_num":"02","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dubois","prenom":"Marianne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/http:\/\/www.marianne-dubois.fr"}],"departement_num":"45","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Blanc","prenom":"\u00c9tienne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.etienne-blanc.org"}],"departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Kosciusko-Morizet","prenom":"Nathalie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.nk-m.fr"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Marleix","prenom":"Olivier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.oliviermarleix.fr"}],"departement_num":"28","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Sebaoun","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sebaoun2012.fr"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Ferrand","prenom":"Richard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.richardferrand.fr"}],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Troallic","prenom":"Catherine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Nachury","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.dominique-nachury.com"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Cresta","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"66","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Blein","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Untermaier","prenom":"C\u00e9cile","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"71","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Dufour-Tonini","prenom":"Anne-Lise","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.annelisedufourtonini.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Abad","prenom":"Damien","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.damien-abad.fr"}],"departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Lagarde","prenom":"Sonia","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"988","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Ginesy","prenom":"Charles-Ange","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.ginesy.com"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dumas","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"30","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Sommaruga","prenom":"Julie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.juliesommaruga.fr\/"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lesage","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Kalinowski","prenom":"Laurent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Vialatte","prenom":"Jean-S\u00e9bastien","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeansebastienvialatte.com"}],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Robert","prenom":"Thierry","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.thierryrobert.re"}],"departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident du territoire (C\u00f4te ouest)"}]},{"nom":"Rihan Cypel","prenom":"Eduardo","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.cypel.fr"}],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Syndicat d'agglom\u00e9ration nouvelle)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Boistard","prenom":"Pascale","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"80","autres_fonctions":[{"mandat":" Conseill\u00e8re"}]},{"nom":"Louwagie","prenom":"V\u00e9ronique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquelouwagie.fr"}],"departement_num":"61","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Chauveau","prenom":"Guy-Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/gm-chauveau.fr\/"}],"departement_num":"72","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fabre","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"11","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Valter","prenom":"Clotilde","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/clotildevalter.fr"}],"departement_num":"14","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Nieson","prenom":"Nathalie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.nathalienieson.com"}],"departement_num":"26","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Abeille","prenom":"Laurence","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fromantin","prenom":"Jean-Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.fromantin.com"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Pietrasanta","prenom":"S\u00e9bastien","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.spietrasanta.fr"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Descamps-Crosnier","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Chevrollier","prenom":"Guillaume","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaumechevrollier.fr"}],"departement_num":"53","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"App\u00e9r\u00e9","prenom":"Nathalie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.nathalieappere.fr"}],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Vignal","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickvignal.fr"}],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Savary","prenom":"Gilles","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.gilles-savary.fr"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Popelin","prenom":"Pascal","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pascalpopelin.fr"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Darmanin","prenom":"G\u00e9rald","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.darmanin.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Sturni","prenom":"Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Neuville","prenom":"S\u00e9gol\u00e8ne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"66","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Braillard","prenom":"Thierry","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrybraillard.fr"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Franqueville","prenom":"Christian","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"88","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dagoma","prenom":"Seybah","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Conseill\u00e8re"},{"mandat":" Conseill\u00e8re"}]},{"nom":"Aylagas","prenom":"Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"66","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fran\u00e7aix","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelfrancaix.fr"}],"departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"R\u00e9calde","prenom":"Marie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.marierecalde.fr"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bays","prenom":"Nicolas","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.nicolasbays.fr\/"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Capdevielle","prenom":"Colette","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.colettecapdevielle.fr"}],"departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lambert","prenom":"Fran\u00e7ois-Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.fmlambert.fr"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dombre Coste","prenom":"Fanny","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/fanny-dombrecoste.fr"}],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Mandon","prenom":"Thierry","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.thierrymandon.fr"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Prat","prenom":"Patrice","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.patriceprat.fr"}],"departement_num":"30","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Le Roch","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierreleroch.fr"}],"departement_num":"56","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Beaubatie","prenom":"Catherine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.beaubatie2012.fr"}],"departement_num":"87","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Buisine","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"80","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Falorni","prenom":"Olivier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierfalorni.com"}],"departement_num":"17","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Pellois","prenom":"Herv\u00e9","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.hervepellois.fr"}],"departement_num":"56","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Doucet","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippedoucet.fr"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Destans","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"27","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Cottel","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.cottel2012.fr"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fritch","prenom":"\u00c9douard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"987","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bleunven","prenom":"Jean-Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucbleunven.fr"}],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fekl","prenom":"Matthias","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"47","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Bruneau","prenom":"Isabelle","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.isabellebruneau.fr"}],"departement_num":"36","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Azerot","prenom":"Bruno Nestor","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"972","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Saint-Andr\u00e9","prenom":"St\u00e9phane","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.stephanesaintandre-depute.fr\/"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Potier","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquepotier.com"}],"departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Sansu","prenom":"Nicolas","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"18","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Sol\u00e8re","prenom":"Thierry","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.solere.blogs.com"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Leboeuf","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Marcangeli","prenom":"Laurent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.laurent-marcangeli.com"}],"departement_num":"2A","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Travert","prenom":"St\u00e9phane","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.stephanetravert.fr"}],"departement_num":"50","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Buis","prenom":"Sabine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sabinebuis.fr"}],"departement_num":"07","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Nilor","prenom":"Jean-Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanphilippenilor.com\/"}],"departement_num":"972","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Alaux","prenom":"Sylviane","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Lacroute","prenom":"Val\u00e9rie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"L\u00e9onard","prenom":"Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"08","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Guittet","prenom":"Chantal","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Vlody","prenom":"Jean Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.vlody2012.fr"}],"departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Caullet","prenom":"Jean-Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanyvescaullet.fr"}],"departement_num":"89","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Grandguillaume","prenom":"Laurent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentgrandguillaume.fr"}],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Alauzet","prenom":"\u00c9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"25","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Chalus","prenom":"Ary","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"971","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bies","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippebies.fr"}],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Binet","prenom":"Erwann","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.erwannbinet.fr"}],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Santais","prenom":"B\u00e9atrice","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"73","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Zanetti","prenom":"Paola","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.paolazanetti2012.com"}],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lurton","prenom":"Gilles","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/ www.gilleslurton.fr"}],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Ciot","prenom":"Jean-David","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Bouziane","prenom":"Kheira","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Olivier","prenom":"Maud","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.maud-olivier.fr"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Genevard","prenom":"Annie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"}],"departement_num":"25","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Allossery","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Cavard","prenom":"Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/christophecavard.eelv.fr"}],"departement_num":"30","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Furst","prenom":"Laurent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.laurentfurst.fr "}],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dessus","prenom":"Sophie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sophiedessus.fr"}],"departement_num":"19","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Baumel","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippebaumel.fr"}],"departement_num":"71","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine Le Creusot Montceau)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Blazy","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jpblazy-depute.org"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Br\u00e9hier","prenom":"Emeric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Hanotin","prenom":"Mathieu","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Pane","prenom":"Luce","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.lucepane.fr"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Ganay","prenom":"Claude de","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"45","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Dubi\u00e9","prenom":"Jeanine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeaninedubie.fr"}],"departement_num":"65","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Le Callennec","prenom":"Isabelle","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.isabellelecallennec.eu"}],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Roumegas","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Errante","prenom":"Sophie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-errante.fr"}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bompard","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesbompard.fr"}],"departement_num":"84","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Boudi\u00e9","prenom":"Florent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.florentboudie.fr"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Castaner","prenom":"Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christophe-castaner.fr"}],"departement_num":"04","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Foulon","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Le Dissez","prenom":"Viviane","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Moudenc","prenom":"Jean-Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 Urbaine)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Charroux","prenom":"Gaby","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/secretariat-charroux@ville-martigues.fr"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Faur\u00e9","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfaure.fr"}],"departement_num":"09","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lousteau","prenom":"Lucette","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.lousteau.fr\/"}],"departement_num":"47","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Marsaud","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"999","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Mennucci","prenom":"Patrick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.patrickmennucci.fr"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole)"},{"mandat":" Maire de secteur (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Vautrin","prenom":"Catherine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-vautrin.fr"}],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"La Verpilli\u00e8re","prenom":"Charles de","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesdelaverpilliere.com"}],"departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Bachelay","prenom":"Alexis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Baupin","prenom":"Denis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.denisbaupin.fr"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Le Dain","prenom":"Anne-Yvonne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/le-dain2012.com"}],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Auroi","prenom":"Danielle","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"63","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Tourret","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alaintourret.fr"}],"departement_num":"14","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Orph\u00e9","prenom":"Monique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Tetart","prenom":"Jean-Marie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmarietetart.fr"}],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Chapdelaine","prenom":"Marie-Anne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Linkenheld","prenom":"Audrey","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.audrey-linkenheld.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Geoffroy","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Rohfritsch","prenom":"Sophie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sophie-rohfritsch.fr"}],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Pires Beaune","prenom":"Christine","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"63","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Huillier","prenom":"Jo\u00eblle","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.joellehuillier2012.fr"}],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Calmette","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alaincalmette.fr"}],"departement_num":"15","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Dubois","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"72","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Nogu\u00e8s","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"56","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bricout","prenom":"Jean-Louis","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"02","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Andr\u00e9","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Galut","prenom":"Yann","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/yann-galut.com"}],"departement_num":"18","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Roig","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Larriv\u00e9","prenom":"Guillaume","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.larrive.com"}],"departement_num":"89","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Goasdoue","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"61","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Kemel","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekemel.fr"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Delga","prenom":"Carole","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.caroledelga.com"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Lefebvre","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Capet","prenom":"Yann","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.yanncapet.fr"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Verdier","prenom":"Fabrice","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"30","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Gueugneau","prenom":"Edith","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"71","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Grommerch","prenom":"Anne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.anne-grommerch.com"}],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Moreau","prenom":"Yannick","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.yannickmoreau.fr"}],"departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Khirouni","prenom":"Chaynesse","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/chaynessekhirouni.com"}],"departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Bridey","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Daniel","prenom":"Yves","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Carvalho","prenom":"Patrice","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Duby-Muller","prenom":"Virginie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.virginiedubymuller.fr"}],"departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Le Houerou","prenom":"Annie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Laclais","prenom":"Bernadette","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.bernadettelaclais.fr"}],"departement_num":"73","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Pauvros","prenom":"R\u00e9mi","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.remipauvros.fr"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Le Ray","prenom":"Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippeleray.org"}],"departement_num":"56","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Laurent","prenom":"Jean-Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanluclaurent.fr"}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Grelier","prenom":"Estelle","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.estellegrelier.eu"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"B\u00e9nisti","prenom":"Jacques Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Pouzol","prenom":"Michel","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelpouzol.com"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Cherki","prenom":"Pascal","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pascal-cherki.fr"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire d'arrondissement (Conseil municipal)"},{"mandat":" Conseiller (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Baumel","prenom":"Laurent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"37","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bulteau","prenom":"Sylviane","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.sylvianebulteau.fr"}],"departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Ginesta","prenom":"Georges","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Fourage","prenom":"Hugues","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.huguesfourage.fr"}],"departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Audibert Troin","prenom":"Olivier","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.olivier-audibert-troin.com"}],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"La Raudi\u00e8re","prenom":"Laure de","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"28","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Borgel","prenom":"Christophe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.borgel.fr"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Carpentier","prenom":"Jean-No\u00ebl","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Rabin","prenom":"Monique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Aboubacar","prenom":"Ibrahim","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"976","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Dion","prenom":"Sophie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/http:\/\/www.sophiedion2012.fr"}],"departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Mazi\u00e8res","prenom":"Fran\u00e7ois de","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.fdemazieres.fr"}],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Belot","prenom":"Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Rocca Serra","prenom":"Camille de","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"2A","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre du conseil r\u00e9gional (Assembl\u00e9e)"}]},{"nom":"Chr\u00e9tien","prenom":"Alain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alainchretien.net"}],"departement_num":"70","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9rations)"}]},{"nom":"Schwartzenberg","prenom":"Roger-G\u00e9rard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Th\u00e9venoud","prenom":"Thomas","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.thomasthevenoud.fr"}],"departement_num":"71","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Pueyo","prenom":"Joaquim","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.joaquimpueyo.com"}],"departement_num":"61","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Fournier-Armand","prenom":"Mich\u00e8le","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"84","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Burroni","prenom":"Vincent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine Marseille Provence M\u00e9tropole)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bourguignon","prenom":"Brigitte","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/brigitte-bourguignon.fr"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bareigts","prenom":"Ericka","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Sauvan","prenom":"Gilbert","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbertsauvan2012.fr"}],"departement_num":"04","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Krabal","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jacqueskrabal.fr"}],"departement_num":"02","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Chauvel","prenom":"Dominique","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquechauvel.fr"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Martin","prenom":"Philippe Armand","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.depute-martin.fr"}],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Maggi","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jpmaggi-depute.fr"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"}]},{"nom":"Poumirol","prenom":"\u00c9milienne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.emilienne-poumirol.fr"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Gosselin","prenom":"Genevi\u00e8ve","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"50","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Communaut\u00e9 Urbaine)"},{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bachelay","prenom":"Guillaume","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.guillaumebachelay.fr"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Tolmont","prenom":"Sylvie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"72","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjointe au Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre de la (Communaut\u00e9 de communes)"}]},{"nom":"Gouget","prenom":"Jean-Claude","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"47","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Da Silva","prenom":"Carlos","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.carlosdasilva.fr"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Vainqueur-Christophe","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"971","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Beffara","prenom":"Jean-Marie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmariebeffara.fr"}],"departement_num":"37","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Fougerat","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"},{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine)"}]},{"nom":"Hoffman-Rispal","prenom":"Dani\u00e8le","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Bui","prenom":"Gwenegan","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Feltesse","prenom":"Vincent","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.vincentfeltesse.fr"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Communaut\u00e9 urbaine)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Delaunay","prenom":"Florence","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"40","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"},{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"L\u00e9autey","prenom":"Pierre","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-leautey.fr"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Guilbert","prenom":"Th\u00e9r\u00e8se","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Moignard","prenom":"Jacques","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"82","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Assouly","prenom":"Avi","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil r\u00e9gional)"}]},{"nom":"Terrier","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Drapeau","prenom":"Jean-Luc","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"79","autres_fonctions":[{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"},{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Pichot","prenom":"Sylvie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"53","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sidente de la (Communaut\u00e9 de communes)"},{"mandat":" Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Mall\u00e9","prenom":"Jean-Philippe","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jpmalle.fr"}],"departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":" Membre (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Barbier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[],"departement_num":"25","autres_fonctions":[{"mandat":" Vice-pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Guedj","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromeguedj.fr"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":" Pr\u00e9sident (Conseil g\u00e9n\u00e9ral)"}]},{"nom":"Aboud","prenom":"\u00c9lie","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.e-aboud.fr"}],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]},{"nom":"Berrios","prenom":"Sylvain","fonction":"D\u00e9put\u00e9","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.berrios.fr"}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":" Adjoint au Maire (Conseil municipal)"}]}]}