{"users":[{"id":30010590,"id_str":"30010590","name":"Victorin LUREL","screen_name":"VictorinLurel","location":"Paris (France)","url":"http:\/\/www.outre-mer.gouv.fr","description":"Compte officiel du ministre des #outremer du gouvernement Ayrault. Conseiller r\u00e9gional PS de la #Guadeloupe.","protected":false,"followers_count":7596,"friends_count":1010,"listed_count":499,"created_at":"Thu Apr 09 16:03:51 +0000 2009","favourites_count":7,"utc_offset":-18000,"time_zone":"Quito","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":1019,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 11:29:58 +0000 2013","id":304915933200269315,"id_str":"304915933200269315","text":"Les productions de l'agriculture des #outremer mises en avant au March\u00e9 international de Rungis. http:\/\/t.co\/FNYKrfgyTo","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.facebook.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eFacebook\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":7,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"8B542B","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/425249553\/Nouvelle_image_modif.JPG","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/425249553\/Nouvelle_image_modif.JPG","profile_background_tile":true,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1534962691\/toushollande_fr_profil_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1534962691\/toushollande_fr_profil_normal.png","profile_link_color":"9D582E","profile_sidebar_border_color":"D9B17E","profile_sidebar_fill_color":"EADEAA","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":135430876,"id_str":"135430876","name":"Pascal Canfin","screen_name":"pcanfin","location":"Paris","url":"http:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/les-ministres-et-le-ministere\/l-equipe-ministerielle\/pascal-canfin\/","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9 du D\u00e9veloppement","protected":false,"followers_count":9418,"friends_count":382,"listed_count":531,"created_at":"Wed Apr 21 08:29:20 +0000 2010","favourites_count":2,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":411,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 10:35:06 +0000 2013","id":304902126667177984,"id_str":"304902126667177984","text":"RT @publicsenat: @pcanfin \u00e9tait ce matin #linvit\u00e9politique face \u00e0 @Perrine_tarneau et Guillaume Durand de @radioclassique VOD http:\/\/t.c ...","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Fri Feb 22 08:58:20 +0000 2013","id":304877775830020097,"id_str":"304877775830020097","text":"@pcanfin \u00e9tait ce matin #linvit\u00e9politique face \u00e0 @Perrine_tarneau et Guillaume Durand de @radioclassique VOD http:\/\/t.co\/vRq8bWvuCs","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":135430876,"in_reply_to_user_id_str":"135430876","in_reply_to_screen_name":"pcanfin","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"B2DFDA","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme13\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme13\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2724801227\/5d9639bff639d4f2617cba509f0bf3f1_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2724801227\/5d9639bff639d4f2617cba509f0bf3f1_normal.jpeg","profile_link_color":"93A644","profile_sidebar_border_color":"EEEEEE","profile_sidebar_fill_color":"FFFFFF","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":93484066,"id_str":"93484066","name":"Christiane Taubira ","screen_name":"ChTaubira","location":"","url":"http:\/\/chtaubira.tumblr.com\/","description":"Garde des Sceaux, Ministre de la Justice. \r\n","protected":false,"followers_count":27298,"friends_count":134,"listed_count":700,"created_at":"Sun Nov 29 21:37:04 +0000 2009","favourites_count":3,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":154,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 09 20:21:18 +0000 2013","id":300338606495637504,"id_str":"300338606495637504","text":"Adresse \u00e0 Nathalie et \u00e0 celles et ceux qui h\u00e9sitent encore sur le #mariage et l\u2019adoption pour les couples de m\u00eame sexe  http:\/\/t.co\/i7HsqIu5","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":577,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"FFF04D","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme19\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme19\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1513827344\/CT_AN_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1513827344\/CT_AN_normal.jpg","profile_link_color":"0099CC","profile_sidebar_border_color":"FFF8AD","profile_sidebar_fill_color":"F6FFD1","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":70385068,"id_str":"70385068","name":"manuelvalls","screen_name":"manuelvalls","location":"Evry","url":"http:\/\/www.valls2012.org","description":"D\u00e9put\u00e9 Maire d\u2019\u00c9vry, Pr\u00e9sident de la CAECE.\r\nN\u00e9 le 13 08 1962 \u00e0 Barcelone (Espagne) Naturalis\u00e9 en 1982.\r\nMari\u00e9 4 enfants ","protected":false,"followers_count":58034,"friends_count":543,"listed_count":1531,"created_at":"Mon Aug 31 12:54:25 +0000 2009","favourites_count":12,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":1587,"lang":"fr","status":{"created_at":"Wed May 09 19:20:35 +0000 2012","id":200304274071240704,"id_str":"200304274071240704","text":"RT @DenisDeclerck: @fhollande @manuelvalls ce soir au Grand Palais pour l'ouverture du Monumenta de Daniel Buren #quinquennatculturel","source":"\u003ca href=\"http:\/\/blackberry.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for BlackBerry\u00ae\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Wed May 09 19:14:14 +0000 2012","id":200302676217569282,"id_str":"200302676217569282","text":"@fhollande @manuelvalls ce soir au Grand Palais pour l'ouverture du Monumenta de Daniel Buren #quinquennatculturel","source":"\u003ca href=\"http:\/\/blackberry.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for BlackBerry\u00ae\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":18814998,"in_reply_to_user_id_str":"18814998","in_reply_to_screen_name":"fhollande","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":23,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":23,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1582341446\/Valls_FB_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1582341446\/Valls_FB_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":22428439,"id_str":"22428439","name":"Laurent Fabius","screen_name":"LaurentFabius","location":"Paris et Grand Quevilly","url":"http:\/\/www.laurentfabius.fr","description":"Ministre des Affaires Etrang\u00e8res \/ French foreign minister","protected":false,"followers_count":45417,"friends_count":164,"listed_count":1610,"created_at":"Mon Mar 02 00:34:33 +0000 2009","favourites_count":5,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":1507,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 20:50:03 +0000 2013","id":305056883197222912,"id_str":"305056883197222912","text":"Rencontre avec mon homologue au #Panama http:\/\/t.co\/6T1To7m1aX","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"131516","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme14\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme14\/bg.gif","profile_background_tile":true,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2693841344\/6d59c4600c693fad9d56338a214de430_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2693841344\/6d59c4600c693fad9d56338a214de430_normal.jpeg","profile_link_color":"009999","profile_sidebar_border_color":"EEEEEE","profile_sidebar_fill_color":"EFEFEF","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":425643814,"id_str":"425643814","name":"Alain Vidalies","screen_name":"AVidalies","location":"","url":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/gouvernement\/alain-vidalies","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 des Relations avec le Parlement. D\u00e9put\u00e9 des Landes.","protected":false,"followers_count":5376,"friends_count":100,"listed_count":389,"created_at":"Thu Dec 01 07:45:47 +0000 2011","favourites_count":2,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":418,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 21:10:33 +0000 2013","id":305062042421829632,"id_str":"305062042421829632","text":"#DirectAN Fin de l'examen du projet de loi relatif aux \u00e9lections locales. Vote solennel mardi 26 f\u00e9vrier apr\u00e8s les questions au gouvernement","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":5,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"FFFFFF","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/409676143\/Fond_Twitter3.jpg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/409676143\/Fond_Twitter3.jpg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2435099483\/Alain_VIDALIES_-_Portrait_Twitter_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2435099483\/Alain_VIDALIES_-_Portrait_Twitter_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":358886584,"id_str":"358886584","name":"PINEL Sylvia","screen_name":"SylviaPinel","location":"Castelsarrasin, Paris","url":null,"description":"Ministre de l artisanat du commerce et du tourisme","protected":false,"followers_count":4077,"friends_count":452,"listed_count":365,"created_at":"Sat Aug 20 17:30:36 +0000 2011","favourites_count":3,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":2142,"lang":"fr","status":{"created_at":"Mon Sep 17 21:17:19 +0000 2012","id":247806461860790273,"id_str":"247806461860790273","text":"RT @carolineporot: #saveursdupalais : une avant-premi\u00e8re avec @SylviaPinel, ministre du Tourisme 3 jours avant la f\u00eate de la #gastronomie.","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Mon Sep 17 18:24:51 +0000 2012","id":247763061442740224,"id_str":"247763061442740224","text":"#saveursdupalais : une avant-premi\u00e8re avec @SylviaPinel, ministre du Tourisme 3 jours avant la f\u00eate de la #gastronomie.","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":6,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":6,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1519600568\/image_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1519600568\/image_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":415498269,"id_str":"415498269","name":"St\u00e9phane Le Foll","screen_name":"SLeFoll","location":"Paris Le Mans Sabl\u00e9","url":null,"description":"Ministre de l'agriculture, de l'agroalimentaire, de l'alimentation et de la for\u00eat","protected":false,"followers_count":16391,"friends_count":193,"listed_count":596,"created_at":"Fri Nov 18 12:22:21 +0000 2011","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":351,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 08:51:37 +0000 2013","id":305238471134547969,"id_str":"305238471134547969","text":"Ma journ\u00e9e au Salon de l'Agriculture suivie en direct par les \u00e9quipes de @itele #MinAgriAuSIA2013","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/#!\/download\/ipad\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPad\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":11,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"352726","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme5\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme5\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1645114969\/Slefoll_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1645114969\/Slefoll_normal.jpg","profile_link_color":"D02B55","profile_sidebar_border_color":"829D5E","profile_sidebar_fill_color":"99CC33","profile_text_color":"3E4415","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":308679667,"id_str":"308679667","name":"Marisol Touraine","screen_name":"MarisolTouraine","location":"Montbazon","url":"http:\/\/www.marisoltouraine.fr\/","description":"Ministre des Affaires sociales et de la Sant\u00e9  -  Vous pouvez \u00e9galement me suivre sur facebook https:\/\/www.facebook.com\/mtouraine","protected":false,"followers_count":24231,"friends_count":727,"listed_count":819,"created_at":"Tue May 31 20:28:01 +0000 2011","favourites_count":1,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":true,"verified":true,"statuses_count":542,"lang":"fr","status":{"created_at":"Wed Feb 20 20:10:17 +0000 2013","id":304322101404381186,"id_str":"304322101404381186","text":"pause ce soir, diner tr\u00e8s sympa avec @DBertinotti @MACarlotti et @micheledelaunay dans un petit resto italien ! http:\/\/t.co\/AS7sZLuP","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":28,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"DBE9ED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme17\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme17\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1550137500\/Marisol_Touraine_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1550137500\/Marisol_Touraine_normal.jpg","profile_link_color":"CC3366","profile_sidebar_border_color":"DBE9ED","profile_sidebar_fill_color":"E6F6F9","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":587296175,"id_str":"587296175","name":"Fran\u00e7ois Lamy","screen_name":"lamy_f","location":"","url":"http:\/\/www.francois-lamy.org\/","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la Ville\r\n","protected":false,"followers_count":3281,"friends_count":62,"listed_count":177,"created_at":"Tue May 22 09:48:24 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":-36000,"time_zone":"Hawaii","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":255,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 11:01:11 +0000 2013","id":304908689880530944,"id_str":"304908689880530944","text":"RT @BertrandKern: Demain aux Courtilli\u00e8res j'accueille @lamy_f pr inaugurer la fa\u00e7ade du Serpentin &amp; partager un moment convivial ac ...","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Fri Feb 22 10:11:20 +0000 2013","id":304896146797649920,"id_str":"304896146797649920","text":"Demain aux Courtilli\u00e8res j'accueille @lamy_f pr inaugurer la fa\u00e7ade du Serpentin &amp; partager un moment convivial ac les habitants du quartier","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.tweetdeck.com\" rel=\"nofollow\"\u003eTweetDeck\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":5,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":5,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2240396111\/Capture_d__cran_2012-05-22___11.53.01_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2240396111\/Capture_d__cran_2012-05-22___11.53.01_normal.png","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":14389177,"id_str":"14389177","name":"benoithamon","screen_name":"benoithamon","location":"Trappes - Yvelines","url":"http:\/\/www.benoithamon.fr","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et solidaire et \u00e0 la consommation","protected":false,"followers_count":149450,"friends_count":1366,"listed_count":2972,"created_at":"Mon Apr 14 19:14:33 +0000 2008","favourites_count":13,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":1882,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 14 21:52:31 +0000 2013","id":302173503191400449,"id_str":"302173503191400449","text":"@00DorianGray00 @florencedesruol @christreporter pas moi :)","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":302173059903799297,"in_reply_to_status_id_str":"302173059903799297","in_reply_to_user_id":1139818087,"in_reply_to_user_id_str":"1139818087","in_reply_to_screen_name":"00DorianGray00","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"E09E70","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/22683317\/n672138228_224988_1752.jpg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/22683317\/n672138228_224988_1752.jpg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2209034385\/Benoit-Hamon_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2209034385\/Benoit-Hamon_normal.jpg","profile_link_color":"9D582E","profile_sidebar_border_color":"D9B17E","profile_sidebar_fill_color":"CCBD82","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":256905843,"id_str":"256905843","name":"Mich\u00e8le Delaunay","screen_name":"micheledelaunay","location":"Bordeaux","url":"http:\/\/www.michele-delaunay.net","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux personnes \u00e2g\u00e9es et \u00e0 l'autonomie","protected":false,"followers_count":11042,"friends_count":1142,"listed_count":531,"created_at":"Thu Feb 24 09:24:15 +0000 2011","favourites_count":41,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":14293,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 08:28:07 +0000 2013","id":305232557082046464,"id_str":"305232557082046464","text":"Emmanuelle Riva tellement patricienne dans sa toge rouge pour recevoir le C\u00e9sar #Age #Amour","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":{"id":"1b606b052d77a745","url":"http:\/\/api.twitter.com\/1\/geo\/id\/1b606b052d77a745.json","place_type":"city","name":"Bordeaux","full_name":"Bordeaux, Gironde","country_code":"FR","country":"France","bounding_box":{"type":"Polygon","coordinates":[[[-0.638856,44.811122],[-0.533496,44.811122],[-0.533496,44.916354],[-0.638856,44.916354]]]},"attributes":{}},"contributors":null,"retweet_count":1,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"352726","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/407330681\/twitterprune.jpg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/407330681\/twitterprune.jpg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1599155505\/twitter_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1599155505\/twitter_normal.jpg","profile_link_color":"B33117","profile_sidebar_border_color":"912D0E","profile_sidebar_fill_color":"EBDADA","profile_text_color":"4C4D46","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":427288938,"id_str":"427288938","name":"Bernard Cazeneuve","screen_name":"BCazeneuve","location":"","url":"http:\/\/www.bernard-cazeneuve.fr","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Affaires Europ\u00e9ennes","protected":false,"followers_count":10194,"friends_count":214,"listed_count":516,"created_at":"Sat Dec 03 10:30:01 +0000 2011","favourites_count":4,"utc_offset":7200,"time_zone":"Athens","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":557,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 21 14:03:22 +0000 2013","id":304592152120401920,"id_str":"304592152120401920","text":"\u00c9vocation en Autriche de l'avenir de l'Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire, du Mali, de l'\u00e9largissement de l'UE avec mes homologues","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/#!\/download\/ipad\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPad\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"022330","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme15\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme15\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1671158047\/Bernard-Cazeneuve-_-August-et-Debouzy_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1671158047\/Bernard-Cazeneuve-_-August-et-Debouzy_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"A8C7F7","profile_sidebar_fill_color":"C0DFEC","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":28332028,"id_str":"28332028","name":"Jean-Marc Ayrault","screen_name":"jeanmarcayrault","location":"","url":null,"description":"Premier ministre","protected":false,"followers_count":72115,"friends_count":479,"listed_count":1980,"created_at":"Thu Apr 02 12:57:37 +0000 2009","favourites_count":9,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":true,"verified":true,"statuses_count":2900,"lang":"fr","status":{"created_at":"Mon Feb 18 18:34:46 +0000 2013","id":303573287680745473,"id_str":"303573287680745473","text":"De retour de Clichy, nous menons la bataille pour l\u2019emploi : 30% des emplois d\u2019avenir sont r\u00e9serv\u00e9s aux jeunes des quartiers populaires.","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":31,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C7203F","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/452766564\/fond_twitter.jpg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/452766564\/fond_twitter.jpg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1909112822\/twit_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1909112822\/twit_normal.jpg","profile_link_color":"CC3366","profile_sidebar_border_color":"000000","profile_sidebar_fill_color":"E6F6F9","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":17508660,"id_str":"17508660","name":"C\u00e9cile Duflot","screen_name":"CecileDuflot","location":"Villeneuve, Paris, monde","url":"http:\/\/www.cecileduflot2012.fr\/","description":"Profil officiel. Ministre de l'\u00c9galit\u00e9 des territoires et du Logement.","protected":false,"followers_count":127092,"friends_count":496,"listed_count":3073,"created_at":"Thu Nov 20 09:53:48 +0000 2008","favourites_count":8,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":5445,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 10:42:11 +0000 2013","id":305266295459426304,"id_str":"305266295459426304","text":"RT @stephanesg: @fredericbenhaim ,camarade depuis +de10ans, et Delphine Bonnet, neoparisienne de talent, joli bin\u00f4me pour #EELV Paris ve ...","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.echofon.com\/\" rel=\"nofollow\"\u003eEchofon\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Sat Feb 23 10:41:51 +0000 2013","id":305266212261228544,"id_str":"305266212261228544","text":"@fredericbenhaim ,camarade depuis +de10ans, et Delphine Bonnet, neoparisienne de talent, joli bin\u00f4me pour #EELV Paris vers les municipales","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.echofon.com\/\" rel=\"nofollow\"\u003eEchofon\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":24357513,"in_reply_to_user_id_str":"24357513","in_reply_to_screen_name":"fredericbenhaim","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":1,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":1,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"352725","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/561667716\/Moyemont_mur_en_pierres.JPG","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/561667716\/Moyemont_mur_en_pierres.JPG","profile_background_tile":true,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2895989299\/1ff850e85d28774f042fa315f05eb42e_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2895989299\/1ff850e85d28774f042fa315f05eb42e_normal.jpeg","profile_link_color":"D02B55","profile_sidebar_border_color":"829D5E","profile_sidebar_fill_color":"99CC33","profile_text_color":"3E4415","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":251524687,"id_str":"251524687","name":"Filippetti Aur\u00e9lie","screen_name":"aurelifil","location":"","url":null,"description":"Ministre de la Culture et de la Communication","protected":false,"followers_count":56763,"friends_count":249,"listed_count":1290,"created_at":"Sun Feb 13 09:27:19 +0000 2011","favourites_count":5,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":252,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 15:33:33 +0000 2013","id":304977233498488833,"id_str":"304977233498488833","text":"Avant les C\u00e9sars,visite passionnante des inovations technologiques au micro salon des directeursde la photographie organis\u00e9e par la F\u00e9mis.","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":9,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1579700213\/image_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1579700213\/image_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":430755090,"id_str":"430755090","name":"J\u00e9r\u00f4me Cahuzac","screen_name":"J_Cahuzac","location":"","url":"http:\/\/www.jerome-cahuzac.com","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du Budget, conseiller municipal de Villeneuve-sur-Lot ","protected":false,"followers_count":18195,"friends_count":198,"listed_count":622,"created_at":"Wed Dec 07 14:48:05 +0000 2011","favourites_count":0,"utc_offset":3600,"time_zone":"Amsterdam","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":546,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Jan 10 11:49:45 +0000 2013","id":289338234704629762,"id_str":"289338234704629762","text":"RT @jeanmarcayrault: Je suis fier d\u2019\u00eatre le PM qui porte le projet mariage pour tous et adoption. C\u2019est un combat juste pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 d ...","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Wed Jan 09 15:51:50 +0000 2013","id":289036768861380609,"id_str":"289036768861380609","text":"Je suis fier d\u2019\u00eatre le PM qui porte le projet mariage pour tous et adoption. C\u2019est un combat juste pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits 1\/2","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":564,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":564,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"F0EDF0","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1686920907\/Profile_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1686920907\/Profile_normal.png","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/430755090\/1357474090","profile_link_color":"B3001E","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"B3B3B3","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":417923710,"id_str":"417923710","name":"Val\u00e9rie Fourneyron","screen_name":"vfourneyron","location":"","url":null,"description":"Ministre des Sports, de la Jeunesse, de l'\u00c9ducation populaire et de la Vie associative. Conseill\u00e8re municipale socialiste \u00e0 Rouen.","protected":false,"followers_count":8426,"friends_count":273,"listed_count":431,"created_at":"Mon Nov 21 14:43:21 +0000 2011","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":927,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 15:47:07 +0000 2013","id":304980649322885121,"id_str":"304980649322885121","text":"#Ski #Nordique Bravo \u00e0 J. Lamy-Chappuis champion du monde de combin\u00e9. Le plus beau palmar\u00e8s de son sport. Ski tricolore en grande forme !","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":8,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"B2DFDA","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme13\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme13\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3239949390\/be9cdc7e35b93746fc5c3c87c2f7800c_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3239949390\/be9cdc7e35b93746fc5c3c87c2f7800c_normal.jpeg","profile_link_color":"93A644","profile_sidebar_border_color":"EEEEEE","profile_sidebar_fill_color":"FFFFFF","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":57265525,"id_str":"57265525","name":"Fr\u00e9d\u00e9ric Cuvillier","screen_name":"fcuvillier","location":"Boulogne-sur-Mer","url":"http:\/\/fredericcuvillier.com","description":"Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des transports, de la mer et de la p\u00eache","protected":false,"followers_count":6782,"friends_count":442,"listed_count":435,"created_at":"Thu Jul 16 06:44:42 +0000 2009","favourites_count":0,"utc_offset":7200,"time_zone":"Athens","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":1485,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 19:43:21 +0000 2013","id":305040100121776128,"id_str":"305040100121776128","text":"#SIA2013 le salon de l agriculture c est aussi celui de la p\u00eache !","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/491412306\/entr_e_nausicaa_port_-_Copie.jpg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/491412306\/entr_e_nausicaa_port_-_Copie.jpg","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2229945811\/C67AACD5-28B6-449E-8D7F-B2F23F4DB4E3_normal","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2229945811\/C67AACD5-28B6-449E-8D7F-B2F23F4DB4E3_normal","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":28565356,"id_str":"28565356","name":"Pierre Moscovici","screen_name":"pierremoscovici","location":"France","url":"http:\/\/pierremoscovici.fr","description":"Ministre de l'\u00e9conomie et des finances. Retrouvez-moi aussi sur Facebook: http:\/\/www.facebook.com\/pmoscovici","protected":false,"followers_count":65012,"friends_count":1425,"listed_count":1826,"created_at":"Fri Apr 03 13:48:06 +0000 2009","favourites_count":10,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":true,"statuses_count":1434,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 19:23:14 +0000 2013","id":305035036078514178,"id_str":"305035036078514178","text":"A lire sur mon blog, l'int\u00e9gralit\u00e9 de mon discours relatif aux pr\u00e9visions de croissance de la Commission europ\u00e9enne : http:\/\/t.co\/P1hSvUy098","source":"\u003ca href=\"http:\/\/bitly.com\" rel=\"nofollow\"\u003ebitly\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":5,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"FFFFFF","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme3\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme3\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1171429993\/Capture_d__cran_2010-11-20___13.34.00_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1171429993\/Capture_d__cran_2010-11-20___13.34.00_normal.png","profile_link_color":"088253","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"FAFAFA","profile_text_color":"634047","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null}],"next_cursor":1426213912969039864,"next_cursor_str":"1426213912969039864","previous_cursor":0,"previous_cursor_str":"0"}