{
	"_licence" : "This database is made available under the Open Database License: http://opendatacommons.org/licenses/odbl/1.0/. Any rights in individual contents of the database are licensed under the Database Contents License: http://opendatacommons.org/licenses/dbcl/1.0/",
	"_authors" : "Maxime ALAY-EDDINE & Jean-Alain R\u00e9"
	"_sources" : "http://www.gouvernement.fr/gouvernement/composition-du-gouvernement and public lists from @samuellaurent",
	"_update" : "2013-02-23",
	"values" : [
					{
						"nom" : "Ayrault",
						"prenom" : "Jean-Marc",
						"fonction" : "Premier ministre",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "jeanmarcayrault"
					},
					{
						"nom" : "Fabius",
						"prenom" : "Laurent",
						"fonction" : "Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "LaurentFabius"
					},
					{
						"nom" : "Peillon",
						"prenom" : "Vincent",
						"fonction" : "Ministre de l'Education nationale",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "Vincent_Peillon"
					},
					{
						"nom" : "Taubira",
						"prenom" : "Christiane",
						"fonction" : "Garde des Sceaux, ministre de la Justice",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "ChTaubira"
					},
					{
						"nom" : "Moscovici",
						"prenom" : "Pierre",
						"fonction" : "Ministre de l'Economie et des Finances",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "pierremoscovici"
					},
					{
						"nom" : "Touraine",
						"prenom" : "Marisol",
						"fonction" : "Ministre des Affaires sociales et de la sant\u00e9",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"fonction" : "Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale d'Indre-et-Loire",
									"departement" : "37"
								}
							],
						"twitter" : "MarisolTouraine"
					},
					{
						"nom" : "Duflot",
						"prenom" : "C\u00e9cile",
						"fonction" : "Ministre de l'Egalit\u00e9 des territoires et du logement",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "CecileDuflot"
					},
					{
						"nom" : "Valls",
						"prenom" : "Manuel",
						"fonction" : "Ministre de l'Int\u00e9rieur",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "manuelvalls"
					},
					{
						"nom" : "Bricq",
						"prenom" : "Nicole",
						"fonction" : "Ministre du Commerce ext\u00e9rieur",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : ""
					},
					{
						"nom" : "Montebourg",
						"prenom" : "Arnaud",
						"fonction" : "Ministre du Redressement productif",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "montebourg"
					},
					{
						"nom" : "Batho",
						"prenom" : "Delphine",
						"fonction" : "Ministre de l'Ecologie, du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9nergie",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "delphinebatho"
					},
					{
						"nom" : "Sapin",
						"prenom" : "Michel",
						"fonction" : "Ministre du Travail, de l'emploi, de la formation professionnelle et du dialogue social",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : ""
					},
					{
						"nom" : "Le Drian",
						"prenom" : "Jean-Yves",
						"fonction" : "Ministre de la D\u00e9fense",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseiller r\u00e9gional de Bretagne",
									"departement" : "56"
								}
							],
						"twitter" : "JY_LeDrian"
					},
					{
						"nom" : "Filipetti",
						"prenom" : "Aur\u00e9lie",
						"fonction" : "Ministre de la Culture et de la communication",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "aurelifil"
					},
					{
						"nom" : "Fioraso",
						"prenom" : "Genevi\u00e8ve",
						"fonction" : "Ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : ""
					},
					{
						"nom" : "Vallaud-Belkacem",
						"prenom" : "Najat",
						"fonction" : "Ministre des Droits des femmes et porte-parole du gouvernement",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseill\u00e8re municipale et communautaire de Lyon",
									"departement" : "69"
								},
								{
									"type" : "Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale du Rh\u00f4ne",
									"departement" : "69"
								}
							],
						"twitter" : "najatvb"
					},
					{
						"nom" : "Le Foll",
						"prenom" : "St\u00e9phane",
						"fonction" : "Ministre de l'Agriculture, de l'agroalimentaire et de la for\u00eat",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "SLeFoll"
					},
					{
						"nom" : "Lebranchu",
						"prenom" : "Marylise",
						"fonction" : "Ministre de la R\u00e9forme de l'Etat, de la d\u00e9centralisation et de la fonction publique",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Bretagne",
									"departement" : "29"
								}
							],
						"twitter" : "mlebranchu"
					},
					{
						"nom" : "Lurel",
						"prenom" : "Victorin",
						"fonction" : "Ministre des Outremer",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseiller r\u00e9gional de Guadeloupe",
									"departement" : "971"
								}
							],
						"twitter" : "VictorinLurel"
					},
					{
						"nom" : "Pinel",
						"prenom" : "Sylvia",
						"fonction" : "Ministre de l'Artisanat, du commerce et du tourisme",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseill\u00e8re r\u00e9gionale de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
									"departement" : "82"
								}
							],
						"twitter" : "SylviaPinel"
					},
					{
						"nom" : "Fourneyron",
						"prenom" : "Va\u00e9rie",
						"fonction" : "Ministre des Sports, de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "vfourneyron"
					},
					{
						"nom" : "Cahuzac",
						"prenom" : "J\u00e9r\u00f4me",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'Economie, des finances, charg\u00e9 du Budget",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "J_Cahuzac"
					},
					{
						"nom" : "Pau-Langevin",
						"prenom" : "George",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du ministre de l'Education nationale, charg\u00e9e de la R\u00e9ussite \u00e9ducative",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "Pau_Langevin"
					},
					{
						"nom" : "Vidalies",
						"prenom" : "Alain",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier ministre, charg\u00e9 des Relations avec le Parlement",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "AVidalies"
					},
					{
						"nom" : "Lamy",
						"prenom" : "Fran\u00e7ois",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s de la ministre de l'Egalit\u00e9 des territoires et du logement, charg\u00e9 de la Ville",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "lamy_f"
					},
					{
						"nom" : "Cazeneuve",
						"prenom" : "Bernard",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9 des Affaires europ\u00e9ennes",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "BCazeneuve"
					},
					{
						"nom" : "Delaunay",
						"prenom" : "Mich\u00e8le",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s de la ministre des Affaires sociales et de la Sant\u00e9, charg\u00e9e des Personnes \u00e2g\u00e9es et de l'autonomie",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "micheledelaunay"
					},
					{
						"nom" : "Hamon",
						"prenom" : "Beno\u00eet",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de l'Economie, des finances et du commerce ext\u00e9rieur, charg\u00e9 de l'Economie sociale et solidaire et de la consommation",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseiller r\u00e9gional d'Ile-de-France",
									"departement" : "78"
								}
							],
						"twitter" : "benoithamon"
					},
					{
						"nom" : "Bertinotti",
						"prenom" : "Dominique",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s de la ministre des Affaires sociales et de la sant\u00e9, charg\u00e9e de la Famille",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "DBertinotti"
					},
					{
						"nom" : "Carlotti",
						"prenom" : "Marie-Arlette",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s de la ministre des Affaires sociales et de la sant\u00e9, charg\u00e9e des Personnes handicap\u00e9es et de la lutte contre l'exclusion",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale des Bouches-du-Rh\u00f4ne",
									"departement" : 13
								}
							],
						"twitter" : "MACarlotti"
					},
					{
						"nom" : "Canfin",
						"prenom" : "Pascal",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9 du D\u00e9veloppement",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "pcanfin"
					},
					{
						"nom" : "Repentin",
						"prenom" : "Thierry",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre du Travail, de l'emploi, de la formation professionnelle et du dialogue social, charg\u00e9 de la Formation professionnelle et de l'apprentissage",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Adjoint au maire de Sonnaz",
									"departement" : "73"
								},
								{
									"type" : "Conseiller g\u00e9n\u00e9ral de Savoie",
									"departement" : "73"
								}
							],
						"twitter" : "ThierryRepentin"
					},
					{
						"nom" : "Benguigui",
						"prenom" : "Yamina",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9e de la Francophonie",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "YaminaBenguigui"
					},
					{
						"nom" : "Cuvillier",
						"prenom" : "Fr\u00e9d\u00e9ric",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s de la ministre de l'Ecologie, du d\u00e9veloppement durable et de l'\u00e9nergie, charg\u00e9 des Transports, de la Mer et de la P\u00eache",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "fcuvillier"
					},
					{
						"nom" : "Pellerin",
						"prenom" : "Fleur",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du ministre du Redressement productif, charg\u00e9e des PME, de l'innovation et de l'\u00e9conomie num\u00e9rique",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "fleurpellerin"
					},
					{
						"nom" : "Arif",
						"prenom" : "Kader",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de la D\u00e9fense, charg\u00e9 des Anciens combattants",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "kaderarif"
					},
					{
						"nom" : "Escoffier",
						"prenom" : "Anne-Marie",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s de la Ministre de la R\u00e9forme de l'Etat, de la d\u00e9centralisation et de la Fonction publique, charg\u00e9e de la d\u00e9centralisation",
						"autres_fonctions" : [
								{
									"type" : "Conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale de l'Aveyron",
									"departement" : "12"
								}
							],
						"twitter" : ""
					},
					{
						"nom" : "Garot",
						"prenom" : "Guillaume",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s de l'Agriculture, de l'agroalimentaire et de la for\u00eat, charg\u00e9 de l'Agroalimentaire",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : "guillaumegarot"
					},
					{
						"nom" : "Conway-Mouret",
						"prenom" : "H\u00e9l\u00e8ne",
						"fonction" : "Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, charg\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
						"autres_fonctions" : [],
						"twitter" : ""
					}
				]
}