{"users":[{"id":633850477,"id_str":"633850477","name":"Sophie JOISSAINS","screen_name":"SophieJOISSAINS","location":"Aix en Provence ","url":"http:\/\/sophiejoissains.unblog.fr","description":"S\u00e9nateur des Bouches du Rh\u00f4ne, adjointe au maire d'Aix en Provence","protected":false,"followers_count":50,"friends_count":64,"listed_count":4,"created_at":"Thu Jul 12 16:09:05 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":0,"lang":"fr","contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2391458594\/290001xl_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2391458594\/290001xl_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":955324291,"id_str":"955324291","name":"Jean-Pierre MICHEL","screen_name":"Senat_JPMichel","location":"","url":"http:\/\/jeanpierremichel.net","description":"S\u00e9nateur de la Haute-Sa\u00f4ne depuis 2004\r\n\r\n","protected":false,"followers_count":241,"friends_count":582,"listed_count":12,"created_at":"Sun Nov 18 11:30:11 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":59,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 13:14:03 +0000 2013","id":304942129090801664,"id_str":"304942129090801664","text":"@MdameMichu @phcouve et bah, il faut capter et puis il faut hashtager #mariagepourtous une fois de plus pas grave.","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/android\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for Android\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":304941150668746755,"in_reply_to_status_id_str":"304941150668746755","in_reply_to_user_id":494120149,"in_reply_to_user_id_str":"494120149","in_reply_to_screen_name":"MdameMichu","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3286735346\/fda3e399d34ec76784d17afd2a6a722b_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3286735346\/fda3e399d34ec76784d17afd2a6a722b_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/955324291\/1361447213","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":539392704,"id_str":"539392704","name":"Alain Fouch\u00e9","screen_name":"AlainFouche","location":"","url":null,"description":"S\u00e9nateur de la Vienne","protected":false,"followers_count":62,"friends_count":35,"listed_count":2,"created_at":"Wed Mar 28 19:16:17 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":10,"lang":"fr","status":{"created_at":"Tue Feb 12 21:46:15 +0000 2013","id":301447148631891968,"id_str":"301447148631891968","text":"Plan abeilles sans r\u00e9duction des pesticides: insuffisant pour les apiculteursj http:\/\/t.co\/Gx3DpsDy","source":"\u003ca href=\"http:\/\/itunes.apple.com\/us\/app\/romandie.com\/id297102473?mt=8&uo=4\" rel=\"nofollow\"\u003eRomandie.com on iOS\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1979720703\/image_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1979720703\/image_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":454247120,"id_str":"454247120","name":"J-E.Antoinette","screen_name":"JEAntoinette","location":"","url":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/antoinette_jean_etienne08072b.html","description":"S\u00e9nateur de Guyane - Maire de Kourou","protected":false,"followers_count":114,"friends_count":6,"listed_count":5,"created_at":"Tue Jan 03 19:46:47 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":-14400,"time_zone":"Santiago","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":75,"lang":"fr","status":{"created_at":"Wed Feb 20 20:08:22 +0000 2013","id":304321618602254337,"id_str":"304321618602254337","text":"Christiane Taubira \u00e0 #Kourou samedi 23 apr\u00e8s-midi, au programme: signature d' Emplois d'Avenir, ZSP, visite du village saramaca et du PAD.","source":"\u003ca href=\"http:\/\/blackberry.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for BlackBerry\u00ae\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"022330","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme15\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme15\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1732522159\/photo_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1732522159\/photo_normal.jpg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"A8C7F7","profile_sidebar_fill_color":"719CAD","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":1004357299,"id_str":"1004357299","name":"Henri de Raincourt","screen_name":"HdeRaincourt","location":"","url":"http:\/\/www.ump-senat.fr\/","description":"S\u00e9nateur UMP de l'Yonne,\r\nConseiller r\u00e9gional de Bourgogne,\r\nPr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes du G\u00e2tinais,\r\nAncien ministre,\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nCompte officiel","protected":false,"followers_count":199,"friends_count":45,"listed_count":10,"created_at":"Tue Dec 11 16:18:26 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":3600,"time_zone":"Amsterdam","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":14,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 14 16:36:50 +0000 2013","id":302094056572461056,"id_str":"302094056572461056","text":"Tous les indicateurs \u00e9conomiques et financiers explosent. Le changement c'est apocalypse Now.","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":4,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2965319650\/bce852b8609886e3273e25769819c546_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2965319650\/bce852b8609886e3273e25769819c546_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/1004357299\/1355309626","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":938768311,"id_str":"938768311","name":"HUE ROBERT ","screen_name":"RHOFFICIEL","location":"","url":"http:\/\/www.mouvementunitaire.fr\/","description":"S\u00e9nateur ","protected":false,"followers_count":305,"friends_count":1062,"listed_count":6,"created_at":"Sat Nov 10 10:18:33 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":3600,"time_zone":"Amsterdam","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":111,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 08:29:32 +0000 2013","id":305232914210238464,"id_str":"305232914210238464","text":"Pourquoi le M-U-P ? - Dix mois apr\u00e8s les Elections pr\u00e9sidentielles, puis l\u00e9gislatives et la victoire de la\u2026 http:\/\/t.co\/qt3jE18jg9","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/tweetbutton\" rel=\"nofollow\"\u003eTweet Button\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2830696704\/410ab902f33e9514cc6af77ad997f9c2_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2830696704\/410ab902f33e9514cc6af77ad997f9c2_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":1114843074,"id_str":"1114843074","name":"Yves Krattinger","screen_name":"YvesKrattinger","location":"France","url":null,"description":"(Photo L. Cheviet) \r\nS\u00e9nateur de la Haute-Sa\u00f4ne.\r\nDomaines de pr\u00e9dilections : Collectivit\u00e9s locales et d\u00e9centralisation-am\u00e9nagement du territoire-transport-TIC","protected":false,"followers_count":83,"friends_count":132,"listed_count":9,"created_at":"Wed Jan 23 17:21:08 +0000 2013","favourites_count":0,"utc_offset":3600,"time_zone":"Amsterdam","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":2,"lang":"fr","status":{"created_at":"Tue Feb 12 18:04:44 +0000 2013","id":301391402431025153,"id_str":"301391402431025153","text":"Je participe au 19h sur Public S\u00e9nat pour d\u00e9battre avec Philippe Dallier sur le rapport annuel de la Cour des comptes","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/android\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for Android\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"131516","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme14\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme14\/bg.gif","profile_background_tile":true,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3153219237\/76c63014ecb3db522d35e900df49b369_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3153219237\/76c63014ecb3db522d35e900df49b369_normal.jpeg","profile_link_color":"009999","profile_sidebar_border_color":"EEEEEE","profile_sidebar_fill_color":"EFEFEF","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":1055771058,"id_str":"1055771058","name":"Herve Maurey","screen_name":"HMaurey","location":"","url":null,"description":"S\u00e9nateur de l'Eure Maire de Bernay Vice president du groupe UDI du Senat Secretaire general adjoint du nouveau centre et de l'UDI\n#senat #udi #nouveaucentre ","protected":false,"followers_count":233,"friends_count":347,"listed_count":15,"created_at":"Wed Jan 02 18:30:14 +0000 2013","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":216,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 11:58:26 +0000 2013","id":305285486858092544,"id_str":"305285486858092544","text":"Tr\u00e8s belle citation d'Emmanuelle Riva \u00e0 la soir\u00e9e des c\u00e9sars \" ami ne n\u00e9glige pas de vivre car elles fuient les... http:\/\/t.co\/mpu3RQW8xK","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.facebook.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eFacebook\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3056256188\/e200056bfdaa53288757e612ab1c206d_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3056256188\/e200056bfdaa53288757e612ab1c206d_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":588392592,"id_str":"588392592","name":"Andr\u00e9 VALLINI","screen_name":"VALLINIAndre","location":"","url":"http:\/\/www.andre-vallini.com\/","description":"S\u00e9nateur, pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'Is\u00e8re","protected":false,"followers_count":579,"friends_count":194,"listed_count":14,"created_at":"Wed May 23 14:04:03 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":97,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 08:59:00 +0000 2013","id":304877942771687424,"id_str":"304877942771687424","text":"@ffontemaggi @lucilemalandain La rigueur est consubstantielle \u00e0 la R\u00e9publique,\u00e0 l'application de ses principes et \u00e0 la gestion des finances.","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":299944288,"in_reply_to_user_id_str":"299944288","in_reply_to_screen_name":"ffontemaggi","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3115998258\/bd0ac559f188b1ef110081617ddeeb0b_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3115998258\/bd0ac559f188b1ef110081617ddeeb0b_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/588392592\/1358331995","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":793859732,"id_str":"793859732","name":"Simon Sutour","screen_name":"sutour","location":"Nimes","url":"http:\/\/simonsutour.fr","description":"S\u00e9nateur du Gard ","protected":false,"followers_count":85,"friends_count":76,"listed_count":8,"created_at":"Fri Aug 31 13:23:22 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":48,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 09:45:31 +0000 2013","id":304889646683406336,"id_str":"304889646683406336","text":"http:\/\/t.co\/BSrDdj7JpZ","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/tweetbutton\" rel=\"nofollow\"\u003eTweet Button\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_background_images\/681988697\/b61edff2a9d5de38d5e4630e71b2e6de.jpeg","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_background_images\/681988697\/b61edff2a9d5de38d5e4630e71b2e6de.jpeg","profile_background_tile":true,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2562383562\/zmcxbc3yiv494b5g1vnp_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2562383562\/zmcxbc3yiv494b5g1vnp_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":774264626,"id_str":"774264626","name":"G\u00e9rard Cornu","screen_name":"gerardcornu","location":"","url":null,"description":"S\u00e9nateur eure et loir vp commission amenagement du territoire du s\u00e9nat #AvecBLM","protected":false,"followers_count":99,"friends_count":44,"listed_count":1,"created_at":"Wed Aug 22 18:46:16 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":24,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 07:22:47 +0000 2013","id":305216118195376128,"id_str":"305216118195376128","text":"Football : un nouveau \"pr\u00e9sident\" au FC Chartres http:\/\/t.co\/XncDUQz1BK via @lechorepublicain_fr","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/tweetbutton\" rel=\"nofollow\"\u003eTweet Button\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/3024649590\/b1d06afb646808584d8beef9668764da_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/3024649590\/b1d06afb646808584d8beef9668764da_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":899954136,"id_str":"899954136","name":"S\u00e9nateurs UDI-UC","screen_name":"UDIUC","location":"S\u00e9nat-75006 Paris","url":"http:\/\/udi-uc-senat.fr","description":"S\u00e9nateurs centristes","protected":false,"followers_count":484,"friends_count":156,"listed_count":17,"created_at":"Tue Oct 23 14:10:12 +0000 2012","favourites_count":4,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":790,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 21 16:54:25 +0000 2013","id":304635198878924800,"id_str":"304635198878924800","text":"#directsenat ADeMontesquiou\"Ayons \u00e0 l\u2019esprit que la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9co est la seule arme efficace\/\/la propagat\u00b0 de l\u2019extr\u00e9misme!\"","source":"\u003ca href=\"https:\/\/mobile.twitter.com\" rel=\"nofollow\"\u003eMobile Web (M2)\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"BFA5D2","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2826467186\/23d230d3282290d89752587e44a4fac7_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2826467186\/23d230d3282290d89752587e44a4fac7_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/899954136\/1352849951","profile_link_color":"6633AC","profile_sidebar_border_color":"FFFFFF","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":false,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":628475111,"id_str":"628475111","name":"Ronan Dantec","screen_name":"RonanDantec","location":"","url":"http:\/\/www.ronandantec.fr\/","description":"S\u00e9nateur \u00e9cologiste de Loire-Atlantique depuis 2011, vice-pr\u00e9sident de la commission d\u00e9veloppement durable du S\u00e9nat ; conseiller municipal de Nantes","protected":false,"followers_count":434,"friends_count":255,"listed_count":26,"created_at":"Fri Jul 06 15:32:59 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":3600,"time_zone":"Amsterdam","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":142,"lang":"fr","status":{"created_at":"Sat Feb 23 11:18:41 +0000 2013","id":305275482872635392,"id_str":"305275482872635392","text":"@MichelFuselier confier l'attribution de ma r\u00e9serve a un jury totalement ind\u00e9pendant, c'est justement vouloir sortir de tout clientelisme.","source":"\u003ca href=\"http:\/\/blackberry.com\/twitter\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for BlackBerry\u00ae\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":305272398062706688,"in_reply_to_status_id_str":"305272398062706688","in_reply_to_user_id":392768819,"in_reply_to_user_id_str":"392768819","in_reply_to_screen_name":"MichelFuselier","geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2910964026\/1e76f24f4955567000ed59e0f7d33549_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2910964026\/1e76f24f4955567000ed59e0f7d33549_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":974131986,"id_str":"974131986","name":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl BUFFET","screen_name":"fnb_officiel","location":"Oullins (69)","url":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.fr\/","description":"S\u00e9nateur du Rh\u00f4ne\r\n1er vice-pr\u00e9sident du groupe UMP au S\u00e9nat\r\nMaire d'Oullins","protected":false,"followers_count":171,"friends_count":124,"listed_count":7,"created_at":"Tue Nov 27 15:51:44 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":26,"lang":"fr","status":{"created_at":"Tue Feb 19 18:17:00 +0000 2013","id":303931202597957633,"id_str":"303931202597957633","text":"#Oullins : les \u00e9lus adoptent un v\u0153u sur le p\u00e9riph\u00e9rique ouest  http:\/\/t.co\/yST8GEIr","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/tweetbutton\" rel=\"nofollow\"\u003eTweet Button\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2902934596\/84808951864419bb2f726ac1d38fe964_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2902934596\/84808951864419bb2f726ac1d38fe964_normal.jpeg","profile_banner_url":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_banners\/974131986\/1354039972","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":817061142,"id_str":"817061142","name":"Andr\u00e9 Gattolin ","screen_name":"AndreGattolin","location":"S\u00e9nat, Hts-de-Seine, etc.","url":"http:\/\/andregattolin.eelv.fr","description":"Compte officiel d'Andr\u00e9 Gattolin, S\u00e9nateur des Hauts-de-Seine. EELV, \u00e9cologiste et europ\u00e9en. Le s\u00e9nateur signe ag ; sinon, c'est l'\u00e9quipe","protected":false,"followers_count":286,"friends_count":129,"listed_count":12,"created_at":"Tue Sep 11 09:32:53 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":7200,"time_zone":"Athens","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":116,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Feb 21 13:17:39 +0000 2013","id":304580646708318208,"id_str":"304580646708318208","text":"RT @Senat_Direct: A 15h, seront questionn\u00e9s (suite et fin) : @DBertinotti, @lamy_fr, @YaminaBenguigui et @CecileDuflot #qag","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Thu Feb 21 13:14:23 +0000 2013","id":304579822380777473,"id_str":"304579822380777473","text":"A 15h, seront questionn\u00e9s (suite et fin) : @DBertinotti, @lamy_fr, @YaminaBenguigui et @CecileDuflot #qag","source":"\u003ca href=\"http:\/\/www.tweetdeck.com\" rel=\"nofollow\"\u003eTweetDeck\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2598811122\/4z0kkzor9hzeml4iabsj_normal.jpeg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2598811122\/4z0kkzor9hzeml4iabsj_normal.jpeg","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":631035448,"id_str":"631035448","name":"Schillinger","screen_name":"Schillinger2","location":"","url":"http:\/\/www.patricia-schillinger.com\/","description":"S\u00e9natrice du Haut-Rhin\r\nMaire d'Hegenheim","protected":false,"followers_count":434,"friends_count":680,"listed_count":12,"created_at":"Mon Jul 09 11:58:21 +0000 2012","favourites_count":1,"utc_offset":7200,"time_zone":"Athens","geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":172,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Feb 22 12:45:21 +0000 2013","id":304934905794682880,"id_str":"304934905794682880","text":"RT @Mlle_Altiste44: Une pens\u00e9e pour @Schillinger2 qui n'a pas pu \u00eatre avec nous ce soir cc @GaucheForte ;)","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweeted_status":{"created_at":"Wed Feb 20 23:25:39 +0000 2013","id":304371265320394752,"id_str":"304371265320394752","text":"Une pens\u00e9e pour @Schillinger2 qui n'a pas pu \u00eatre avec nous ce soir cc @GaucheForte ;)","source":"web","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false},"retweet_count":2,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"EBEBEB","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme7\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme7\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/2381839046\/ps2_normal.JPG","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/2381839046\/ps2_normal.JPG","profile_link_color":"990000","profile_sidebar_border_color":"DFDFDF","profile_sidebar_fill_color":"F3F3F3","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":526438956,"id_str":"526438956","name":"DESESSARD Jean","screen_name":"DESESSARDJean","location":"","url":null,"description":"","protected":false,"followers_count":55,"friends_count":5,"listed_count":6,"created_at":"Fri Mar 16 14:17:03 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":0,"lang":"fr","contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_1_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_1_normal.png","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":true,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":562431096,"id_str":"562431096","name":"Leila AICHI ","screen_name":"LeilaAichi","location":"","url":null,"description":"","protected":false,"followers_count":81,"friends_count":19,"listed_count":8,"created_at":"Tue Apr 24 21:20:51 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":10,"lang":"fr","status":{"created_at":"Mon Jun 04 16:46:59 +0000 2012","id":209687705100099586,"id_str":"209687705100099586","text":"#PrBelpomme, colloque au #s\u00e9nat organis\u00e9 par #ruelobineau et #s\u00e9natrice #LeilaA\u00efchi : la #sant\u00e9 \u00e9tait absente de la #campagne pr\u00e9sidentielle","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":3,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_3_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_3_normal.png","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":true,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":460409781,"id_str":"460409781","name":"Claude Jeannerot","screen_name":"ClaudeJeannerot","location":"","url":"http:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=1378224068","description":"Pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, S\u00e9nateur du Doubs, suivez moi aussi sur http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Claude-Jeannerot\/167115033385754","protected":false,"followers_count":372,"friends_count":73,"listed_count":26,"created_at":"Tue Jan 10 18:42:31 +0000 2012","favourites_count":2,"utc_offset":3600,"time_zone":"Paris","geo_enabled":true,"verified":false,"statuses_count":157,"lang":"fr","status":{"created_at":"Fri Nov 23 19:56:07 +0000 2012","id":272066012252348416,"id_str":"272066012252348416","text":"J'inaugure en ce moment la superbe exposition \"les chasses de Monsieur Courbet\" #mus\u00e9ecourbet \u00e0 Ornans http:\/\/t.co\/WkQuowHc","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":{"type":"Point","coordinates":[47.10505409,6.14774250]},"coordinates":{"type":"Point","coordinates":[6.14774250,47.10505409]},"place":{"id":"a3b11760b34e19b1","url":"http:\/\/api.twitter.com\/1\/geo\/id\/a3b11760b34e19b1.json","place_type":"city","name":"Ornans","full_name":"Ornans, Doubs","country_code":"FR","country":"France","bounding_box":{"type":"Polygon","coordinates":[[[6.112101,47.054205],[6.186687,47.054205],[6.186687,47.134837],[6.112101,47.134837]]]},"attributes":{}},"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false,"possibly_sensitive":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"709397","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme6\/bg.gif","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme6\/bg.gif","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/profile_images\/1746274731\/200570_1629961393755_1378224068_31287596_225975_n_-_Copie_normal.jpg","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/profile_images\/1746274731\/200570_1629961393755_1378224068_31287596_225975_n_-_Copie_normal.jpg","profile_link_color":"FF3300","profile_sidebar_border_color":"86A4A6","profile_sidebar_fill_color":"A0C5C7","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":false,"default_profile_image":false,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null},{"id":498934313,"id_str":"498934313","name":"S\u00e9nateurs CRC","screen_name":"presse_crcsenat","location":"","url":null,"description":"#actualit\u00e9 des s\u00e9nateurs CRC #S\u00e9nat #politique #PCF #FDG","protected":false,"followers_count":184,"friends_count":146,"listed_count":16,"created_at":"Tue Feb 21 15:48:55 +0000 2012","favourites_count":0,"utc_offset":null,"time_zone":null,"geo_enabled":false,"verified":false,"statuses_count":133,"lang":"fr","status":{"created_at":"Thu Dec 13 07:44:32 +0000 2012","id":279129665073971200,"id_str":"279129665073971200","text":"Pr\u00e9sentation du rapport: l'int\u00e9gration des #Roms: 1 d\u00e9fi pr l'UE et ses \u00e9tats membres par Michel #Billout @Senat_Info @Senat_Direct #CRC","source":"\u003ca href=\"http:\/\/twitter.com\/download\/iphone\" rel=\"nofollow\"\u003eTwitter for iPhone\u003c\/a\u003e","truncated":false,"in_reply_to_status_id":null,"in_reply_to_status_id_str":null,"in_reply_to_user_id":null,"in_reply_to_user_id_str":null,"in_reply_to_screen_name":null,"geo":null,"coordinates":null,"place":null,"contributors":null,"retweet_count":0,"favorited":false,"retweeted":false},"contributors_enabled":false,"is_translator":false,"profile_background_color":"C0DEED","profile_background_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/images\/themes\/theme1\/bg.png","profile_background_tile":false,"profile_image_url":"http:\/\/a0.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_3_normal.png","profile_image_url_https":"https:\/\/si0.twimg.com\/sticky\/default_profile_images\/default_profile_3_normal.png","profile_link_color":"0084B4","profile_sidebar_border_color":"C0DEED","profile_sidebar_fill_color":"DDEEF6","profile_text_color":"333333","profile_use_background_image":true,"default_profile":true,"default_profile_image":true,"following":null,"follow_request_sent":null,"notifications":null}],"next_cursor":1405215642918537539,"next_cursor_str":"1405215642918537539","previous_cursor":0,"previous_cursor_str":"0"}