{"senateurs":[{"senateur":{"id":1,"nom":"Michel Le Scouarnec","nom_de_famille":"Le Scouarnec","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-07-12","nom_circo":"Morbihan","num_deptmt":"56","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.le-scouarnec@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Auray \/ conseiller municipal"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"235","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_scouarnec_michel11098y.html","id_institution":"le_scouarnec_michel11098y","slug":"michel-le-scouarnec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-le-scouarnec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-le-scouarnec\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":3,"nom":"Alain Le Vern","nom_de_famille":"Le Vern","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1948-05-08","nom_circo":"Seine-Maritime","num_deptmt":"76","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2007-06-29","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"alain.levern@orange.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"143","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_vern_alain07025p.html","id_institution":"le_vern_alain07025p","slug":"alain-le-vern","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-le-vern","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-le-vern\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":4,"nom":"Sophie Primas","nom_de_famille":"Primas","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-06","nom_circo":"Yvelines","num_deptmt":"78","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"s.primas@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Seine Mauldre \/ conseill\u00e8re de communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Aubergenville \/ adjointe au maire"}],"profession":"Directrice commerciale","place_en_hemicycle":"275","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/primas_sophie11090q.html","id_institution":"primas_sophie11090q","slug":"sophie-primas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-primas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-primas\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":5,"nom":"Jean-Pierre Vial","nom_de_famille":"Vial","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-17","nom_circo":"Savoie","num_deptmt":"73","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jp-vial.fr\/"}],"emails":[{"email":"jp.vial@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"14\/11\/1999 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"02\/11\/1995 \/ 14\/11\/1999 \/ en remplacement de M. Michel Barnier, nomm\u00e9 membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Savoie (canton : La Motte Servolex) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"131","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vial_jean_pierre95067q.html","id_institution":"vial_jean_pierre95067q","slug":"jean-pierre-vial","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vial","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vial\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":6,"nom":"Alain Gournac","nom_de_famille":"Gournac","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-13","nom_circo":"Yvelines","num_deptmt":"78","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.gournac@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pecq \/ maire"}],"profession":"Chef de publicit\u00e9","place_en_hemicycle":"214","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gournac_alain95035g.html","id_institution":"gournac_alain95035g","slug":"alain-gournac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gournac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gournac\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":10,"nom":"Christian Namy","nom_de_famille":"Namy","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1938-10-19","nom_circo":"Meuse","num_deptmt":"55","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Christian-Namy\/100001751767803"}],"emails":[{"email":"c.namy@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Meuse (canton : Pierrefitte-sur-Aire) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Consultant d'entreprises","place_en_hemicycle":"321","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/namy_christian11082q.html","id_institution":"namy_christian11082q","slug":"christian-namy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-namy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-namy\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":11,"nom":"Claude Jeannerot","nom_de_famille":"Jeannerot","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-10","nom_circo":"Doubs","num_deptmt":"25","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"c.jeannerot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Doubs (canton : Besan\u00e7on ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'AFPA","place_en_hemicycle":"152","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jeannerot_claude08067e.html","id_institution":"jeannerot_claude08067e","slug":"claude-jeannerot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-jeannerot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-jeannerot\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":12,"nom":"Edmond Herv\u00e9","nom_de_famille":"Herv\u00e9","prenom":"Edmond","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-03","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_deptmt":"35","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-socialistes35.fr\/"}],"emails":[{"email":"e.herve@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"40","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herve_edmond08027v.html","id_institution":"herve_edmond08027v","slug":"edmond-herve","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/edmond-herve","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/edmond-herve\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":14,"nom":"Catherine Morin-Desailly","nom_de_famille":"Morin-Desailly","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-07-06","nom_circo":"Seine-Maritime","num_deptmt":"76","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-morin-desailly.com"}],"emails":[{"email":"c.morin-desailly@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"123","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/morin_desailly_catherine04070g.html","id_institution":"morin_desailly_catherine04070g","slug":"catherine-morin-desailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-morin-desailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-morin-desailly\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":15,"nom":"\u00c9velyne Didier","nom_de_famille":"Didier","prenom":"\u00c9velyne","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-14","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_deptmt":"54","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.evelynedidier.fr"}],"emails":[{"email":"evelyne-didier@orange.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Jarnisy \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Conflans-en-Jarnisy \/ maire"}],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"142","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/didier_evelyne01015l.html","id_institution":"didier_evelyne01015l","slug":"evelyne-didier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-didier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-didier\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":16,"nom":"Pierre Bordier","nom_de_famille":"Bordier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1945-06-21","nom_circo":"Yonne","num_deptmt":"89","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"p.bordier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Yonne (canton : Saint-Fargeau) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"347","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bordier_pierre04073k.html","id_institution":"bordier_pierre04073k","slug":"pierre-bordier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bordier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bordier\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":17,"nom":"Jacques Gillot","nom_de_famille":"Gillot","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-04","nom_circo":"Guadeloupe","num_deptmt":"971","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j.gillot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe (canton : Gosier 1) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"250","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gillot_jacques04095r.html","id_institution":"gillot_jacques04095r","slug":"jacques-gillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gillot\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":18,"nom":"Daniel Reiner","nom_de_famille":"Reiner","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1941-01-17","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_deptmt":"54","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"d.reiner@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"256","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/reiner_daniel01014k.html","id_institution":"reiner_daniel01014k","slug":"daniel-reiner","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-reiner","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-reiner\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":19,"nom":"Maurice Vincent","nom_de_famille":"Vincent","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1955-09-20","nom_circo":"Loire","num_deptmt":"42","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/mauricevincent_"},{"site":"http:\/\/www.maurice-vincent.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.vincent@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-\u00c9tienne M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-\u00c9tienne \/ maire"}],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"72","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vincent_maurice11057p.html","id_institution":"vincent_maurice11057p","slug":"maurice-vincent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-vincent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-vincent\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":20,"nom":"Jean-Claude Lenoir","nom_de_famille":"Lenoir","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-27","nom_circo":"Orne","num_deptmt":"61","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"jc.lenoir@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Mortagne-au-Perche \/ maire"},{"mandat":"Bassin de Mortagne-au-Perche \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Cadre EDF","place_en_hemicycle":"225","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lenoir_jean_claude11100y.html","id_institution":"lenoir_jean_claude11100y","slug":"jean-claude-lenoir","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-lenoir","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-lenoir\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":21,"nom":"Alain Richard","nom_de_famille":"Richard","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-29","nom_circo":"Val-d'Oise","num_deptmt":"95","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"a.richard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 04\/07\/1997 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Ouen L'Aum\u00f4ne \/ maire"}],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"42","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/richard_alain95063l.html","id_institution":"richard_alain95063l","slug":"alain-richard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-richard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-richard\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":22,"nom":"Catherine Deroche","nom_de_famille":"Deroche","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1953-02-24","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_deptmt":"49","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.deroche@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"12\/10\/2010 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Christian Gaudin, nomm\u00e9 pr\u00e9fet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"173","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deroche_catherine10006l.html","id_institution":"deroche_catherine10006l","slug":"catherine-deroche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-deroche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-deroche\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":23,"nom":"Michel Fontaine","nom_de_famille":"Fontaine","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-06","nom_circo":"R\u00e9union","num_deptmt":"974","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"m.fontaine@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (La R\u00e9union) \/ maire"},{"mandat":"Communaut\u00e9 intercommunale des villes solidaires \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"M\u00e9decin radiologue","place_en_hemicycle":"231","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fontaine_michel11020a.html","id_institution":"fontaine_michel11020a","slug":"michel-fontaine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-fontaine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-fontaine\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":25,"nom":"Hilarion Vendegou","nom_de_famille":"Vendegou","prenom":"Hilarion","sexe":"H","date_naissance":"1941-09-04","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_deptmt":"988","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pins \/ maire de l'\u00eele"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"180","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vendegou_hilarion11011m.html","id_institution":"vendegou_hilarion11011m","slug":"hilarion-vendegou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilarion-vendegou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilarion-vendegou\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":26,"nom":"Aline Archimbaud","nom_de_famille":"Archimbaud","prenom":"Aline","sexe":"F","date_naissance":"1948-11-02","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_deptmt":"93","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"http:\/\/alinearchimbaud.eelv.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Aline-Archimbaud\/297507253594760"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/AlineArchimbaud"}],"emails":[{"email":"a.archimbaud@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pantin \/ conseill\u00e8re municipale"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"203","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/archimbaud_aline11055m.html","id_institution":"archimbaud_aline11055m","slug":"aline-archimbaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aline-archimbaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aline-archimbaud\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":27,"nom":"Herv\u00e9 Marseille","nom_de_famille":"Marseille","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-08-20","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_deptmt":"92","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"h.marseille@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Grand Paris Seine Ouest \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Meudon \/ maire"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"268","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marseille_herve11085t.html","id_institution":"marseille_herve11085t","slug":"herve-marseille","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-marseille","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-marseille\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":31,"nom":"Jacqueline Farreyrol","nom_de_famille":"Farreyrol","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1939-02-25","nom_circo":"R\u00e9union","num_deptmt":"974","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"j.farreyrol@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Tampon (La R\u00e9union) \/ adjointe au maire"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission \u00e0 la culture","place_en_hemicycle":"181","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/farreyrol_jacqueline11022c.html","id_institution":"farreyrol_jacqueline11022c","slug":"jacqueline-farreyrol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-farreyrol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-farreyrol\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":33,"nom":"Maurice Antiste","nom_de_famille":"Antiste","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-22","nom_circo":"Martinique","num_deptmt":"972","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.antiste@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Fran\u00e7ois \/ maire"}],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"306","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/antiste_maurice11109j.html","id_institution":"antiste_maurice11109j","slug":"maurice-antiste","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-antiste","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-antiste\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":34,"nom":"Samia Ghali","nom_de_famille":"Ghali","prenom":"Samia","sexe":"F","date_naissance":"1968-06-10","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"s.ghali@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Marseille (15\u00e8me et 16\u00e8me arrondissements) \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"115","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ghali_samia08035v.html","id_institution":"ghali_samia08035v","slug":"samia-ghali","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/samia-ghali","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/samia-ghali\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":35,"nom":"Philippe Richert","nom_de_famille":"Richert","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-22","nom_circo":"Bas-Rhin","num_deptmt":"67","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2010-12-14","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"20\/02\/2005 \/ 14\/12\/2010 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 26\/11\/2004 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":"","profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/richert_philippe92005m.html","id_institution":"richert_philippe92005m","slug":"philippe-richert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-richert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-richert\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":36,"nom":"Georges Patient","nom_de_famille":"Patient","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1949-04-01","nom_circo":"Guyane","num_deptmt":"973","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.georgespatient.fr\/"}],"emails":[{"email":"g.patient@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Ouest guyanais \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Mana \/ maire"}],"profession":"Consultant financier","place_en_hemicycle":"251","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/patient_georges08073c.html","id_institution":"patient_georges08073c","slug":"georges-patient","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-patient","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-patient\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":37,"nom":"Christophe B\u00e9chu","nom_de_famille":"B\u00e9chu","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-11","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_deptmt":"49","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.bechu@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Maine-et-Loire (canton : Angers Nord-Ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"174","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bechu_christophe11030c.html","id_institution":"bechu_christophe11030c","slug":"christophe-bechu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-bechu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-bechu\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":38,"nom":"Robert del Picchia","nom_de_famille":"del Picchia","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-10","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"r.delpicchia@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"R\u00e9dacteur en chef de radio","place_en_hemicycle":"57","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/del_picchia_robert98018t.html","id_institution":"del_picchia_robert98018t","slug":"robert-del-picchia","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-del-picchia","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-del-picchia\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":39,"nom":"Patricia Schillinger","nom_de_famille":"Schillinger","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1963-01-18","nom_circo":"Haut-Rhin","num_deptmt":"68","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patricia-schillinger.com\/"}],"emails":[{"email":"p.schillinger@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"H\u00e9genheim \/ maire"},{"mandat":"Trois Fronti\u00e8res \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Aide soignante","place_en_hemicycle":"202","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/schillinger_patricia04045f.html","id_institution":"schillinger_patricia04045f","slug":"patricia-schillinger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-schillinger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-schillinger\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":40,"nom":"Christiane Kammermann","nom_de_famille":"Kammermann","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1932-07-10","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.kammermann@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":null,"place_en_hemicycle":"11","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kammermann_christiane04036e.html","id_institution":"kammermann_christiane04036e","slug":"christiane-kammermann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-kammermann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-kammermann\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":42,"nom":"Leila A\u00efchi","nom_de_famille":"A\u00efchi","prenom":"Leila","sexe":"F","date_naissance":"1970-05-14","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":"","emails":[{"email":"l.aichi@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"160","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/aichi_leila11076s.html","id_institution":"aichi_leila11076s","slug":"leila-aichi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/leila-aichi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/leila-aichi\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":44,"nom":"David Assouline","nom_de_famille":"Assouline","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1959-06-16","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/David-Assouline\/555569932"},{"site":"http:\/\/www.david-assouline.net"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/dassouline"}],"emails":[{"email":"d.assouline@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (20\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"114","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/assouline_david04059m.html","id_institution":"assouline_david04059m","slug":"david-assouline","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-assouline","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-assouline\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":46,"nom":"Alain Anziani","nom_de_famille":"Anziani","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-30","nom_circo":"Gironde","num_deptmt":"33","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Alain-Anziani\/1522775800"},{"site":"http:\/\/www.alainanziani.fr\/"}],"emails":[{"email":"a.anziani@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9rignac \/ adjoint au maire"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"50","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/anziani_alain08025t.html","id_institution":"anziani_alain08025t","slug":"alain-anziani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-anziani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-anziani\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":48,"nom":"Claude Dilain","nom_de_famille":"Dilain","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-12","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_deptmt":"93","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"c.dilain@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis (canton : Raincy) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"255","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dilain_claude11051h.html","id_institution":"dilain_claude11051h","slug":"claude-dilain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-dilain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-dilain\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":49,"nom":"\u00c9ric Dolig\u00e9","nom_de_famille":"Dolig\u00e9","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-25","nom_circo":"Loiret","num_deptmt":"45","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"e.dolige@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loiret (canton : Meung-sur-Loire) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"34","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dolige_eric01027q.html","id_institution":"dolige_eric01027q","slug":"eric-dolige","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-dolige","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-dolige\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":50,"nom":"Alain Fauconnier","nom_de_famille":"Fauconnier","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-02-20","nom_circo":"Aveyron","num_deptmt":"12","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"a.fauconnier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Affrique \/ maire"}],"profession":"Conseiller principal d'\u00e9ducation","place_en_hemicycle":"241","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fauconnier_alain08066d.html","id_institution":"fauconnier_alain08066d","slug":"alain-fauconnier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fauconnier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fauconnier\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":51,"nom":"F\u00e9lix Desplan","nom_de_famille":"Desplan","prenom":"F\u00e9lix","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-22","nom_circo":"Guadeloupe","num_deptmt":"971","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"f.desplan@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pointe-Noire \/ maire"},{"mandat":"Nord Basse-Terre \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"308","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desplan_felix11113e.html","id_institution":"desplan_felix11113e","slug":"felix-desplan","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/felix-desplan","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/felix-desplan\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":52,"nom":"Michel Magras","nom_de_famille":"Magras","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-06","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy","num_deptmt":"977","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmagras.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.magras@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Barth\u00e9l\u00e9my \/ responsable des affaires portuaires et sportives du conseil territorial"},{"mandat":"Collectivit\u00e9 d'outre-mer de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my \/ vice-pr\u00e9sident"}],"profession":"Professeur de sciences de la vie et de la terre","place_en_hemicycle":"139","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/magras_michel08019v.html","id_institution":"magras_michel08019v","slug":"michel-magras","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-magras","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-magras\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":53,"nom":"Michelle Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Michelle","sexe":"F","date_naissance":"1956-01-24","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_deptmt":"44","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michellemeunier.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/meuniermichelle"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/meuniermichelle"}],"emails":[{"email":"m.meunier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Loire-Atlantique (canton : Nantes II) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":"Educatrice de jeunes enfants","place_en_hemicycle":"312","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/meunier_michelle11067r.html","id_institution":"meunier_michelle11067r","slug":"michelle-meunier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-meunier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-meunier\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":54,"nom":"Charles Revet","nom_de_famille":"Revet","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1937-11-09","nom_circo":"Seine-Maritime","num_deptmt":"76","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"revet.charles@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Turretot \/ conseiller municipal"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"36","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/revet_charles95062k.html","id_institution":"revet_charles95062k","slug":"charles-revet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-revet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-revet\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":56,"nom":"Fran\u00e7ois Calvet","nom_de_famille":"Calvet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1953-04-01","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_deptmt":"66","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"f.calvet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Soler \/ maire"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"178","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/calvet_francois11101a.html","id_institution":"calvet_francois11101a","slug":"francois-calvet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-calvet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-calvet\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":58,"nom":"Vincent Ebl\u00e9","nom_de_famille":"Ebl\u00e9","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1957-10-15","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_deptmt":"77","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"v.eble@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Seine-et-Marne (canton : Noisiel) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"301","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/eble_vincent11074q.html","id_institution":"eble_vincent11074q","slug":"vincent-eble","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-eble","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-eble\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":59,"nom":"Alain Fouch\u00e9","nom_de_famille":"Fouch\u00e9","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-04","nom_circo":"Vienne","num_deptmt":"86","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfouche.fr\/"}],"emails":[{"email":"a.fouche@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"07\/06\/2002 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Jean-Pierre Raffarin, nomm\u00e9 Premier ministre"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vienne (canton : Chauvigny) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour d'Appel","place_en_hemicycle":"216","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fouche_alain02002k.html","id_institution":"fouche_alain02002k","slug":"alain-fouche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fouche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fouche\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":60,"nom":"Philippe Bas","nom_de_famille":"Bas","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-07-20","nom_circo":"Manche","num_deptmt":"50","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-bas.fr\/"}],"emails":[{"email":"p.bas@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Manche (canton : Saint-Pois) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"175","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bas_philippe05008e.html","id_institution":"bas_philippe05008e","slug":"philippe-bas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bas\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":61,"nom":"Bruno Gilles","nom_de_famille":"Gilles","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1960-12-26","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/home.php?#\/profile.php?id=1264920174"},{"site":"http:\/\/brunogilles.typepad.fr\/blogbg\/"}],"emails":[{"email":"b.gilles@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence Metropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Marseille (4\u00e8me et 5\u00e8me arrondissements) \/ maire d'arrondissement"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"279","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gilles_bruno08048b.html","id_institution":"gilles_bruno08048b","slug":"bruno-gilles","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-gilles","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-gilles\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":62,"nom":"Michel Doublet","nom_de_famille":"Doublet","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1939-09-26","nom_circo":"Charente-Maritime","num_deptmt":"17","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"Michel.Doublet@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charente-Maritime (canton : Saint-Porchaire) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Trizay \/ maire"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"335","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/doublet_michel89014n.html","id_institution":"doublet_michel89014n","slug":"michel-doublet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-doublet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-doublet\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":64,"nom":"Jean-Pierre Plancade","nom_de_famille":"Plancade","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-08-02","nom_circo":"Haute-Garonne","num_deptmt":"31","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Jean-Pierre-Plancade\/100002416394710"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/JPPlancade"}],"emails":[{"email":"jp.plancade@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Garonne (canton : Toulouse VI) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Cadre du secteur social","place_en_hemicycle":"121","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/plancade_jean_pierre98010k.html","id_institution":"plancade_jean_pierre98010k","slug":"jean-pierre-plancade","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-plancade","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-plancade\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":65,"nom":"Laurence Cohen","nom_de_famille":"Cohen","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1953-01-15","nom_circo":"Val-de-Marne","num_deptmt":"94","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"l.cohen@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"profession":"Orthophoniste","place_en_hemicycle":"184","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cohen_laurence11031d.html","id_institution":"cohen_laurence11031d","slug":"laurence-cohen","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-cohen","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-cohen\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":69,"nom":"Isabelle Pasquet","nom_de_famille":"Pasquet","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1962-03-08","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"i.pasquet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Marseille (4\u00e8me et 5\u00e8me arrondissements) \/ conseill\u00e8re d'arrondissement"}],"profession":"Agent de ma\u00eetrise \u00e0 la SNCF","place_en_hemicycle":"141","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pasquet_isabelle08026u.html","id_institution":"pasquet_isabelle08026u","slug":"isabelle-pasquet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-pasquet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-pasquet\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":70,"nom":"Antoine Lef\u00e8vre","nom_de_famille":"Lef\u00e8vre","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1966-02-18","nom_circo":"Aisne","num_deptmt":"02","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.lefevre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Laonnois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Laon \/ maire"}],"profession":"Charg\u00e9 d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"97","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lefevre_antoine08010l.html","id_institution":"lefevre_antoine08010l","slug":"antoine-lefevre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-lefevre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-lefevre\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":72,"nom":"Yves D\u00e9traigne","nom_de_famille":"D\u00e9traigne","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-21","nom_circo":"Marne","num_deptmt":"51","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-detraigne.org\/"}],"emails":[{"email":"y.detraigne@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plaine de Bourgogne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Witry-l\u00e8s-Reims \/ maire"}],"profession":"Conseiller de Chambre R\u00e9gionale des Comptes","place_en_hemicycle":"87","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/detraigne_yves01024m.html","id_institution":"detraigne_yves01024m","slug":"yves-detraigne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-detraigne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-detraigne\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":74,"nom":"Odette Duriez","nom_de_famille":"Duriez","prenom":"Odette","sexe":"F","date_naissance":"1948-05-07","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_deptmt":"62","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"o.duriez@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Artois \/ d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Cambrin) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"},{"mandat":"Cambrin \/ maire"}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"303","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duriez_odette11062l.html","id_institution":"duriez_odette11062l","slug":"odette-duriez","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-duriez","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-duriez\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":75,"nom":"Isabelle Debr\u00e9","nom_de_famille":"Debr\u00e9","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1957-05-23","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_deptmt":"92","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"i.debre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vanves \/ adjointe au maire"}],"profession":"G\u00e9rante de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"169","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/debre_isabelle04081k.html","id_institution":"debre_isabelle04081k","slug":"isabelle-debre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-debre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-debre\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":76,"nom":"\u00c9liane Assassi","nom_de_famille":"Assassi","prenom":"\u00c9liane","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-02","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_deptmt":"93","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"e.assassi@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Drancy \/ conseill\u00e8re municipale"}],"profession":"Directrice de communication","place_en_hemicycle":"15","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/assassi_eliane04085p.html","id_institution":"assassi_eliane04085p","slug":"eliane-assassi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-assassi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-assassi\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":77,"nom":"Jean-Paul Emorine","nom_de_famille":"Emorine","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-20","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_deptmt":"71","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"JeanPaul.Emorine@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"8","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/emorine_jean_paul95030b.html","id_institution":"emorine_jean_paul95030b","slug":"jean-paul-emorine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emorine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emorine\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":79,"nom":"Jean-Pierre Chev\u00e8nement","nom_de_famille":"Chev\u00e8nement","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1939-03-09","nom_circo":"Territoire-de-Belfort","num_deptmt":"90","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/jpchevenement"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/chevenement"},{"site":"http:\/\/www.chevenement.fr\/"}],"emails":[{"email":"jp.chevenement@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Conseiller du commerce ext\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"24","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chevenement_jean_pierre02053w.html","id_institution":"chevenement_jean_pierre02053w","slug":"jean-pierre-chevenement","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chevenement","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chevenement\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":80,"nom":"Brigitte Gonthier-Maurin","nom_de_famille":"Gonthier-Maurin","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1956-04-23","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_deptmt":"92","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"b.gonthier-maurin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"29\/06\/2007 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Roland Muzeau, \u00e9lu d\u00e9put\u00e9"}],"autres_mandats":"","profession":"Agent de ma\u00eerise EDF","place_en_hemicycle":"70","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gonthier_maurin_brigitte07026q.html","id_institution":"gonthier_maurin_brigitte07026q","slug":"brigitte-gonthier-maurin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-gonthier-maurin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-gonthier-maurin\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":82,"nom":"Jean-Ren\u00e9 Lecerf","nom_de_famille":"Lecerf","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-10","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanrenelecerf.hautetfort.com\/"}],"emails":[{"email":"jr.lecerf@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord (canton : Marcq-en-Baroeul) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Enseignant du sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"281","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lecerf_jean_rene01042p.html","id_institution":"lecerf_jean_rene01042p","slug":"jean-rene-lecerf","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-rene-lecerf","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-rene-lecerf\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":83,"nom":"Ren\u00e9 Vandierendonck","nom_de_famille":"Vandierendonck","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-01","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"r.vandierendonck@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Roubaix \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"313","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vandierendonck_rene11037k.html","id_institution":"vandierendonck_rene11037k","slug":"rene-vandierendonck","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vandierendonck","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vandierendonck\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":84,"nom":"Philippe Darniche","nom_de_famille":"Darniche","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-23","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_deptmt":"85","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"NI","sites_web":"","emails":[{"email":"p.darniche@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mouilleron-le-Captif \/ maire"},{"mandat":"Pays Yonnais \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"328","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/darniche_philippe95021a.html","id_institution":"darniche_philippe95021a","slug":"philippe-darniche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-darniche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-darniche\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":85,"nom":"Jacques Berthou","nom_de_famille":"Berthou","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","nom_circo":"Ain","num_deptmt":"01","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j.berthou@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Miribel \/ maire"}],"profession":"Ing\u00e9nieur EDF","place_en_hemicycle":"297","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berthou_jacques08059e.html","id_institution":"berthou_jacques08059e","slug":"jacques-berthou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-berthou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-berthou\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":88,"nom":"Vincent Delahaye","nom_de_famille":"Delahaye","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-23","nom_circo":"Essonne","num_deptmt":"91","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/vincentdelahaye.fr\/"}],"emails":[{"email":"v.delahaye@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Europ'Essonne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Massy \/ maire"}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"266","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delahaye_vincent11070l.html","id_institution":"delahaye_vincent11070l","slug":"vincent-delahaye","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-delahaye","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-delahaye\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":89,"nom":"Patrice G\u00e9lard","nom_de_famille":"G\u00e9lard","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1938-08-03","nom_circo":"Seine-Maritime","num_deptmt":"76","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"p.gelard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sainte-Adresse \/ maire"},{"mandat":"Havraise \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"127","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gelard_patrice95034f.html","id_institution":"gelard_patrice95034f","slug":"patrice-gelard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrice-gelard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrice-gelard\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":90,"nom":"Gaston Flosse","nom_de_famille":"Flosse","prenom":"Gaston","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-24","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_deptmt":"987","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"NI","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurance","place_en_hemicycle":"333","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/flosse_gaston98052v.html","id_institution":"flosse_gaston98052v","slug":"gaston-flosse","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaston-flosse","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaston-flosse\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":92,"nom":"Claude Haut","nom_de_famille":"Haut","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-22","nom_circo":"Vaucluse","num_deptmt":"84","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"c.haut@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/06\/1996 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 02\/05\/1996 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaucluse (canton : Vaison-la-Romaine) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Directeur territorial","place_en_hemicycle":"189","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/haut_claude95037j.html","id_institution":"haut_claude95037j","slug":"claude-haut","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-haut","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-haut\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":94,"nom":"Colette Giudicelli","nom_de_famille":"Giudicelli","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1943-11-24","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_deptmt":"06","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.giudicelli@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Alpes-Maritimes (canton : Menton-Est) \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"132","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/giudicelli_colette08041t.html","id_institution":"giudicelli_colette08041t","slug":"colette-giudicelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-giudicelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-giudicelli\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":97,"nom":"Yves Krattinger","nom_de_famille":"Krattinger","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1948-11-05","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_deptmt":"70","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"y.krattinger@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"09\/02\/2003 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Christian Bergelin, dont l'\u00e9lection avait \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9e"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rioz \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Haute-Sa\u00f4ne (canton : Rioz) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays Riolais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"248","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/krattinger_yves03001n.html","id_institution":"krattinger_yves03001n","slug":"yves-krattinger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-krattinger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-krattinger\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":98,"nom":"Marie-Christine Blandin","nom_de_famille":"Blandin","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1952-09-22","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Marie-Christine-Blandin-S\u00e9natrice\/164514850245226"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/mcblandin"},{"site":"http:\/\/www.mariechristineblandin.eelv.fr\/"}],"emails":[{"email":"mc.blandin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Professeur de biologie","place_en_hemicycle":"118","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blandin_marie_christine01044r.html","id_institution":"blandin_marie_christine01044r","slug":"marie-christine-blandin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-christine-blandin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-christine-blandin\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":99,"nom":"G\u00e9rard D\u00e9riot","nom_de_famille":"D\u00e9riot","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1944-11-01","nom_circo":"Allier","num_deptmt":"03","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"g.deriot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00e9rilly \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Allier (canton : C\u00e9rilly) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays de Tron\u00e7ais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"90","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deriot_gerard98024r.html","id_institution":"deriot_gerard98024r","slug":"gerard-deriot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-deriot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-deriot\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":102,"nom":"Jean-Claude Merceron","nom_de_famille":"Merceron","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1942-01-12","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_deptmt":"85","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"jc.merceron@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Givrand \/ conseiller municipal"}],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"264","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/merceron_jean_claude04083m.html","id_institution":"merceron_jean_claude04083m","slug":"jean-claude-merceron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-merceron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-merceron\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":104,"nom":"Michel B\u00e9cot","nom_de_famille":"B\u00e9cot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1939-10-10","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_deptmt":"79","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"m.becot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"167","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/becot_michel95009e.html","id_institution":"becot_michel95009e","slug":"michel-becot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-becot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-becot\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":105,"nom":"Fran\u00e7ois Zocchetto","nom_de_famille":"Zocchetto","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-14","nom_circo":"Mayenne","num_deptmt":"53","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/francois-zocchetto.over-blog.com\/"}],"emails":[{"email":"f.zocchetto@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Laval \/ conseiller municipal"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"122","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/zocchetto_francois01047u.html","id_institution":"zocchetto_francois01047u","slug":"francois-zocchetto","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-zocchetto","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-zocchetto\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":109,"nom":"Jacques Gautier","nom_de_famille":"Gautier","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-18","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_deptmt":"92","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-gautier.fr\/"}],"emails":[{"email":"jacques.gautier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"25\/06\/2007 \/ 29\/07\/2009 \/ en remplacement de M. Roger Karoutchi, nomm\u00e9 membre du Gouvernement"},{"mandat":"29\/07\/2009 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Roger Karoutchi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Garches \/ maire"},{"mandat":"Coeur-de-Seine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Syndicat mixte des Hauts-de-Seine pour l'\u00e9limination des ordures m\u00e9nag\u00e8res (Syelom) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat intercommunal de traitement des ordures m\u00e9nag\u00e8res de l'agglom\u00e9ration parisienne (Syctom) \/ vice-pr\u00e9sident"}],"profession":"Conseiller d'entreprise","place_en_hemicycle":"217","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gautier_jacques07024n.html","id_institution":"gautier_jacques07024n","slug":"jacques-gautier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gautier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gautier\/json","nb_mandats":5}},{"senateur":{"id":111,"nom":"G\u00e9rard Cornu","nom_de_famille":"Cornu","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-06","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_deptmt":"28","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"g.cornu@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chartres M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Fontenay-sur-Eure \/ maire"}],"profession":"Opticien-Audioproth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"172","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cornu_gerard98023q.html","id_institution":"cornu_gerard98023q","slug":"gerard-cornu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cornu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cornu\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":112,"nom":"Michel Houel","nom_de_famille":"Houel","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-08","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_deptmt":"77","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"m.houel@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00e9cy-la-Chapelle \/ maire"},{"mandat":"Syndicat intercommunal du Grand-Morin \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"168","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/houel_michel04048j.html","id_institution":"houel_michel04048j","slug":"michel-houel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-houel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-houel\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":114,"nom":"Jean-Pierre Caffet","nom_de_famille":"Caffet","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-11-08","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jp.caffet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (18\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"75","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/caffet_jean_pierre04066l.html","id_institution":"caffet_jean_pierre04066l","slug":"jean-pierre-caffet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-caffet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-caffet\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":115,"nom":"Bernard Cazeau","nom_de_famille":"Cazeau","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1939-04-27","nom_circo":"Dordogne","num_deptmt":"24","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cazeau.fr\/"}],"emails":[{"email":"b.cazeau@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dordogne (canton : Rib\u00e9rac) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"154","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cazeau_bernard98029w.html","id_institution":"cazeau_bernard98029w","slug":"bernard-cazeau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-cazeau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-cazeau\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":116,"nom":"Jean-Marie Vanlerenberghe","nom_de_famille":"Vanlerenberghe","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1939-03-29","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_deptmt":"62","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/jmvanlerenberghe.fr\/"}],"emails":[{"email":"jm.vanlerenberghe@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Arras \/ conseiller municipal"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"213","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vanlerenberghe_jean_marie01034p.html","id_institution":"vanlerenberghe_jean_marie01034p","slug":"jean-marie-vanlerenberghe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-vanlerenberghe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-vanlerenberghe\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":118,"nom":"Marie-France Beaufils","nom_de_famille":"Beaufils","prenom":"Marie-France","sexe":"F","date_naissance":"1946-11-22","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_deptmt":"37","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marie-francebeaufils.fr"}],"emails":[{"email":"mariefrance.beaufils@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tours Plus \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Pierre-des-Corps \/ maire"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"69","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/beaufils_marie_france01013j.html","id_institution":"beaufils_marie_france01013j","slug":"marie-france-beaufils","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-france-beaufils","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-france-beaufils\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":119,"nom":"Jo\u00ebl Billard","nom_de_famille":"Billard","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1953-03-21","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_deptmt":"28","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"j.billard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"15\/10\/2001 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de M. Martial Taugourdeau, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bonnevalais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Bonneval \/ maire"}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"346","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/billard_joel01064v.html","id_institution":"billard_joel01064v","slug":"joel-billard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-billard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-billard\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":120,"nom":"Martial Bourquin","nom_de_famille":"Bourquin","prenom":"Martial","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-23","nom_circo":"Doubs","num_deptmt":"25","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martial-bourquin.com\/"}],"emails":[{"email":"m.bourquin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Audincourt \/ maire"},{"mandat":"Pays de Montb\u00e9liard \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Employ\u00e9","place_en_hemicycle":"148","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourquin_martial08068f.html","id_institution":"bourquin_martial08068f","slug":"martial-bourquin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/martial-bourquin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/martial-bourquin\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":126,"nom":"Jean-Pierre Raffarin","nom_de_famille":"Raffarin","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-03","nom_circo":"Vienne","num_deptmt":"86","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2005-09-18","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.carnetjpr.com\/carnetjpr\/"}],"emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/1997 \/ 06\/06\/2002 \/ devenu Premier ministre"},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 31\/10\/1995 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 01\/11\/2004 \/ devenu Premier ministre"}],"autres_mandats":"","profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"60","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raffarin_jean_pierre95059q.html","id_institution":"raffarin_jean_pierre95059q","slug":"jean-pierre-raffarin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-raffarin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-raffarin\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":597,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Masson-Maret","nom_de_famille":"Masson-Maret","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-04","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_deptmt":"06","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2013-02-07","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Grasse \/ adjointe au maire"}],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masson_maret_helene13001t.html","id_institution":"masson_maret_helene13001t","slug":"helene-masson-maret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-masson-maret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-masson-maret\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":129,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Mayet","nom_de_famille":"Mayet","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-30","nom_circo":"Indre","num_deptmt":"36","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/leblog.ville-chateauroux.fr\/"}],"emails":[{"email":"jf.mayet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Castelroussine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Ch\u00e2teauroux \/ maire"}],"profession":"Industriel - Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral","place_en_hemicycle":"337","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mayet_jean_francois08062y.html","id_institution":"mayet_jean_francois08062y","slug":"jean-francois-mayet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-mayet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-mayet\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":132,"nom":"Catherine Troendle","nom_de_famille":"Troendle","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1961-02-20","nom_circo":"Haut-Rhin","num_deptmt":"68","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.troendle@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Porte du Sundgau \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Ranspach-le-Bas \/ maire"}],"profession":"Attach\u00e9e parlementaire","place_en_hemicycle":"92","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/troendle_catherine04044e.html","id_institution":"troendle_catherine04044e","slug":"catherine-troendle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-troendle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-troendle\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":133,"nom":"Pierre Jarlier","nom_de_famille":"Jarlier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-14","nom_circo":"Cantal","num_deptmt":"15","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrejarliersenateur.fr\/jarlier\/index.html"}],"emails":[{"email":"p.jarlier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Saint-Flour \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Flour \/ maire"}],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"27","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jarlier_pierre98027u.html","id_institution":"jarlier_pierre98027u","slug":"pierre-jarlier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-jarlier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-jarlier\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":134,"nom":"Philippe Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-03","nom_circo":"Moselle","num_deptmt":"57","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-philippe-leroy.fr\/"}],"emails":[{"email":"p.leroy@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moselle (canton : Vic-sur-Seille) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral du G\u00e9nie rural, des Eaux et For\u00eats","place_en_hemicycle":"177","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leroy_philippe01061s.html","id_institution":"leroy_philippe01061s","slug":"philippe-leroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-leroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-leroy\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":136,"nom":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-28","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_deptmt":"69","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.com\/"}],"emails":[{"email":"fn.buffet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Oullins \/ maire"},{"mandat":"Grand Lyon \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"91","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/buffet_francois_noel04047h.html","id_institution":"buffet_francois_noel04047h","slug":"francois-noel-buffet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-noel-buffet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-noel-buffet\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":138,"nom":"Michel Mercier","nom_de_famille":"Mercier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1947-03-07","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_deptmt":"69","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursudf69.org\/"}],"emails":[{"email":"m.mercier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 23\/07\/2009 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat mixte du Lac des sapins \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Rh\u00f4ne (canton : Thizy) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Enseignant \u00e0 la facult\u00e9 de droit","place_en_hemicycle":"55","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mercier_michel95049n.html","id_institution":"mercier_michel95049n","slug":"michel-mercier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-mercier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-mercier\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":139,"nom":"Daniel Percheron","nom_de_famille":"Percheron","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1942-08-31","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_deptmt":"62","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/dpercheron.wordpress.com\/"}],"emails":[{"email":"d.percheron@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "},{"mandat":"25\/09\/1983 \/ 27\/09\/1992 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"186","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/percheron_daniel83047w.html","id_institution":"percheron_daniel83047w","slug":"daniel-percheron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-percheron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-percheron\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":140,"nom":"Christiane Demont\u00e8s","nom_de_famille":"Demont\u00e8s","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1954-05-14","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_deptmt":"69","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianedemontes.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.demontes@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Fons \/ maire"}],"profession":"Directrice de centre d'information et d'orientation","place_en_hemicycle":"74","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demontes_christiane04046g.html","id_institution":"demontes_christiane04046g","slug":"christiane-demontes","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-demontes","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-demontes\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":143,"nom":"Gilbert Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","nom_circo":"Jura","num_deptmt":"39","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"senat.barbiergilbert@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dole \/ conseiller municipal"}],"profession":"Chirurgien","place_en_hemicycle":"52","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/barbier_gilbert01046t.html","id_institution":"barbier_gilbert01046t","slug":"gilbert-barbier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-barbier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-barbier\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":144,"nom":"Alain Houpert","nom_de_famille":"Houpert","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-08-13","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_deptmt":"21","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainhoupert.fr\/"}],"emails":[{"email":"a.houpert@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"SIVOM de Grancey-le-Ch\u00e2teau \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"C\u00f4te-d'Or (canton : Grancey-le-Ch\u00e2teau-Neuvelle) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays Seine-et-Tilles \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Salives \/ maire"}],"profession":"M\u00e9decin radiologue","place_en_hemicycle":"229","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/houpert_alain08069g.html","id_institution":"houpert_alain08069g","slug":"alain-houpert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-houpert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-houpert\/json","nb_mandats":5}},{"senateur":{"id":149,"nom":"Paul Verg\u00e8s","nom_de_famille":"Verg\u00e8s","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1925-03-05","nom_circo":"R\u00e9union","num_deptmt":"974","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 19\/07\/2004 \/ \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en"},{"mandat":"15\/04\/1996 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ conseiller r\u00e9gional"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"104","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/verges_paul96003c.html","id_institution":"verges_paul96003c","slug":"paul-verges","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-verges","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-verges\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":150,"nom":"Jean-Louis Carr\u00e8re","nom_de_famille":"Carr\u00e8re","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-04","nom_circo":"Landes","num_deptmt":"40","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jl.carrere@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"45","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carrere_jean_louis92015p.html","id_institution":"carrere_jean_louis92015p","slug":"jean-louis-carrere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-carrere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-carrere\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":151,"nom":"Pierre-Yves Collombat","nom_de_famille":"Collombat","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-18","nom_circo":"Var","num_deptmt":"83","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.collombat-py.fr\/"}],"emails":[{"email":"py.collombat@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Var (canton : Callas) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Drac\u00e9noise \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Figani\u00e8res \/ adjoint au maire"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de philosophie","place_en_hemicycle":"261","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collombat_pierre_yves04038g.html","id_institution":"collombat_pierre_yves04038g","slug":"pierre-yves-collombat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yves-collombat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yves-collombat\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":153,"nom":"Caroline Cayeux","nom_de_famille":"Cayeux","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1948-11-01","nom_circo":"Oise","num_deptmt":"60","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.cayeux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Beauvaisis \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Beauvais \/ maire"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"176","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cayeux_caroline11044j.html","id_institution":"cayeux_caroline11044j","slug":"caroline-cayeux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/caroline-cayeux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/caroline-cayeux\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":154,"nom":"Pierre Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-27","nom_circo":"Somme","num_deptmt":"80","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"p.martin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hallencourt \/ maire"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"283","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/martin_pierre95047l.html","id_institution":"martin_pierre95047l","slug":"pierre-martin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-martin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-martin\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":155,"nom":"Sylvie Goy-Chavent","nom_de_famille":"Goy-Chavent","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-23","nom_circo":"Ain","num_deptmt":"01","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"s.goy-chavent@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Cerdon \/ maire"},{"mandat":"SIVU de la Basse vall\u00e9e de l'Ain \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Bugey-Vall\u00e9e de l'Ain \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Professeur de l'enseignement professionnel","place_en_hemicycle":"163","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goy_chavent_sylvie08056b.html","id_institution":"goy_chavent_sylvie08056b","slug":"sylvie-goy-chavent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-goy-chavent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-goy-chavent\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":159,"nom":"Yann Gaillard","nom_de_famille":"Gaillard","prenom":"Yann","sexe":"H","date_naissance":"1936-10-09","nom_circo":"Aube","num_deptmt":"10","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"y.gaillard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"16\/07\/1994 \/ 27\/09\/1998 \/ en remplacement de M. Bernard Laurent, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Finances","place_en_hemicycle":"166","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gaillard_yann94003t.html","id_institution":"gaillard_yann94003t","slug":"yann-gaillard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yann-gaillard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yann-gaillard\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":160,"nom":"Jean-Pierre Demerliat","nom_de_famille":"Demerliat","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-08","nom_circo":"Haute-Vienne","num_deptmt":"87","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/jp-demerliat.info\/"}],"emails":[{"email":"jp.demerliat@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"30\/09\/1990 \/ 24\/09\/1995 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat intercommunal pour l'am\u00e9nagement du Bassin de l'Aixette \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"110","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demerliat_jean_pierre90004c.html","id_institution":"demerliat_jean_pierre90004c","slug":"jean-pierre-demerliat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-demerliat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-demerliat\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":161,"nom":"Pierre Bernard-Reymond","nom_de_famille":"Bernard-Reymond","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-16","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_deptmt":"05","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"NI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-pbr.fr"}],"emails":[{"email":"senateur.pbr@orange.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/01\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de M. Marcel Lesbros, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":"","profession":null,"place_en_hemicycle":"331","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bernard_reymond_pierre07003h.html","id_institution":"bernard_reymond_pierre07003h","slug":"pierre-bernard-reymond","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bernard-reymond","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bernard-reymond\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":163,"nom":"Fran\u00e7oise F\u00e9rat","nom_de_famille":"F\u00e9rat","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1949-03-05","nom_circo":"Marne","num_deptmt":"51","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-ferat.org\/"}],"emails":[{"email":"f.ferat@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cuchery \/ maire"},{"mandat":"Ch\u00e2tillonnais \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Marne (canton : Ch\u00e2tillon-sur-Marne) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"212","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ferat_francoise01025n.html","id_institution":"ferat_francoise01025n","slug":"francoise-ferat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-ferat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-ferat\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":164,"nom":"Jean Louis Masson","nom_de_famille":"Masson","prenom":"Jean Louis","sexe":"H","date_naissance":"1947-03-25","nom_circo":"Moselle","num_deptmt":"57","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"NI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.massonmoselle.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.rasnag-senat.fr\/senateursni\/cvmasson.htm"}],"emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"SIVOM des cantons de Vigy et Montigny-Nord \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Metz-M\u00e9tropole \/ d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Moselle (canton : Vigy) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Syndicat Mixte du SCOT de l'agglom\u00e9ration messine \/ d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"},{"mandat":"Nouilly \/ conseiller municipal"}],"profession":"Ing\u00e9nieur en chef des mines","place_en_hemicycle":"332","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masson_jean_louis01060r.html","id_institution":"masson_jean_louis01060r","slug":"jean-louis-masson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-masson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-masson\/json","nb_mandats":6}},{"senateur":{"id":167,"nom":"C\u00e9cile Cukierman","nom_de_famille":"Cukierman","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1976-04-26","nom_circo":"Loire","num_deptmt":"42","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"c.cukierman@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"236","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cukierman_cecile11056n.html","id_institution":"cukierman_cecile11056n","slug":"cecile-cukierman","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cecile-cukierman","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cecile-cukierman\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":168,"nom":"Esther Benbassa","nom_de_famille":"Benbassa","prenom":"Esther","sexe":"F","date_naissance":"1950-03-27","nom_circo":"Val-de-Marne","num_deptmt":"94","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Esther-BENBASSA\/195853667143729"},{"site":"http:\/\/estherbenbassa.eelv.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.estherbenbassa.net"}],"emails":[{"email":"e.benbassa@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Professeure d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"207","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/benbassa_esther11033f.html","id_institution":"benbassa_esther11033f","slug":"esther-benbassa","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-benbassa","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-benbassa\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":174,"nom":"Daniel Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-05","nom_circo":"Somme","num_deptmt":"80","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danieldubois.info\/index.php"}],"emails":[{"email":"d.dubois@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Clocher \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Somme (canton : Ailly-le-Haut-Clocher) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'OPAC","place_en_hemicycle":"211","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dubois_daniel04089t.html","id_institution":"dubois_daniel04089t","slug":"daniel-dubois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-dubois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-dubois\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":175,"nom":"Natacha Bouchart","nom_de_famille":"Bouchart","prenom":"Natacha","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-29","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_deptmt":"62","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Natacha-Bouchart\/237321746366095"},{"site":"http:\/\/www.natachabouchart.com"}],"emails":[{"email":"n.bouchart@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Cap Calaisis \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Calais \/ maire"}],"profession":"Directrice des ressources humaines","place_en_hemicycle":"223","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchart_natacha11060j.html","id_institution":"bouchart_natacha11060j","slug":"natacha-bouchart","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/natacha-bouchart","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/natacha-bouchart\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":176,"nom":"Jean-Claude Requier","nom_de_famille":"Requier","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-04","nom_circo":"Lot","num_deptmt":"46","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"senateur-requier@orange.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Lot (canton : Martel) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Martel \/ maire"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"319","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/requier_jean_claude11012a.html","id_institution":"requier_jean_claude11012a","slug":"jean-claude-requier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-requier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-requier\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":178,"nom":"Ga\u00ebtan Gorce","nom_de_famille":"Gorce","prenom":"Ga\u00ebtan","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-02","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_deptmt":"58","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/ggorce"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/people\/Gaetan-Gorce\/1506548846"},{"site":"http:\/\/www.gorce.typepad.fr\/"}],"emails":[{"email":"g.gorce@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Charit\u00e9-sur-Loire \/ maire"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"150","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gorce_gaetan11015d.html","id_institution":"gorce_gaetan11015d","slug":"gaetan-gorce","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaetan-gorce","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaetan-gorce\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":181,"nom":"Gilbert Roger","nom_de_famille":"Roger","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-09","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_deptmt":"93","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/gilbert.roger"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/Elubondy"}],"emails":[{"email":"g.roger@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis (canton : Bondy Sud-Est) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Ma\u00eetre-nageur sauveteur","place_en_hemicycle":"237","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roger_gilbert11054l.html","id_institution":"roger_gilbert11054l","slug":"gilbert-roger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-roger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-roger\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":184,"nom":"Jean-Louis Lorrain","nom_de_famille":"Lorrain","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-12","nom_circo":"Haut-Rhin","num_deptmt":"68","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2010-03-07","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouislorrain.fr\/"}],"emails":[{"email":"jl.lorrain@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 30\/09\/2004 \/ non r\u00e9\u00e9lu"}],"autres_mandats":"","profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"340","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lorrain_jean_louis95045j.html","id_institution":"lorrain_jean_louis95045j","slug":"jean-louis-lorrain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-lorrain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-lorrain\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":186,"nom":"Bruno Sido","nom_de_famille":"Sido","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-19","nom_circo":"Haute-Marne","num_deptmt":"52","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"b.sido@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Marne (canton : Saint-Blin) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"32","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sido_bruno01058x.html","id_institution":"sido_bruno01058x","slug":"bruno-sido","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-sido","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-sido\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":189,"nom":"Jackie Pierre","nom_de_famille":"Pierre","prenom":"Jackie","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-27","nom_circo":"Vosges","num_deptmt":"88","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"j.pierre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Vosges (canton : Xertigny) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"343","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pierre_jackie04088s.html","id_institution":"pierre_jackie04088s","slug":"jackie-pierre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jackie-pierre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jackie-pierre\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":191,"nom":"Fran\u00e7ois Fortassin","nom_de_famille":"Fortassin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1939-08-02","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_deptmt":"65","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"f.fortassin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"03\/03\/2001 \/ 23\/09\/2001 \/ en remplacement de M. Fran\u00e7ois Abadie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es (canton : Maul\u00e9on-Barousse) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Vall\u00e9e de la Barousse \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Sarp \/ conseiller municipal"}],"profession":"Professeur d'histoire g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"85","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fortassin_francois01003g.html","id_institution":"fortassin_francois01003g","slug":"francois-fortassin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fortassin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fortassin\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":192,"nom":"Danielle Michel","nom_de_famille":"Michel","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-03","nom_circo":"Landes","num_deptmt":"40","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielle-michel.fr\/"}],"emails":[{"email":"d.michel@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Grand Dax \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Coordonnateur emploi-formation","place_en_hemicycle":"316","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/michel_danielle11014c.html","id_institution":"michel_danielle11014c","slug":"danielle-michel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-michel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-michel\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":193,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Humbert","nom_de_famille":"Humbert","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-17","nom_circo":"Doubs","num_deptmt":"25","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Charg\u00e9 de mission","place_en_hemicycle":"348","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/humbert_jean_francois98028v.html","id_institution":"humbert_jean_francois98028v","slug":"jean-francois-humbert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-humbert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-humbert\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":194,"nom":"Pierre Camani","nom_de_famille":"Camani","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-19","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_deptmt":"47","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"p.camani@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Lot-et-Garonne (canton : Seyches) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Val-de-Garonne Agglom\u00e9ration \/ premier vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Puymiclan \/ adjoint au maire"}],"profession":"Cadre de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"243","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/camani_pierre11095v.html","id_institution":"camani_pierre11095v","slug":"pierre-camani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-camani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-camani\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":195,"nom":"Yvon Collin","nom_de_famille":"Collin","prenom":"Yvon","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-10","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_deptmt":"82","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"y.collin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"31\/07\/1988 \/ 24\/09\/1995 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Directeur de Cabinet","place_en_hemicycle":"25","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collin_yvon88008l.html","id_institution":"collin_yvon88008l","slug":"yvon-collin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yvon-collin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yvon-collin\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":198,"nom":"Roland Povinelli","nom_de_famille":"Povinelli","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1941-08-09","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rolandpovinelli.fr\/"}],"emails":[{"email":"r.povinelli@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Allauch \/ maire"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"117","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/povinelli_roland08029x.html","id_institution":"povinelli_roland08029x","slug":"roland-povinelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-povinelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-povinelli\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":199,"nom":"Ronan Dantec","nom_de_famille":"Dantec","prenom":"Ronan","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-05","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_deptmt":"44","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"http:\/\/ronandantec.eelv.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/RonanDantec"}],"emails":[{"email":"r.dantec@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Nantes \/ conseiller municipal"}],"profession":"Auteur","place_en_hemicycle":"159","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dantec_ronan11065p.html","id_institution":"dantec_ronan11065p","slug":"ronan-dantec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-dantec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-dantec\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":200,"nom":"Jean-Marie Bockel","nom_de_famille":"Bockel","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-22","nom_circo":"Haut-Rhin","num_deptmt":"68","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2010-12-14","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.www.jeanmariebockel.fr"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmarie.bockel"}],"emails":[{"email":"jm.bockel@senat.fr"},{"email":"e.lion@assistants.senateurs.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 19\/07\/2007 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mulhouse \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Communaut\u00e9 Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"124","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bockel_jean_marie04040a.html","id_institution":"bockel_jean_marie04040a","slug":"jean-marie-bockel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-bockel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-bockel\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":201,"nom":"Jean-Pierre Cantegrit","nom_de_famille":"Cantegrit","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1933-07-02","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cfe.fr\/pages\/cfe\/jp-cantegrit.php"}],"emails":[{"email":"jp.cantegrit@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "},{"mandat":"04\/03\/1977 \/ 25\/09\/1983 \/ en remplacement de M. Louis Gros, nomm\u00e9 membre du Conseil Constitutionnel"},{"mandat":"25\/09\/1983 \/ 27\/09\/1992 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"28","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cantegrit_jean_pierre77002u.html","id_institution":"cantegrit_jean_pierre77002u","slug":"jean-pierre-cantegrit","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-cantegrit","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-cantegrit\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":203,"nom":"G\u00e9rard Le Cam","nom_de_famille":"Le Cam","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-24","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_deptmt":"22","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"Gerard.Lecam@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Arguenon-Hunaudaye \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Pl\u00e9n\u00e9e-Jugon \/ maire"}],"profession":"Professeur de technologie","place_en_hemicycle":"68","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_cam_gerard98038x.html","id_institution":"le_cam_gerard98038x","slug":"gerard-le-cam","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-le-cam","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-le-cam\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":204,"nom":"Fran\u00e7ois Marc","nom_de_famille":"Marc","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-19","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_deptmt":"29","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-marc.com"}],"emails":[{"email":"f.marc@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Finist\u00e8re (canton : Ploudiry) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"44","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marc_francois98046x.html","id_institution":"marc_francois98046x","slug":"francois-marc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-marc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-marc\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":205,"nom":"Jean-Pierre Godefroy","nom_de_famille":"Godefroy","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-23","nom_circo":"Manche","num_deptmt":"50","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jp.godefroy@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Basse-Normandie \/ conseiller r\u00e9gional"}],"profession":"Ouvrier chaudronnier","place_en_hemicycle":"73","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/godefroy_jean_pierre01011g.html","id_institution":"godefroy_jean_pierre01011g","slug":"jean-pierre-godefroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-godefroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-godefroy\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":206,"nom":"G\u00e9rard Miquel","nom_de_famille":"Miquel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-17","nom_circo":"Lot","num_deptmt":"46","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"gerard-miquel@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lot (canton : Cahors-sud) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"79","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/miquel_gerard92039x.html","id_institution":"miquel_gerard92039x","slug":"gerard-miquel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-miquel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-miquel\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":207,"nom":"Jacques Legendre","nom_de_famille":"Legendre","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1941-12-02","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"jacques.legendre@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cambrai \/ conseiller municipal"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":"89","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/legendre_jacques92031p.html","id_institution":"legendre_jacques92031p","slug":"jacques-legendre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-legendre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-legendre\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":208,"nom":"Ren\u00e9 Beaumont","nom_de_famille":"Beaumont","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-29","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_deptmt":"71","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"r.beaumont@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"222","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/beaumont_rene04091m.html","id_institution":"beaumont_rene04091m","slug":"rene-beaumont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-beaumont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-beaumont\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":211,"nom":"Philippe Adnot","nom_de_famille":"Adnot","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-25","nom_circo":"Aube","num_deptmt":"10","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"NI","sites_web":"","emails":[{"email":"p.adnot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aube (canton : M\u00e9ry-sur-Seine) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"327","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/adnot_philippe89017r.html","id_institution":"adnot_philippe89017r","slug":"philippe-adnot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-adnot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-adnot\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":213,"nom":"Louis Pinton","nom_de_famille":"Pinton","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1948-10-24","nom_circo":"Indre","num_deptmt":"36","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"l.pinton@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"22\/11\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de Daniel Bernardet, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orsennes \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Syndicat intercommunal de gestion de l'assainissement autonome dans l'Indre \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Indre (canton : d'Aigurande) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"338","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pinton_louis07032n.html","id_institution":"pinton_louis07032n","slug":"louis-pinton","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-pinton","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-pinton\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":214,"nom":"Jean-Paul Fournier","nom_de_famille":"Fournier","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-16","nom_circo":"Gard","num_deptmt":"30","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-paul-fournier.com\/"}],"emails":[{"email":"jp.fournier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"N\u00eemes-M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"N\u00eemes \/ maire"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"334","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fournier_jean_paul08065c.html","id_institution":"fournier_jean_paul08065c","slug":"jean-paul-fournier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-fournier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-fournier\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":215,"nom":"Marcel Rainaud","nom_de_famille":"Rainaud","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1940-04-01","nom_circo":"Aude","num_deptmt":"11","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"marcel.rainaud@gmail.com"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"12\/08\/2006 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de Raymond Courri\u00e8re, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":"","profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"249","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rainaud_marcel06005f.html","id_institution":"rainaud_marcel06005f","slug":"marcel-rainaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-rainaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-rainaud\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":216,"nom":"Jean-Michel Baylet","nom_de_famille":"Baylet","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-17","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_deptmt":"82","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 16\/06\/1988 \/ \u00e9lu d\u00e9put\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Deux-Rives \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Tarn-et-Garonne (canton : Valence-d'Agen ) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral d'un groupe de presse","place_en_hemicycle":"3","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/baylet_jean_michel86010v.html","id_institution":"baylet_jean_michel86010v","slug":"jean-michel-baylet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-michel-baylet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-michel-baylet\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":220,"nom":"Dominique de Legge","nom_de_famille":"Legge","prenom":"Dominique de","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-18","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_deptmt":"35","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"d.de-legge@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Vitr\u00e9-Communaut\u00e9 \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Pertre \/ maire"}],"profession":"Cadre dirigeant dans le domaine de l'environnement","place_en_hemicycle":"286","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_legge_dominique08034u.html","id_institution":"de_legge_dominique08034u","slug":"dominique-de-legge","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-de-legge","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-de-legge\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":223,"nom":"Jean-Jacques Hyest","nom_de_famille":"Hyest","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-02","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_deptmt":"77","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"jj.hyest@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-et-Marne (canton : Ch\u00e2teau-Landon) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Madeleine-sur-Loing \/ maire"}],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"126","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hyest_jean_jacques95039l.html","id_institution":"hyest_jean_jacques95039l","slug":"jean-jacques-hyest","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-hyest","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-hyest\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":224,"nom":"Catherine Procaccia","nom_de_famille":"Procaccia","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1949-10-13","nom_circo":"Val-de-Marne","num_deptmt":"94","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CProcaccia"},{"site":"http:\/\/www.catherine-procaccia.com\/"}],"emails":[{"email":"c.procaccia@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val-de-Marne (canton : Vincennes-Ouest) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"129","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/procaccia_catherine04043d.html","id_institution":"procaccia_catherine04043d","slug":"catherine-procaccia","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-procaccia","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-procaccia\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":225,"nom":"\u00c9lisabeth Lamure","nom_de_famille":"Lamure","prenom":"\u00c9lisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1947-11-20","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_deptmt":"69","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"e.lamure@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Gleiz\u00e9 \/ maire"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"136","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lamure_elisabeth04049k.html","id_institution":"lamure_elisabeth04049k","slug":"elisabeth-lamure","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-lamure","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-lamure\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":227,"nom":"Marie-Annick Duch\u00eane","nom_de_famille":"Duch\u00eane","prenom":"Marie-Annick","sexe":"F","date_naissance":"1940-08-23","nom_circo":"Yvelines","num_deptmt":"78","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"ma.duchene@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Versailles Grand Parc \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Versailles \/ adjointe au maire"}],"profession":"Professeur de lettres classiques","place_en_hemicycle":"280","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duchene_marie_annick11091r.html","id_institution":"duchene_marie_annick11091r","slug":"marie-annick-duchene","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-annick-duchene","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-annick-duchene\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":229,"nom":"Jean-Jacques Lasserre","nom_de_famille":"Lasserre","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-11","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_deptmt":"64","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"jj.lasserre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (canton : Bidache) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"325","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lasserre_jean_jacques11111c.html","id_institution":"lasserre_jean_jacques11111c","slug":"jean-jacques-lasserre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lasserre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lasserre\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":230,"nom":"Fran\u00e7ois Grosdidier","nom_de_famille":"Grosdidier","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-25","nom_circo":"Moselle","num_deptmt":"57","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"grosdidier@mairie-woippy.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Metz-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Woippy \/ maire"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"226","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grosdidier_francois11049p.html","id_institution":"grosdidier_francois11049p","slug":"francois-grosdidier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-grosdidier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-grosdidier\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":231,"nom":"Bernadette Bourzai","nom_de_famille":"Bourzai","prenom":"Bernadette","sexe":"F","date_naissance":"1945-05-28","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_deptmt":"19","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernadette-bourzai.fr\/"}],"emails":[{"email":"b.bourzai@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Professeure agr\u00e9g\u00e9e","place_en_hemicycle":"199","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourzai_bernadette08050u.html","id_institution":"bourzai_bernadette08050u","slug":"bernadette-bourzai","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernadette-bourzai","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernadette-bourzai\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":234,"nom":"Fran\u00e7oise Laurent-Perrigot","nom_de_famille":"Laurent-Perrigot","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1950-02-27","nom_circo":"Gard","num_deptmt":"30","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"f.laurent-perrigot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Gard (canton : L\u00e9dignan) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"305","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_perrigot_francoise08063a.html","id_institution":"laurent_perrigot_francoise08063a","slug":"francoise-laurent-perrigot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laurent-perrigot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laurent-perrigot\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":235,"nom":"Jacques Cornano","nom_de_famille":"Cornano","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-18","nom_circo":"Guadeloupe","num_deptmt":"971","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j.cornano@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe (canton : Saint-Louis-de-Marie-Galante) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Marie-Galante \/ membre de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Louis-de-Marie-Galante \/ maire"}],"profession":"Professeur en g\u00e9nie \u00e9lectrique","place_en_hemicycle":"307","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cornano_jacques11114f.html","id_institution":"cornano_jacques11114f","slug":"jacques-cornano","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-cornano","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-cornano\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":236,"nom":"Louis N\u00e8gre","nom_de_famille":"N\u00e8gre","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-08","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_deptmt":"06","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.louisnegre-senateur.fr\/"}],"emails":[{"email":"l.negre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Cagnes-sur-Mer \/ maire"},{"mandat":"Agence des d\u00e9placements et de l'am\u00e9nagement des Alpes-Maritimes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Nice-C\u00f4te d'Azur \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Agence d'urbanisme des Alpes-Maritimes \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"56","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/negre_louis08042u.html","id_institution":"negre_louis08042u","slug":"louis-negre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-negre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-negre\/json","nb_mandats":5}},{"senateur":{"id":238,"nom":"Yves Chastan","nom_de_famille":"Chastan","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-20","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_deptmt":"07","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yveschastan.fr\/"}],"emails":[{"email":"y.chastan@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Privas \/ maire"},{"mandat":"Contrat global de d\u00e9veloppement de la Vall\u00e9e de l'Eyrieux, de l'Ouv\u00e8ze et du Plateau de Vernoux \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Privas-Rh\u00f4nes-Vall\u00e9es \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"242","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chastan_yves08057c.html","id_institution":"chastan_yves08057c","slug":"yves-chastan","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-chastan","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-chastan\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":239,"nom":"Jean-Jacques Filleul","nom_de_famille":"Filleul","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-06-22","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_deptmt":"37","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jj.filleul@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Est tourangeau \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Montlouis sur Loire \/ maire"}],"profession":"Charg\u00e9 de mission dans un laboratoire pharmaceutique","place_en_hemicycle":"260","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/filleul_jean_jacques11107g.html","id_institution":"filleul_jean_jacques11107g","slug":"jean-jacques-filleul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-filleul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-filleul\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":242,"nom":"Jean-L\u00e9once Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Jean-L\u00e9once","sexe":"H","date_naissance":"1955-01-31","nom_circo":"Calvados","num_deptmt":"14","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"jl.dupont@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Calvados (canton : Bayeux) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole de commerce international","place_en_hemicycle":"210","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dupont_jean_leonce98042t.html","id_institution":"dupont_jean_leonce98042t","slug":"jean-leonce-dupont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-leonce-dupont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-leonce-dupont\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":246,"nom":"Raymond Vall","nom_de_famille":"Vall","prenom":"Raymond","sexe":"H","date_naissance":"1942-01-13","nom_circo":"Gers","num_deptmt":"32","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"r.vall@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Fleurance \/ maire"}],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":"209","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vall_raymond08049c.html","id_institution":"vall_raymond08049c","slug":"raymond-vall","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-vall","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-vall\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":247,"nom":"Jean-Pierre Bel","nom_de_famille":"Bel","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-30","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_deptmt":"09","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"bel1.jean-pierre@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"20","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bel_jean_pierre98006p.html","id_institution":"bel_jean_pierre98006p","slug":"jean-pierre-bel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bel\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":248,"nom":"Corinne Bouchoux","nom_de_famille":"Bouchoux","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1964-01-05","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_deptmt":"49","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":"","emails":[{"email":"c.bouchoux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Chef d'\u00e9tablissement","place_en_hemicycle":"119","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchoux_corinne11029k.html","id_institution":"bouchoux_corinne11029k","slug":"corinne-bouchoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-bouchoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-bouchoux\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":249,"nom":"Bariza Khiari","nom_de_famille":"Khiari","prenom":"Bariza","sexe":"F","date_naissance":"1946-09-03","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"b.khiari@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale au tourisme","place_en_hemicycle":"1","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/khiari_bariza04077p.html","id_institution":"khiari_bariza04077p","slug":"bariza-khiari","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bariza-khiari","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bariza-khiari\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":251,"nom":"Vincent Capo-Canellas","nom_de_famille":"Capo-Canellas","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1967-05-04","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_deptmt":"93","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/vccblog.typepad.fr\/"}],"emails":[{"email":"v.capo-canellas@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Bourget \/ maire"},{"mandat":"A\u00e9roport du Bourget \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"267","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/capo_canellas_vincent11053k.html","id_institution":"capo_canellas_vincent11053k","slug":"vincent-capo-canellas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-capo-canellas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-capo-canellas\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":252,"nom":"Delphine Bataille","nom_de_famille":"Bataille","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1969-09-16","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"d.bataille@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Nord (canton : Carni\u00e8res) \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"292","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bataille_delphine11036j.html","id_institution":"bataille_delphine11036j","slug":"delphine-bataille","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/delphine-bataille","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/delphine-bataille\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":253,"nom":"Virginie Kl\u00e8s","nom_de_famille":"Kl\u00e8s","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-18","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_deptmt":"35","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-socialistes35.fr\/"}],"emails":[{"email":"v.kles@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Ch\u00e2teaubourg \/ maire"},{"mandat":"Vitr\u00e9-Communaut\u00e9 \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire toxicologue","place_en_hemicycle":"78","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kles_virginie08032s.html","id_institution":"kles_virginie08032s","slug":"virginie-kles","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/virginie-kles","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/virginie-kles\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":254,"nom":"Pierre Charon","nom_de_famille":"Charon","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-01","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"p.charon@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Paris (15\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"137","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/charon_pierre11080n.html","id_institution":"charon_pierre11080n","slug":"pierre-charon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-charon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-charon\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":256,"nom":"G\u00e9rard Longuet","nom_de_famille":"Longuet","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-24","nom_circo":"Meuse","num_deptmt":"55","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 27\/03\/2011 \/ d\u00e9missionnaire (devenu membre du Gouvernement)"},{"mandat":"25\/09\/2011 \/ 01\/11\/2011 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ conseiller r\u00e9gional"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"95","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/longuet_gerard01048v.html","id_institution":"longuet_gerard01048v","slug":"gerard-longuet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-longuet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-longuet\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":257,"nom":"Aymeri de Montesquiou","nom_de_famille":"Montesquiou","prenom":"Aymeri de","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-07","nom_circo":"Gers","num_deptmt":"32","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"a.demontesquiou@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marsan \/ maire"},{"mandat":"Gers (canton : Gimont) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Arrats-Gimone \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"5","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_montesquiou_aymeri98032r.html","id_institution":"de_montesquiou_aymeri98032r","slug":"aymeri-de-montesquiou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aymeri-de-montesquiou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aymeri-de-montesquiou\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":260,"nom":"Ladislas Poniatowski","nom_de_famille":"Poniatowski","prenom":"Ladislas","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-10","nom_circo":"Eure","num_deptmt":"27","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"l.poniatowski@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Eure (canton : Quillebeuf-sur-Seine) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Quillebeuf-sur-Seine \/ maire"}],"profession":"Cadre de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"289","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poniatowski_ladislas98050t.html","id_institution":"poniatowski_ladislas98050t","slug":"ladislas-poniatowski","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ladislas-poniatowski","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ladislas-poniatowski\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":261,"nom":"Mireille Schurch","nom_de_famille":"Schurch","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1949-01-04","nom_circo":"Allier","num_deptmt":"03","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"CRC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat03.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.schurch@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Montlu\u00e7on \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Lignerolles \/ maire"}],"profession":"Professeur de sciences physiques","place_en_hemicycle":"183","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/schurch_mireille08054y.html","id_institution":"schurch_mireille08054y","slug":"mireille-schurch","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-schurch","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-schurch\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":262,"nom":"Marc Daunis","nom_de_famille":"Daunis","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-22","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_deptmt":"06","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.daunis@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat Mixte de Sophia Antipolis \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Syndicat Mixte de Pr\u00e9figuration du Parc Naturel R\u00e9gional des Pr\u00e9-Alpes d'Azur \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Valbonne Sophia Antipolis \/ maire"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"49","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/daunis_marc08038y.html","id_institution":"daunis_marc08038y","slug":"marc-daunis","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-daunis","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-daunis\/json","nb_mandats":5}},{"senateur":{"id":263,"nom":"Philippe Kaltenbach","nom_de_famille":"Kaltenbach","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-09","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_deptmt":"92","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekaltenbach.com\/"}],"emails":[{"email":"p.kaltenbach@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Clamart \/ maire"}],"profession":"Administrateur \u00e0 P\u00f4le Emploi","place_en_hemicycle":"296","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kaltenbach_philippe11084s.html","id_institution":"kaltenbach_philippe11084s","slug":"philippe-kaltenbach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-kaltenbach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-kaltenbach\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":264,"nom":"Dominique Bailly","nom_de_famille":"Bailly","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-02","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"d.bailly@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Coeur de P\u00e9v\u00e8le \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Orchies \/ maire"}],"profession":"Fonctionnaire du minist\u00e8re des Finances","place_en_hemicycle":"304","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bailly_dominique11039m.html","id_institution":"bailly_dominique11039m","slug":"dominique-bailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-bailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-bailly\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":265,"nom":"\u00c9ric Bocquet","nom_de_famille":"Bocquet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-08","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Marquillies \/ maire"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"185","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bocquet_eric11040e.html","id_institution":"bocquet_eric11040e","slug":"eric-bocquet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-bocquet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-bocquet\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":267,"nom":"Christian Poncelet","nom_de_famille":"Poncelet","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1928-03-24","nom_circo":"Vosges","num_deptmt":"88","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.poncelet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"25\/09\/1977 \/ 28\/09\/1986 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vosges (canton : Remiremont) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Haut fonctionnaire","place_en_hemicycle":"30","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poncelet_christian77058m.html","id_institution":"poncelet_christian77058m","slug":"christian-poncelet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-poncelet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-poncelet\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":268,"nom":"Jean Bizet","nom_de_famille":"Bizet","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-30","nom_circo":"Manche","num_deptmt":"50","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"j.bizet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"07\/07\/1996 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Teilleul \/ maire"},{"mandat":"Pays de la Baie du Mont Saint-Michel \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"S\u00e9lune \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"33","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bizet_jean96004d.html","id_institution":"bizet_jean96004d","slug":"jean-bizet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-bizet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-bizet\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":270,"nom":"Yannick Vaugrenard","nom_de_famille":"Vaugrenard","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-25","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_deptmt":"44","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"y.vaugrenard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ conseiller r\u00e9gional"}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"314","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vaugrenard_yannick11066q.html","id_institution":"vaugrenard_yannick11066q","slug":"yannick-vaugrenard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-vaugrenard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-vaugrenard\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":271,"nom":"Nicole Bonnefoy","nom_de_famille":"Bonnefoy","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1958-08-11","nom_circo":"Charente","num_deptmt":"16","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicole-bonnefoy.com\/"}],"emails":[{"email":"n.bonnefoy@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Charente (canton : Mansle) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":"Attach\u00e9e parlementaire","place_en_hemicycle":"112","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bonnefoy_nicole08060w.html","id_institution":"bonnefoy_nicole08060w","slug":"nicole-bonnefoy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bonnefoy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bonnefoy\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":272,"nom":"Raymond Couderc","nom_de_famille":"Couderc","prenom":"Raymond","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-16","nom_circo":"H\u00e9rault","num_deptmt":"34","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.raymond-couderc.fr"}],"emails":[{"email":"r.couderc@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/08\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"B\u00e9ziers \/ maire"},{"mandat":"B\u00e9ziers-M\u00e9diterran\u00e9e \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ conseiller r\u00e9gional"}],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"274","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/couderc_raymond07030l.html","id_institution":"couderc_raymond07030l","slug":"raymond-couderc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-couderc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-couderc\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":274,"nom":"Christian Cambon","nom_de_famille":"Cambon","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-08","nom_circo":"Val-de-Marne","num_deptmt":"94","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursump94.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.cambon@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charenton-le-Pont - Saint-Maurice \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Maurice \/ maire"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"64","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cambon_christian04042c.html","id_institution":"cambon_christian04042c","slug":"christian-cambon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cambon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cambon\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":275,"nom":"Esther Sittler","nom_de_famille":"Sittler","prenom":"Esther","sexe":"F","date_naissance":"1952-05-09","nom_circo":"Bas-Rhin","num_deptmt":"67","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2005-02-20","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"e.sittler@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 26\/11\/2004 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Benfeld et environs \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Herbsheim \/ maire"}],"profession":"Secr\u00e9taire administrative","place_en_hemicycle":"270","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sittler_esther04069p.html","id_institution":"sittler_esther04069p","slug":"esther-sittler","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-sittler","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-sittler\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":276,"nom":"Marc Massion","nom_de_famille":"Massion","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1935-11-12","nom_circo":"Seine-Maritime","num_deptmt":"76","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.massion@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"06\/07\/1995 \/ 24\/09\/1995 \/ en remplacement de M. Tony Larue, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rouen \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Grand-Quevilly \/ maire"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des PTT","place_en_hemicycle":"299","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/massion_marc95003x.html","id_institution":"massion_marc95003x","slug":"marc-massion","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-massion","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-massion\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":280,"nom":"Luc Carvounas","nom_de_famille":"Carvounas","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1971-06-08","nom_circo":"Val-de-Marne","num_deptmt":"94","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100003258944647&sk=wall "}],"emails":[{"email":"l.carvounas@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Plaine centrale du Val-de-Marne \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Alfortville \/ maire"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"194","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carvounas_luc11032e.html","id_institution":"carvounas_luc11032e","slug":"luc-carvounas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/luc-carvounas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/luc-carvounas\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":282,"nom":"Michel Vergoz","nom_de_famille":"Vergoz","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-10","nom_circo":"R\u00e9union","num_deptmt":"974","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.vergoz@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"254","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vergoz_michel11025f.html","id_institution":"vergoz_michel11025f","slug":"michel-vergoz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vergoz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vergoz\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":283,"nom":"Bernard Piras","nom_de_famille":"Piras","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1942-06-05","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_deptmt":"26","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"bernard.piras@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"04\/09\/1996 \/ 27\/09\/1998 \/ en remplacement de G\u00e9rard Gaud, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat intercommunal de Valence Major \/ conseiller"},{"mandat":"Bourg-l\u00e8s-Valence \/ maire"}],"profession":"Ing\u00e9nieur agricole","place_en_hemicycle":"71","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/piras_bernard96006f.html","id_institution":"piras_bernard96006f","slug":"bernard-piras","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-piras","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-piras\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":284,"nom":"Chantal Jouanno","nom_de_famille":"Jouanno","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1969-07-12","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jouanno.chantal"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"},{"site":"http:\/\/www.chantaljouanno.fr"}],"emails":[{"email":"c.jouanno@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"profession":"Membre du corps pr\u00e9fectoral","place_en_hemicycle":"125","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jouanno_chantal09001p.html","id_institution":"jouanno_chantal09001p","slug":"chantal-jouanno","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-jouanno","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-jouanno\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":285,"nom":"Richard Tuheiava","nom_de_famille":"Tuheiava","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1974-02-28","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_deptmt":"987","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"r.tuheiava@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Arue \/ conseiller municipal"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"253","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tuheiava_richard08071a.html","id_institution":"tuheiava_richard08071a","slug":"richard-tuheiava","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-tuheiava","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-tuheiava\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":287,"nom":"Alex T\u00fcrk","nom_de_famille":"T\u00fcrk","prenom":"Alex","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-25","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"NI","sites_web":"","emails":[{"email":"Alex.turk@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"330","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/turk_alex92044u.html","id_institution":"turk_alex92044u","slug":"alex-turk","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alex-turk","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alex-turk\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":294,"nom":"Robert Tropeano","nom_de_famille":"Tropeano","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1939-04-20","nom_circo":"H\u00e9rault","num_deptmt":"34","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"robert.tropeano@orange.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"09\/07\/2006 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de Marcel Vidal, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Chinian \/ maire"},{"mandat":"Saint-Chinianais \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"H\u00e9rault (canton : Saint-Chinian) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Inspecteur central des Postes","place_en_hemicycle":"208","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tropeano_robert06004e.html","id_institution":"tropeano_robert06004e","slug":"robert-tropeano","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-tropeano","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-tropeano\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":295,"nom":"Hubert Falco","nom_de_famille":"Falco","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-15","nom_circo":"Var","num_deptmt":"83","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2010-12-14","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"hfalco@mairie-toulon.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 17\/07\/2002 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 18\/04\/2008 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Toulon \/ maire"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'entreprise","place_en_hemicycle":"12","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/falco_hubert95031c.html","id_institution":"falco_hubert95031c","slug":"hubert-falco","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-falco","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-falco\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":298,"nom":"Jean-Jacques Mirassou","nom_de_famille":"Mirassou","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-11-01","nom_circo":"Haute-Garonne","num_deptmt":"31","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/jjmirassou.wordpress.com\/"}],"emails":[{"email":"jj.mirassou@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Conseil de surveillance du CHU de Toulouse \/ membre"},{"mandat":"Haute-Garonne (canton : Toulouse-VII) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"R\u00e9gie d\u00e9partementale des transports de la Haute-Garonne \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Chirurgien-dentiste","place_en_hemicycle":"113","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mirassou_jean_jacques08033t.html","id_institution":"mirassou_jean_jacques08033t","slug":"jean-jacques-mirassou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-mirassou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-mirassou\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":299,"nom":"Jean-Jacques Lozach","nom_de_famille":"Lozach","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-08","nom_circo":"Creuse","num_deptmt":"23","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jj.lozach@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Creuse (canton : Bourganeuf) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"145","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lozach_jean_jacques08012n.html","id_institution":"lozach_jean_jacques08012n","slug":"jean-jacques-lozach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lozach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lozach\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":302,"nom":"Robert Hue","nom_de_famille":"Hue","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1946-10-19","nom_circo":"Val-d'Oise","num_deptmt":"95","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"robert.hue-senat@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montigny-l\u00e8s-Cormeilles \/ conseiller municipal"}],"profession":"Infirmier","place_en_hemicycle":"161","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hue_robert04078q.html","id_institution":"hue_robert04078q","slug":"robert-hue","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-hue","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-hue\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":303,"nom":"Jean-Claude Carle","nom_de_famille":"Carle","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-09","nom_circo":"Haute-Savoie","num_deptmt":"74","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"jean-claude.carle@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ conseiller r\u00e9gional"}],"profession":"Agent technique","place_en_hemicycle":"61","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carle_jean_claude95015c.html","id_institution":"carle_jean_claude95015c","slug":"jean-claude-carle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-carle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-carle\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":306,"nom":"Pierre Frogier","nom_de_famille":"Frogier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-16","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_deptmt":"988","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"p.frogier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"179","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frogier_pierre11010l.html","id_institution":"frogier_pierre11010l","slug":"pierre-frogier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-frogier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-frogier\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":307,"nom":"Yves Daudigny","nom_de_famille":"Daudigny","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-23","nom_circo":"Aisne","num_deptmt":"02","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesdaudigny.com\/"}],"emails":[{"email":"y.daudigny@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Marle \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Aisne (canton : Marle) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays de la Serre \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Professeur de physique","place_en_hemicycle":"43","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/daudigny_yves08052w.html","id_institution":"daudigny_yves08052w","slug":"yves-daudigny","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-daudigny","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-daudigny\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":309,"nom":"Jean Arthuis","nom_de_famille":"Arthuis","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1944-10-07","nom_circo":"Mayenne","num_deptmt":"53","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanArthuis"}],"emails":[{"email":"j.arthuis@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"25\/09\/1983 \/ 19\/04\/1986 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 17\/06\/1995 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"24\/07\/1988 \/ 27\/09\/1992 \/ "},{"mandat":"21\/09\/1997 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mayenne (canton : Ch\u00e2teau-Gontier Ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"86","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/arthuis_jean83011j.html","id_institution":"arthuis_jean83011j","slug":"jean-arthuis","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-arthuis","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-arthuis\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":312,"nom":"Jeanny Lorgeoux","nom_de_famille":"Lorgeoux","prenom":"Jeanny","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-02","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_deptmt":"41","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j.lorgeoux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Romorantinais et du Monestois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Romorantin-Lanthenay \/ maire"}],"profession":"Directeur de d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"120","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lorgeoux_jeanny11106f.html","id_institution":"lorgeoux_jeanny11106f","slug":"jeanny-lorgeoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jeanny-lorgeoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jeanny-lorgeoux\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":313,"nom":"Michel Teston","nom_de_famille":"Teston","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-07-20","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_deptmt":"07","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/michelteston.typepad.fr\/michelteston\/"}],"emails":[{"email":"m.teston@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Administrateur \u00e0 T\u00e9l\u00e9Diffusion de France","place_en_hemicycle":"198","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/teston_michel98037w.html","id_institution":"teston_michel98037w","slug":"michel-teston","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-teston","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-teston\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":314,"nom":"Xavier Pintat","nom_de_famille":"Pintat","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-15","nom_circo":"Gironde","num_deptmt":"33","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierpintat.com\/"}],"emails":[{"email":"x.pintat@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pointe du M\u00e9doc \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Soulac-sur-Mer \/ maire"}],"profession":"Ing\u00e9nieur CEA","place_en_hemicycle":"284","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pintat_xavier98021n.html","id_institution":"pintat_xavier98021n","slug":"xavier-pintat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-pintat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-pintat\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":315,"nom":"Ren\u00e9 Garrec","nom_de_famille":"Garrec","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1934-12-24","nom_circo":"Calvados","num_deptmt":"14","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"13","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/garrec_rene98041s.html","id_institution":"garrec_rene98041s","slug":"rene-garrec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-garrec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-garrec\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":319,"nom":"Dominique Watrin","nom_de_famille":"Watrin","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-14","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_deptmt":"62","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"d.watrin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Rouvroy) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"234","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/watrin_dominique11063m.html","id_institution":"watrin_dominique11063m","slug":"dominique-watrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-watrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-watrin\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":320,"nom":"Jacky Le Menn","nom_de_famille":"Le Menn","prenom":"Jacky","sexe":"H","date_naissance":"1941-03-17","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_deptmt":"35","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-socialistes35.fr\/"}],"emails":[{"email":"j.le-menn@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'h\u00f4pital","place_en_hemicycle":"188","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_menn_jacky08037x.html","id_institution":"le_menn_jacky08037x","slug":"jacky-le-menn","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-le-menn","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-le-menn\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":321,"nom":"Jacqueline Alquier","nom_de_famille":"Alquier","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1947-07-29","nom_circo":"Tarn","num_deptmt":"81","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j.alquier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Secr\u00e9taire comptable","place_en_hemicycle":"245","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/alquier_jacqueline04087r.html","id_institution":"alquier_jacqueline04087r","slug":"jacqueline-alquier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-alquier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-alquier\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":322,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Espagnac","nom_de_famille":"Espagnac","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1972-04-19","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_deptmt":"64","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"f.espagnac@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pau \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Pau Pyr\u00e9n\u00e9es \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"47","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/espagnac_frederique11110b.html","id_institution":"espagnac_frederique11110b","slug":"frederique-espagnac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/frederique-espagnac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/frederique-espagnac\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":325,"nom":"Thani Mohamed Soilihi","nom_de_famille":"Mohamed Soilihi","prenom":"Thani","sexe":"H","date_naissance":"1972-06-20","nom_circo":"Mayotte","num_deptmt":"976","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"t.mohamed-soilihi@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"309","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mohamed_soilihi_thani11072n.html","id_institution":"mohamed_soilihi_thani11072n","slug":"thani-mohamed-soilihi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thani-mohamed-soilihi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thani-mohamed-soilihi\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":326,"nom":"Christophe-Andr\u00e9 Frassa","nom_de_famille":"Frassa","prenom":"Christophe-Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-04","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/cfrassa"}],"emails":[{"email":"c.frassa@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Consultant juridique","place_en_hemicycle":"342","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frassa_christophe_andre08018u.html","id_institution":"frassa_christophe_andre08018u","slug":"christophe-andre-frassa","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-andre-frassa","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-andre-frassa\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":327,"nom":"Jean-Paul Amoudry","nom_de_famille":"Amoudry","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-30","nom_circo":"Haute-Savoie","num_deptmt":"74","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/blog.jean-paul-amoudry.org\/"}],"emails":[{"email":"jp.amoudry@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat des \u00e9nergies et de l'am\u00e9nagement num\u00e9rique de la Haute-Savoie (SYANE) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat intercommunal d'\u00e9lectricit\u00e9 de la vall\u00e9e de Thones (SIEVT) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Haute-Savoie (canton : Th\u00f4nes) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie alpestre de la Haute-Savoie (SEA 74) \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Directeur territorial","place_en_hemicycle":"54","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/amoudry_jean_paul95005a.html","id_institution":"amoudry_jean_paul95005a","slug":"jean-paul-amoudry","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-amoudry","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-amoudry\/json","nb_mandats":5}},{"senateur":{"id":328,"nom":"Mich\u00e8le Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-02-06","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_deptmt":"63","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.andre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me (canton : Clermont-Ferrand Nord-ouest) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":"Directrice d'\u00e9tablissement m\u00e9dico-social public","place_en_hemicycle":"76","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/andre_michele01031l.html","id_institution":"andre_michele01031l","slug":"michele-andre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-andre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-andre\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":330,"nom":"Charles Guen\u00e9","nom_de_famille":"Guen\u00e9","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-06","nom_circo":"Haute-Marne","num_deptmt":"52","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesguene.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.guene@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaux-sous-Aubigny \/ maire"},{"mandat":"Prauthoy-en-Montsaugeonnais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"134","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guene_charles01057w.html","id_institution":"guene_charles01057w","slug":"charles-guene","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-guene","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-guene\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":333,"nom":"Daniel Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1949-02-04","nom_circo":"Charente-Maritime","num_deptmt":"17","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"d.laurentsenateur17@orange.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Charente-Maritime (canton : Pons) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Viticulteur - Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"336","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_daniel08015r.html","id_institution":"laurent_daniel08015r","slug":"daniel-laurent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-laurent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-laurent\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":334,"nom":"Guy Fischer","nom_de_famille":"Fischer","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-12","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_deptmt":"69","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"g.fischer@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"14","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fischer_guy95032d.html","id_institution":"fischer_guy95032d","slug":"guy-fischer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-fischer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-fischer\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":335,"nom":"Jean-No\u00ebl Cardoux","nom_de_famille":"Cardoux","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-18","nom_circo":"Loiret","num_deptmt":"45","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"jn.cardoux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Loiret (canton : Sully-sur-Loire) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Syndicat intercommunal \u00e0 vocation multiple du canton de Sully-sur-Loire \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"101","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cardoux_jean_noel11103c.html","id_institution":"cardoux_jean_noel11103c","slug":"jean-noel-cardoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-cardoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-cardoux\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":336,"nom":"Philippe Dominati","nom_de_famille":"Dominati","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-12","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"ph.dominati@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"100","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dominati_philippe04071h.html","id_institution":"dominati_philippe04071h","slug":"philippe-dominati","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dominati","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dominati\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":337,"nom":"Louis-Constant Fleming","nom_de_famille":"Fleming","prenom":"Louis-Constant","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-01","nom_circo":"Saint-Martin","num_deptmt":"978","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.louisconstantfleming.org\/"}],"emails":[{"email":"lc.fleming@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"138","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fleming_louis_constant08023r.html","id_institution":"fleming_louis_constant08023r","slug":"louis-constant-fleming","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-constant-fleming","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-constant-fleming\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":340,"nom":"Jacques M\u00e9zard","nom_de_famille":"M\u00e9zard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-03","nom_circo":"Cantal","num_deptmt":"15","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesmezard.fr"}],"emails":[{"email":"j.mezard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Bassin d'Aurillac \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Aurillac \/ conseiller municipal"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"4","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mezard_jacques08051v.html","id_institution":"mezard_jacques08051v","slug":"jacques-mezard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-mezard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-mezard\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":341,"nom":"Jacques-Bernard Magner","nom_de_famille":"Magner","prenom":"Jacques-Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-01","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_deptmt":"63","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jb.magner@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"298","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/magner_jacques_bernard11104d.html","id_institution":"magner_jacques_bernard11104d","slug":"jacques-bernard-magner","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bernard-magner","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bernard-magner\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":342,"nom":"G\u00e9rard Collomb","nom_de_famille":"Collomb","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-20","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_deptmt":"69","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"g.collomb@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"02\/11\/1999 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Franck S\u00e9rusclat, d\u00e9missionnaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Lyon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Lyon \/ maire"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de lettres classiques","place_en_hemicycle":"84","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collomb_gerard99002p.html","id_institution":"collomb_gerard99002p","slug":"gerard-collomb","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-collomb","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-collomb\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":344,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Husson","nom_de_famille":"Husson","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-17","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_deptmt":"54","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"NI","sites_web":"","emails":[{"email":"jf.husson@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Nancy \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Grand Nancy \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"329","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/husson_jean_francois11048n.html","id_institution":"husson_jean_francois11048n","slug":"jean-francois-husson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-husson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-husson\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":345,"nom":"Jean-Marc Todeschini","nom_de_famille":"Todeschini","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1952-03-12","nom_circo":"Moselle","num_deptmt":"57","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jm.todeschini@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sillon Mosellan \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Talange \/ adjoint au maire"}],"profession":"Inspecteur de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"46","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/todeschini_jean_marc01062t.html","id_institution":"todeschini_jean_marc01062t","slug":"jean-marc-todeschini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-todeschini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-todeschini\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":347,"nom":"Henri Tandonnet","nom_de_famille":"Tandonnet","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-14","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_deptmt":"47","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.henritandonnet.com"}],"emails":[{"email":"h.tandonnet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Moirax \/ maire"},{"mandat":"Pays de l'Agenais \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Agen \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Avou\u00e9 \u00e0 la cour","place_en_hemicycle":"324","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tandonnet_henri11094u.html","id_institution":"tandonnet_henri11094u","slug":"henri-tandonnet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-tandonnet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-tandonnet\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":348,"nom":"Michel Billout","nom_de_famille":"Billout","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-19","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_deptmt":"77","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelbillout.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.billout@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nangis \/ maire"},{"mandat":"Brie Nangissienne \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"103","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/billout_michel04054g.html","id_institution":"billout_michel04054g","slug":"michel-billout","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-billout","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-billout\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":349,"nom":"Jean Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1937-01-04","nom_circo":"Haute-Loire","num_deptmt":"43","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"contact@jean-boyer.com"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Loire (canton : Saint-Paulien) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"265","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boyer_jean01052r.html","id_institution":"boyer_jean01052r","slug":"jean-boyer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-boyer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-boyer\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":350,"nom":"Michelle Demessine","nom_de_famille":"Demessine","prenom":"Michelle","sexe":"F","date_naissance":"1947-06-18","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelledemessine.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.demessine@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 19\/06\/1997 \/ devenue membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lille \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Lille-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Secr\u00e9taire","place_en_hemicycle":"37","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demessine_michelle92018s.html","id_institution":"demessine_michelle92018s","slug":"michelle-demessine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-demessine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-demessine\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":352,"nom":"Simon Sutour","nom_de_famille":"Sutour","prenom":"Simon","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-18","nom_circo":"Gard","num_deptmt":"30","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/simonsutour.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sutour"}],"emails":[{"email":"Simon.Sutour@orange.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"18","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sutour_simon98035u.html","id_institution":"sutour_simon98035u","slug":"simon-sutour","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-sutour","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-sutour\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":353,"nom":"Louis Duvernois","nom_de_famille":"Duvernois","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1941-05-17","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"l.duvernois@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"271","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duvernois_louis01041n.html","id_institution":"duvernois_louis01041n","slug":"louis-duvernois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-duvernois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-duvernois\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":354,"nom":"Alb\u00e9ric de Montgolfier","nom_de_famille":"Montgolfier","prenom":"Alb\u00e9ric de","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-06","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_deptmt":"28","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.de-montgolfier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Terminiers \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Beauce d'Org\u00e8res \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Eure-et-Loir (canton : Org\u00e8res-en-Beauce) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"35","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_montgolfier_alberic08011m.html","id_institution":"de_montgolfier_alberic08011m","slug":"alberic-de-montgolfier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alberic-de-montgolfier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alberic-de-montgolfier\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":355,"nom":"Michel Berson","nom_de_famille":"Berson","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-21","nom_circo":"Essonne","num_deptmt":"91","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.berson@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Essonne (canton : Evry-Nord) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Cadre dans le secteur bancaire","place_en_hemicycle":"311","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berson_michel11068s.html","id_institution":"berson_michel11068s","slug":"michel-berson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-berson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-berson\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":356,"nom":"Jean-Claude Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-03","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_deptmt":"62","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jc.leroy@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Lumbres) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Attach\u00e9 territorial","place_en_hemicycle":"295","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leroy_jean_claude11059r.html","id_institution":"leroy_jean_claude11059r","slug":"jean-claude-leroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-leroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-leroy\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":357,"nom":"Philippe Marini","nom_de_famille":"Marini","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-28","nom_circo":"Oise","num_deptmt":"60","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-marini.net\/"}],"emails":[{"email":"p.marini@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat mixte de la Vall\u00e9e de l'Oise \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Compi\u00e8gne \/ maire"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de la r\u00e9gion de Compi\u00e8gne \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Inspecteur des finances, avocat \u00e0 la Cour","place_en_hemicycle":"130","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marini_philippe92035t.html","id_institution":"marini_philippe92035t","slug":"philippe-marini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-marini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-marini\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":358,"nom":"Odette Herviaux","nom_de_famille":"Herviaux","prenom":"Odette","sexe":"F","date_naissance":"1948-01-06","nom_circo":"Morbihan","num_deptmt":"56","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.odetteherviaux.fr\/"}],"emails":[{"email":"o.herviaux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Professeur de lettres et d'histoire","place_en_hemicycle":"107","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herviaux_odette01022k.html","id_institution":"herviaux_odette01022k","slug":"odette-herviaux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-herviaux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-herviaux\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":359,"nom":"Philippe Madrelle","nom_de_famille":"Madrelle","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1937-04-21","nom_circo":"Gironde","num_deptmt":"33","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1980 \/ 24\/09\/1989 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gironde (canton : Carbon-Blanc) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"144","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madrelle_philippe80027e.html","id_institution":"madrelle_philippe80027e","slug":"philippe-madrelle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-madrelle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-madrelle\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":360,"nom":"Robert Navarro","nom_de_famille":"Navarro","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-01","nom_circo":"H\u00e9rault","num_deptmt":"34","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.robert-navarro.fr\/"}],"emails":[{"email":"r.navarro@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Cadre de la Sncf","place_en_hemicycle":"317","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/navarro_robert08021p.html","id_institution":"navarro_robert08021p","slug":"robert-navarro","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-navarro","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-navarro\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":361,"nom":"Philippe Nachbar","nom_de_famille":"Nachbar","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-26","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_deptmt":"54","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"228","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nachbar_philippe92040q.html","id_institution":"nachbar_philippe92040q","slug":"philippe-nachbar","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nachbar","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nachbar\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":362,"nom":"Bernard Fournier","nom_de_famille":"Fournier","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-13","nom_circo":"Loire","num_deptmt":"42","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"b.fournier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"19\/11\/1997 \/ 23\/09\/2001 \/ en remplacement de M. Fran\u00e7ois Mathieu, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Nizier de Fornas \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Union des Communes rurales de la Loire \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat Intercommunal d'\u00e9nergies de la Loire \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pays de Saint-Bonnet-le-Ch\u00e2teau \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Conseil en entreprise","place_en_hemicycle":"220","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fournier_bernard97011g.html","id_institution":"fournier_bernard97011g","slug":"bernard-fournier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-fournier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-fournier\/json","nb_mandats":5}},{"senateur":{"id":363,"nom":"Jo\u00ebl Guerriau","nom_de_famille":"Guerriau","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-09","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_deptmt":"44","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/blog.joelguerriau.fr "}],"emails":[{"email":"j.guerriau@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-S\u00e9bastien-sur-Loire \/ maire"},{"mandat":"Nantes, Nantes M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de banque","place_en_hemicycle":"323","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guerriau_joel11064n.html","id_institution":"guerriau_joel11064n","slug":"joel-guerriau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-guerriau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-guerriau\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":366,"nom":"Fran\u00e7ois Rebsamen","nom_de_famille":"Rebsamen","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-25","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_deptmt":"21","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-rebsamen.info\/"}],"emails":[{"email":"f.rebsamen@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Grand Dijon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Dijon \/ maire"},{"mandat":"Association d\u00e9partementale des maires de la C\u00f4te-d'Or \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"21","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rebsamen_francois08070y.html","id_institution":"rebsamen_francois08070y","slug":"francois-rebsamen","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-rebsamen","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-rebsamen\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":369,"nom":"Daniel Raoul","nom_de_famille":"Raoul","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1941-07-28","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_deptmt":"49","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielraoul.net\/"}],"emails":[{"email":"d.raoul@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Angers \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Angers \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Angers-Loire-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Universitaire","place_en_hemicycle":"23","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raoul_daniel01016m.html","id_institution":"raoul_daniel01016m","slug":"daniel-raoul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-raoul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-raoul\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":370,"nom":"Richard Yung","nom_de_famille":"Yung","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-22","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/senateur.richard.yung"},{"site":"http:\/\/www.richardyung.fr\/"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/SenateurRYung\/"}],"emails":[{"email":"r.yung@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Directeur des affaires internationales de l'Office europ\u00e9en des brevets","place_en_hemicycle":"190","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/yung_richard04034c.html","id_institution":"yung_richard04034c","slug":"richard-yung","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-yung","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-yung\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":371,"nom":"Francis Delattre","nom_de_famille":"Delattre","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-11","nom_circo":"Val-d'Oise","num_deptmt":"95","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"f.delattre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Franconville-la-Garenne \/ maire"}],"profession":"Attach\u00e9 principal d'administration","place_en_hemicycle":"344","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delattre_francis11088w.html","id_institution":"delattre_francis11088w","slug":"francis-delattre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-delattre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-delattre\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":374,"nom":"Jo\u00ebl Bourdin","nom_de_famille":"Bourdin","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1938-01-25","nom_circo":"Eure","num_deptmt":"27","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"345","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourdin_joel89022n.html","id_institution":"bourdin_joel89022n","slug":"joel-bourdin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-bourdin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-bourdin\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":375,"nom":"Laurence Rossignol","nom_de_famille":"Rossignol","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1957-12-22","nom_circo":"Oise","num_deptmt":"60","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"l.rossignol@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Picardie \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"195","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rossignol_laurence11045k.html","id_institution":"rossignol_laurence11045k","slug":"laurence-rossignol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-rossignol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-rossignol\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":376,"nom":"Michel Boutant","nom_de_famille":"Boutant","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-23","nom_circo":"Charente","num_deptmt":"16","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.boutant@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Charente (canton : Montbron) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Montbron \/ conseiller municipal"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'allemand","place_en_hemicycle":"200","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boutant_michel08058d.html","id_institution":"boutant_michel08058d","slug":"michel-boutant","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-boutant","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-boutant\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":379,"nom":"Maryvonne Blondin","nom_de_famille":"Blondin","prenom":"Maryvonne","sexe":"F","date_naissance":"1947-01-20","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_deptmt":"29","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maryvonne-blondin.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.blondin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Finist\u00e8re (canton : Quimper II - Ergu\u00e9-Gab\u00e9ric - Ergu\u00e9-Armel) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"149","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blondin_maryvonne08043v.html","id_institution":"blondin_maryvonne08043v","slug":"maryvonne-blondin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryvonne-blondin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryvonne-blondin\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":381,"nom":"Alain Bertrand","nom_de_famille":"Bertrand","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-23","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_deptmt":"48","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-03-18","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"a.bertrand@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/ 22\/12\/2011 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Coeur de Loz\u00e8re \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"},{"mandat":"Mende \/ maire"}],"profession":"Inspecteur des domaines","place_en_hemicycle":"263","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bertrand_alain11081p.html","id_institution":"bertrand_alain11081p","slug":"alain-bertrand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-bertrand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-bertrand\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":383,"nom":"G\u00e9rard C\u00e9sar","nom_de_famille":"C\u00e9sar","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1934-12-19","nom_circo":"Gironde","num_deptmt":"33","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"15\/06\/1990 \/ 27\/09\/1998 \/ en remplacement de M. Jean-Fran\u00e7ois Pintat, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rauzan \/ maire"},{"mandat":"Castillon - Pujols \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"128","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cesar_gerard90003b.html","id_institution":"cesar_gerard90003b","slug":"gerard-cesar","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cesar","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cesar\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":384,"nom":"Jacques Chiron","nom_de_famille":"Chiron","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1949-10-03","nom_circo":"Is\u00e8re","num_deptmt":"38","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j.chiron@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble \/ adjoint au maire"}],"profession":"Agent de la DGCCRF","place_en_hemicycle":"293","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chiron_jacques11042g.html","id_institution":"chiron_jacques11042g","slug":"jacques-chiron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chiron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chiron\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":385,"nom":"Andr\u00e9 Dulait","nom_de_famille":"Dulait","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1937-11-14","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_deptmt":"79","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.dulait@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"341","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dulait_andre95028h.html","id_institution":"dulait_andre95028h","slug":"andre-dulait","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-dulait","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-dulait\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":386,"nom":"Ambroise Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Ambroise","sexe":"H","date_naissance":"1937-05-11","nom_circo":"Calvados","num_deptmt":"14","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.dupont@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Victot-Pontfol \/ maire"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"290","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dupont_ambroise89007p.html","id_institution":"dupont_ambroise89007p","slug":"ambroise-dupont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ambroise-dupont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ambroise-dupont\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":387,"nom":"Ren\u00e9e Nicoux","nom_de_famille":"Nicoux","prenom":"Ren\u00e9e","sexe":"F","date_naissance":"1951-03-26","nom_circo":"Creuse","num_deptmt":"23","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2009-09-10","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.reneenicoux.fr\/"}],"emails":[{"email":"r.nicoux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Felletin \/ maire"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"197","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nicoux_renee09012s.html","id_institution":"nicoux_renee09012s","slug":"renee-nicoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/renee-nicoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/renee-nicoux\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":389,"nom":"Claude B\u00e9rit-D\u00e9bat","nom_de_famille":"B\u00e9rit-D\u00e9bat","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-19","nom_circo":"Dordogne","num_deptmt":"24","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beritdebat.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.berit-debat@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"P\u00e9rigourdine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Cadre de CCI","place_en_hemicycle":"77","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berit_debat_claude08055a.html","id_institution":"berit_debat_claude08055a","slug":"claude-berit-debat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-berit-debat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-berit-debat\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":392,"nom":"Christiane Hummel","nom_de_famille":"Hummel","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1942-05-08","nom_circo":"Var","num_deptmt":"83","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianehummel.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.hummel@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Toulon-Provence-M\u00e9diterrann\u00e9e \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Valette du Var \/ maire"}],"profession":"Chimiste","place_en_hemicycle":"102","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hummel_christiane04041b.html","id_institution":"hummel_christiane04041b","slug":"christiane-hummel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-hummel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-hummel\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":393,"nom":"Claude Belot","nom_de_famille":"Belot","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1936-07-11","nom_circo":"Charente-Maritime","num_deptmt":"17","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.belot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Jonzac \/ maire"},{"mandat":"Haute-Saintonge \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"29","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/belot_claude89013m.html","id_institution":"belot_claude89013m","slug":"claude-belot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-belot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-belot\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":394,"nom":"Andr\u00e9 Gattolin","nom_de_famille":"Gattolin","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1960-06-24","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_deptmt":"92","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Andr%C3%A9-Gattolin\/279293882080708"},{"site":"http:\/\/www.andregattolin.net"}],"emails":[{"email":"a.gattolin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"204","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gattolin_andre11083r.html","id_institution":"gattolin_andre11083r","slug":"andre-gattolin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-gattolin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-gattolin\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":395,"nom":"Fran\u00e7oise Laborde","nom_de_famille":"Laborde","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1958-07-08","nom_circo":"Haute-Garonne","num_deptmt":"31","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoiselaborde.fr\/"}],"emails":[{"email":"f.laborde@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Blagnac \/ adjointe au maire"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"162","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laborde_francoise08031r.html","id_institution":"laborde_francoise08031r","slug":"francoise-laborde","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laborde","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laborde\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":398,"nom":"Philippe Dallier","nom_de_famille":"Dallier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-08","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_deptmt":"93","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippedallier.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/philippedallier"}],"emails":[{"email":"p.dallier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pavillons-sous-Bois \/ maire"}],"profession":"Chef de projet en informatique","place_en_hemicycle":"273","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dallier_philippe04086q.html","id_institution":"dallier_philippe04086q","slug":"philippe-dallier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dallier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dallier\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":399,"nom":"Didier Guillaume","nom_de_famille":"Guillaume","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1959-05-11","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_deptmt":"26","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"d.guillaume@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Dr\u00f4me (canton : Bourg-de-P\u00e9age) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Agent du Tr\u00e9sor public","place_en_hemicycle":"19","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guillaume_didier08016s.html","id_institution":"guillaume_didier08016s","slug":"didier-guillaume","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-guillaume","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-guillaume\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":400,"nom":"Andr\u00e9 Vallini","nom_de_famille":"Vallini","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-15","nom_circo":"Is\u00e8re","num_deptmt":"38","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"a.vallini@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Is\u00e8re (canton : Tullins) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"151","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vallini_andre11041f.html","id_institution":"vallini_andre11041f","slug":"andre-vallini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vallini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vallini\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":403,"nom":"Philippe Esnol","nom_de_famille":"Esnol","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-02","nom_circo":"Yvelines","num_deptmt":"78","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"p.esnol@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Conflans-Sainte-Honorine \/ maire"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"300","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/esnol_philippe11096w.html","id_institution":"esnol_philippe11096w","slug":"philippe-esnol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-esnol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-esnol\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":410,"nom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne Des Esgaulx","nom_de_famille":"Des Esgaulx","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1950-05-26","nom_circo":"Gironde","num_deptmt":"33","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/mhdesesgaulx.com"},{"site":"http:\/\/blogmhde.fr\/"}],"emails":[{"email":"mh.des-esgaulx@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Gujan-Mestras \/ maire"},{"mandat":"Syndicat du Bassin d'Arcachon \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Bassin d'Arcachon-Sud \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Avocat \u00e0 la cour","place_en_hemicycle":"59","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/des_esgaulx_marie_helene08022q.html","id_institution":"des_esgaulx_marie_helene08022q","slug":"marie-helene-des-esgaulx","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-helene-des-esgaulx","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-helene-des-esgaulx\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":411,"nom":"Christian Cointat","nom_de_famille":"Cointat","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1943-07-11","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.cointat@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"10\/10\/2001 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Paul d'Ornano, d\u00e9missionnaire"}],"autres_mandats":"","profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral au Parlement europ\u00e9en","place_en_hemicycle":"94","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cointat_christian01063u.html","id_institution":"cointat_christian01063u","slug":"christian-cointat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cointat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cointat\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":412,"nom":"Marcel-Pierre Cl\u00e9ach","nom_de_famille":"Cl\u00e9ach","prenom":"Marcel-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1934-01-16","nom_circo":"Sarthe","num_deptmt":"72","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"mp.cleach@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"233","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cleach_marcel_pierre95019g.html","id_institution":"cleach_marcel_pierre95019g","slug":"marcel-pierre-cleach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-pierre-cleach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-pierre-cleach\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":417,"nom":"Ronan Kerdraon","nom_de_famille":"Kerdraon","prenom":"Ronan","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-16","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_deptmt":"22","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2010-03-16","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ronan-kerdraon.fr\/"}],"emails":[{"email":"r.kerdraon@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pl\u00e9rin \/ maire"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"247","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kerdraon_ronan10003h.html","id_institution":"kerdraon_ronan10003h","slug":"ronan-kerdraon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-kerdraon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-kerdraon\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":419,"nom":"Hugues Portelli","nom_de_famille":"Portelli","prenom":"Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-22","nom_circo":"Val-d'Oise","num_deptmt":"95","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.huguesportelli.fr\/"}],"emails":[{"email":"h.portelli@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ermont \/ maire"},{"mandat":"Val-et-For\u00eat \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"232","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/portelli_hugues04074l.html","id_institution":"portelli_hugues04074l","slug":"hugues-portelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hugues-portelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hugues-portelli\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":420,"nom":"Muguette Dini","nom_de_famille":"Dini","prenom":"Muguette","sexe":"F","date_naissance":"1940-03-16","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_deptmt":"69","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.m-dini-senat.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.dini@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"53","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dini_muguette04051d.html","id_institution":"dini_muguette04051d","slug":"muguette-dini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/muguette-dini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/muguette-dini\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":421,"nom":"Pierre H\u00e9risson","nom_de_famille":"H\u00e9risson","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1945-06-12","nom_circo":"Haute-Savoie","num_deptmt":"74","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierreherisson.fr"}],"emails":[{"email":"p.herisson@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Annecy \/ conseiller municipal"}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"7","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herisson_pierre95038k.html","id_institution":"herisson_pierre95038k","slug":"pierre-herisson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-herisson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-herisson\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":422,"nom":"Jean-Patrick Courtois","nom_de_famille":"Courtois","prenom":"Jean-Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-20","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_deptmt":"71","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpatrickcourtois.fr\/"}],"emails":[{"email":"jp.courtois@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e2connais - Val-de-Sa\u00f4ne \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"M\u00e2con \/ maire"}],"profession":"Attach\u00e9 principal de pr\u00e9fecture","place_en_hemicycle":"221","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/courtois_jean_patrick95020y.html","id_institution":"courtois_jean_patrick95020y","slug":"jean-patrick-courtois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-patrick-courtois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-patrick-courtois\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":423,"nom":"Dominique Gillot","nom_de_famille":"Gillot","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1949-07-11","nom_circo":"Val-d'Oise","num_deptmt":"95","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"d.gillot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Eragny-sur-Oise \/ maire"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"146","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gillot_dominique11089x.html","id_institution":"gillot_dominique11089x","slug":"dominique-gillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-gillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-gillot\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":424,"nom":"Fabienne Keller","nom_de_famille":"Keller","prenom":"Fabienne","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-20","nom_circo":"Bas-Rhin","num_deptmt":"67","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2005-02-20","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"},{"site":"http:\/\/www.fabiennekeller.fr\/"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Fabienne-Keller\/100000177797303"}],"emails":[{"email":"f.keller@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 26\/11\/2004 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Strasbourg \/ conseill\u00e8re municipale"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"215","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/keller_fabienne04061f.html","id_institution":"keller_fabienne04061f","slug":"fabienne-keller","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fabienne-keller","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fabienne-keller\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":425,"nom":"Herv\u00e9 Maurey","nom_de_famille":"Maurey","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-07","nom_circo":"Eure","num_deptmt":"27","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/home.php?#!\/profile.php?id=100000825785840&ref=ts"}],"emails":[{"email":"h.maurey@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Bernay \/ maire"},{"mandat":"Bernay et des environs \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"164","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/maurey_herve08009t.html","id_institution":"maurey_herve08009t","slug":"herve-maurey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-maurey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-maurey\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":427,"nom":"Robert Laufoaulu","nom_de_famille":"Laufoaulu","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-07","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_deptmt":"986","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"r.laufoaulu@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"230","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laufoaulu_robert98005n.html","id_institution":"laufoaulu_robert98005n","slug":"robert-laufoaulu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-laufoaulu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-laufoaulu\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":428,"nom":"Jean-Pierre Sueur","nom_de_famille":"Sueur","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-28","nom_circo":"Loiret","num_deptmt":"45","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpsueur.com\/"}],"emails":[{"email":"jp.sueur@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"22","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sueur_jean_pierre01028r.html","id_institution":"sueur_jean_pierre01028r","slug":"jean-pierre-sueur","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-sueur","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-sueur\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":431,"nom":"Jean-\u00c9tienne Antoinette","nom_de_famille":"Antoinette","prenom":"Jean-\u00c9tienne","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-29","nom_circo":"Guyane","num_deptmt":"973","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"je.antoinette@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Kourou \/ maire"}],"profession":"Formateur","place_en_hemicycle":"252","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/antoinette_jean_etienne08072b.html","id_institution":"antoinette_jean_etienne08072b","slug":"jean-etienne-antoinette","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-etienne-antoinette","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-etienne-antoinette\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":432,"nom":"G\u00e9rard Larcher","nom_de_famille":"Larcher","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-14","nom_circo":"Yvelines","num_deptmt":"78","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"g.larcher@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"01\/10\/2007 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de Mme Adeline Gousseau, d\u00e9missionnaire"},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 30\/04\/2004 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plaines et For\u00eats d'Yvelines \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Rambouillet \/ maire"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"9","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larcher_gerard86034e.html","id_institution":"larcher_gerard86034e","slug":"gerard-larcher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-larcher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-larcher\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":437,"nom":"Roland Courteau","nom_de_famille":"Courteau","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-24","nom_circo":"Aude","num_deptmt":"11","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"roland.courteau@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1980 \/ 24\/09\/1989 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"147","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/courteau_roland80013x.html","id_institution":"courteau_roland80013x","slug":"roland-courteau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-courteau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-courteau\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":438,"nom":"Michel Delebarre","nom_de_famille":"Delebarre","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-04-27","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"m.delebarre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Dunkerque \/ maire"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"82","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delebarre_michel11035h.html","id_institution":"delebarre_michel11035h","slug":"michel-delebarre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-delebarre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-delebarre\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":439,"nom":"Ren\u00e9 Teulade","nom_de_famille":"Teulade","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-17","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_deptmt":"19","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"r.teulade@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Argentat \/ maire"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"17","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/teulade_rene08046y.html","id_institution":"teulade_rene08046y","slug":"rene-teulade","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-teulade","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-teulade\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":442,"nom":"Josette Durrieu","nom_de_famille":"Durrieu","prenom":"Josette","sexe":"F","date_naissance":"1937-03-20","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_deptmt":"65","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.josette-durrieu.fr\/"}],"emails":[{"email":"j.durrieu@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es (canton : Saint-Laurent-de-Neste) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"},{"mandat":"Saint-Laurent de Neste \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Saint-Laurent-de-Neste \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"196","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/durrieu_josette92020l.html","id_institution":"durrieu_josette92020l","slug":"josette-durrieu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josette-durrieu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josette-durrieu\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":443,"nom":"Marie-No\u00eblle Lienemann","nom_de_famille":"Lienemann","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-12","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/lienemann.typepad.fr\/"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/mnlienemann"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/pages\/Marie-No%C3%ABlle-Lienemann\/24112321048"}],"emails":[{"email":"mn.lienemann@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Professeur de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"156","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lienemann_marie_noelle11077t.html","id_institution":"lienemann_marie_noelle11077t","slug":"marie-noelle-lienemann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-noelle-lienemann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-noelle-lienemann\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":444,"nom":"Karine Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1963-11-15","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_deptmt":"975","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"k.claireaux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (Miquelon) \/ maire"}],"profession":"Fonctionnaire des douanes","place_en_hemicycle":"310","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/claireaux_karine11023d.html","id_institution":"claireaux_karine11023d","slug":"karine-claireaux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/karine-claireaux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/karine-claireaux\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":445,"nom":"Jean Germain","nom_de_famille":"Germain","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-11","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_deptmt":"37","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j.germain@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Tours Plus \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Tours \/ maire"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"187","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/germain_jean11108h.html","id_institution":"germain_jean11108h","slug":"jean-germain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-germain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-germain\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":447,"nom":"G\u00e9rard Roche","nom_de_famille":"Roche","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-29","nom_circo":"Haute-Loire","num_deptmt":"43","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"g.roche@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Loire (canton : Fay-sur-Lignon) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"322","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roche_gerard11093t.html","id_institution":"roche_gerard11093t","slug":"gerard-roche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roche\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":449,"nom":"Serge Larcher","nom_de_famille":"Larcher","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-17","nom_circo":"Martinique","num_deptmt":"972","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"s.larcher@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"239","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larcher_serge04094q.html","id_institution":"larcher_serge04094q","slug":"serge-larcher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-larcher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-larcher\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":452,"nom":"Georges Labaz\u00e9e","nom_de_famille":"Labaz\u00e9e","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1943-06-16","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_deptmt":"64","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"g.labazee@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (canton : Th\u00e8ze) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"302","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labazee_georges11112d.html","id_institution":"labazee_georges11112d","slug":"georges-labazee","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-labazee","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-labazee\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":591,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Lipietz","nom_de_famille":"Lipietz","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1958-05-07","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_deptmt":"77","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"ECO","sites_web":"","emails":[{"email":"h.lipietz@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"206","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lipietz_helene12035a.html","id_institution":"lipietz_helene12035a","slug":"helene-lipietz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-lipietz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-lipietz\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":458,"nom":"Pierre Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-29","nom_circo":"Aisne","num_deptmt":"02","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierreandre-senateur.com"}],"emails":[{"email":"p.andre@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Quentin \/ conseiller municipal"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de CCI","place_en_hemicycle":"10","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/andre_pierre98036v.html","id_institution":"andre_pierre98036v","slug":"pierre-andre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-andre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-andre\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":464,"nom":"Francis Grignon","nom_de_famille":"Grignon","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-03","nom_circo":"Bas-Rhin","num_deptmt":"67","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2005-02-20","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"f.grignon@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 26\/11\/2004 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bas-Rhin (canton : Erstein) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"269","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grignon_francis95036h.html","id_institution":"grignon_francis95036h","slug":"francis-grignon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-grignon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-grignon\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":468,"nom":"Jean-Luc Fichet","nom_de_famille":"Fichet","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-15","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_deptmt":"29","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucfichet.fr\/"}],"emails":[{"email":"jl.fichet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Lanmeur \/ maire"},{"mandat":"Morlaix \/ membre de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Directeur d'institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif","place_en_hemicycle":"201","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fichet_jean_luc08045x.html","id_institution":"fichet_jean_luc08045x","slug":"jean-luc-fichet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-fichet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-fichet\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":470,"nom":"Fran\u00e7ois Vendasi","nom_de_famille":"Vendasi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1940-06-24","nom_circo":"Haute-Corse","num_deptmt":"2B","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2005 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bastia \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Furiani \/ maire"}],"profession":"Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"320","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vendasi_francois05011y.html","id_institution":"vendasi_francois05011y","slug":"francois-vendasi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-vendasi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-vendasi\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":471,"nom":"Fran\u00e7ois Trucy","nom_de_famille":"Trucy","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-09","nom_circo":"Var","num_deptmt":"83","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"f.trucy@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 24\/09\/1995 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"M\u00e9decin biologiste","place_en_hemicycle":"219","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/trucy_francois86049m.html","id_institution":"trucy_francois86049m","slug":"francois-trucy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-trucy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-trucy\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":473,"nom":"R\u00e9my Pointereau","nom_de_famille":"Pointereau","prenom":"R\u00e9my","sexe":"H","date_naissance":"1953-03-30","nom_circo":"Cher","num_deptmt":"18","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"r.pointereau@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"18\/09\/2005 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lazenay \/ maire"},{"mandat":"Cher (canton : Lury-sur-Arnon) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Vals de Cher et d'Arnon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"171","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pointereau_remy05012a.html","id_institution":"pointereau_remy05012a","slug":"remy-pointereau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/remy-pointereau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/remy-pointereau\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":475,"nom":"Claudine Lepage","nom_de_famille":"Lepage","prenom":"Claudine","sexe":"F","date_naissance":"1949-08-10","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/twitter.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/www.senateursdesfrancaisdumonde.net\/claudine-lepage\/"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/claudinelepage.eu\/"}],"emails":[{"email":"c.lepage@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Cadre dans le secteur de la formation","place_en_hemicycle":"191","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lepage_claudine08017t.html","id_institution":"lepage_claudine08017t","slug":"claudine-lepage","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claudine-lepage","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claudine-lepage\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":477,"nom":"Rachel Mazuir","nom_de_famille":"Mazuir","prenom":"Rachel","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-12","nom_circo":"Ain","num_deptmt":"01","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"r.mazuir@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Ain (canton : Bourg-en-Bresse-Est) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"192","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mazuir_rachel08053x.html","id_institution":"mazuir_rachel08053x","slug":"rachel-mazuir","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rachel-mazuir","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rachel-mazuir\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":478,"nom":"Yannick Botrel","nom_de_famille":"Botrel","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-09","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_deptmt":"22","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yannickbotrel-senateur.fr\/"}],"emails":[{"email":"y.botrel@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat d\u00e9partemental d'alimentation en eau potable \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Bourbriac \/ maire"}],"profession":"Aviculteur","place_en_hemicycle":"244","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/botrel_yannick08014q.html","id_institution":"botrel_yannick08014q","slug":"yannick-botrel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-botrel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-botrel\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":479,"nom":"Bruno Retailleau","nom_de_famille":"Retailleau","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-20","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_deptmt":"85","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"b.retailleau@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Vend\u00e9e (canton : Mortagne-sur-S\u00e8vre) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"276","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/retailleau_bruno04033b.html","id_institution":"retailleau_bruno04033b","slug":"bruno-retailleau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-retailleau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-retailleau\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":480,"nom":"Alain Dufaut","nom_de_famille":"Dufaut","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-02","nom_circo":"Vaucluse","num_deptmt":"84","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"Alain.Dufaut@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"01\/10\/1987 \/ 24\/09\/1995 \/ en remplacement de M. Maurice Charretier, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaucluse (canton : Avignon-Ouest) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"G\u00e9om\u00e8tre expert","place_en_hemicycle":"133","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dufaut_alain87003b.html","id_institution":"dufaut_alain87003b","slug":"alain-dufaut","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-dufaut","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-dufaut\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":481,"nom":"Marc Lam\u00e9nie","nom_de_famille":"Lam\u00e9nie","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-11","nom_circo":"Ardennes","num_deptmt":"08","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"m.lamenie@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/08\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00eates pr\u00e9ardennaises \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Ardennes (canton : de Tourteron) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Neuville-Day \/ maire"}],"profession":"Charg\u00e9 d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"339","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lamenie_marc07029t.html","id_institution":"lamenie_marc07029t","slug":"marc-lamenie","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-lamenie","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-lamenie\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":482,"nom":"Jean-Yves Leconte","nom_de_famille":"Leconte","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-31","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jyleconte.fr\/"}],"emails":[{"email":"jy.leconte@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"294","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leconte_jean_yves11026g.html","id_institution":"leconte_jean_yves11026g","slug":"jean-yves-leconte","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-leconte","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-leconte\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":483,"nom":"Jean Besson","nom_de_famille":"Besson","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1948-07-01","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_deptmt":"26","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/twitter.com\/bessonjean"},{"site":"http:\/\/www.jeanbesson.net"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Jean-Besson\/1155422798"}],"emails":[{"email":"besson.jean@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Comit\u00e9 r\u00e9gional de tourisme de Rh\u00f4ne-Alpes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat d\u00e9partemental d'\u00e9nergies de la Dr\u00f4me \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"Agent d'assurances","place_en_hemicycle":"83","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/besson_jean89015p.html","id_institution":"besson_jean89015p","slug":"jean-besson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-besson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-besson\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":596,"nom":"Anne Emery-Dumas","nom_de_famille":"Emery-Dumas","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1959-08-30","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_deptmt":"58","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-12-02","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":null,"place_en_hemicycle":"258","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/emery_dumas_anne12042y.html","id_institution":"emery_dumas_anne12042y","slug":"anne-emery-dumas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-emery-dumas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-emery-dumas\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":487,"nom":"Jacqueline Gourault","nom_de_famille":"Gourault","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1950-11-20","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_deptmt":"41","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jgourault.fr\/"}],"emails":[{"email":"j.gourault@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Blois - Agglopolys \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Chauss\u00e9e-Saint-Victor \/ maire"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"26","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gourault_jacqueline01007l.html","id_institution":"gourault_jacqueline01007l","slug":"jacqueline-gourault","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-gourault","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-gourault\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":489,"nom":"Jo\u00ebl Labb\u00e9","nom_de_famille":"Labb\u00e9","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-18","nom_circo":"Morbihan","num_deptmt":"56","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/joellabbe"}],"emails":[{"email":"j.labbe@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Morbihan (canton : Elven) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Vannes Agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Nolff \/ maire"}],"profession":"Assistant technique de laboratoire","place_en_hemicycle":"205","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labbe_joel11099a.html","id_institution":"labbe_joel11099a","slug":"joel-labbe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-labbe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-labbe\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":491,"nom":"Gis\u00e8le Printz","nom_de_famille":"Printz","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1933-06-27","nom_circo":"Moselle","num_deptmt":"57","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"Gisele.Printz@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"10\/09\/1996 \/ 23\/09\/2001 \/ en remplacement de Charles Metzinger, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ser\u00e9mange-Erzange \/ adjointe au maire"}],"profession":"St\u00e9nodactylo","place_en_hemicycle":"193","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/printz_gisele96007g.html","id_institution":"printz_gisele96007g","slug":"gisele-printz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-printz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-printz\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":493,"nom":"Henri de Raincourt","nom_de_famille":"Raincourt","prenom":"Henri de","sexe":"H","date_naissance":"1948-11-17","nom_circo":"Yonne","num_deptmt":"89","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"h.deraincourt@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 23\/07\/2009 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"G\u00e2tinais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Val\u00e9rien \/ conseiller municipal"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"58","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_raincourt_henri86044g.html","id_institution":"de_raincourt_henri86044g","slug":"henri-de-raincourt","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-raincourt","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-raincourt\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":495,"nom":"Serge Dassault","nom_de_famille":"Dassault","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1925-04-04","nom_circo":"Essonne","num_deptmt":"91","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Essonne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"277","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dassault_serge04055h.html","id_institution":"dassault_serge04055h","slug":"serge-dassault","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-dassault","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-dassault\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":497,"nom":"Fran\u00e7ois Pillet","nom_de_famille":"Pillet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-13","nom_circo":"Cher","num_deptmt":"18","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"f.pillet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de Serge Vin\u00e7on, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mehun-sur-Y\u00e8vre \/ maire"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour","place_en_hemicycle":"285","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pillet_francois07034q.html","id_institution":"pillet_francois07034q","slug":"francois-pillet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-pillet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-pillet\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":498,"nom":"Jean-Pierre Leleux","nom_de_famille":"Leleux","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-08","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_deptmt":"06","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpleleux.com\/"}],"emails":[{"email":"jp.leleux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"P\u00f4le touristique du Pays de Grasse \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"P\u00f4le Azur Provence \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Grasse \/ maire"}],"profession":"Enseignant en \u00e9conomie","place_en_hemicycle":"65","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leleux_jean_pierre08039a.html","id_institution":"leleux_jean_pierre08039a","slug":"jean-pierre-leleux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-leleux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-leleux\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":500,"nom":"Val\u00e9rie L\u00e9tard","nom_de_famille":"L\u00e9tard","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","nom_circo":"Nord","num_deptmt":"59","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 25\/09\/2011 \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 19\/07\/2007 \/ devenue membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valenciennes M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Valenciennes \/ adjointe au maire"}],"profession":"Assistante sociale","place_en_hemicycle":"6","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/letard_valerie01043q.html","id_institution":"letard_valerie01043q","slug":"valerie-letard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/valerie-letard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/valerie-letard\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":595,"nom":"Pierre Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1957-07-01","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-09-20","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"p.laurent@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"105","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_pierre12041x.html","id_institution":"laurent_pierre12041x","slug":"pierre-laurent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laurent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laurent\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":503,"nom":"Claire-Lise Campion","nom_de_famille":"Campion","prenom":"Claire-Lise","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-27","nom_circo":"Essonne","num_deptmt":"91","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.clairelisecampion.fr\/"}],"emails":[{"email":"cl.campion@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"28\/04\/2000 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, nomm\u00e9 membre du Gouvernement "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne (canton : Etrechy) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"111","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/campion_claire_lise00003c.html","id_institution":"campion_claire_lise00003c","slug":"claire-lise-campion","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claire-lise-campion","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claire-lise-campion\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":504,"nom":"Jean-Pierre Chauveau","nom_de_famille":"Chauveau","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-08","nom_circo":"Sarthe","num_deptmt":"72","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2007-06-18","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"jp.chauveau@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"02\/11\/2004 \/ 18\/06\/2007 \/ en remplacement de M. Fran\u00e7ois Fillon, nomm\u00e9 membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sarthe (canton : Mamers) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Commerveil \/ maire"},{"mandat":"Saosnois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Cadre de l'industrie","place_en_hemicycle":"99","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chauveau_jean_pierre04099v.html","id_institution":"chauveau_jean_pierre04099v","slug":"jean-pierre-chauveau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chauveau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chauveau\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":507,"nom":"Beno\u00eet Hur\u00e9","nom_de_famille":"Hur\u00e9","prenom":"Beno\u00eet","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-05","nom_circo":"Ardennes","num_deptmt":"08","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"benoit.hure@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"19\/10\/2004 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de M. Hilaire Flandre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ardennes (canton : Signy-le-Petit) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Neuville-Lez-Beaulieu \/ conseiller municipal"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"66","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hure_benoit04097t.html","id_institution":"hure_benoit04097t","slug":"benoit-hure","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/benoit-hure","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/benoit-hure\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":509,"nom":"Jean-Marc Pastor","nom_de_famille":"Pastor","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1950-02-12","nom_circo":"Tarn","num_deptmt":"81","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"j-m.pastor@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"48","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pastor_jean_marc95052h.html","id_institution":"pastor_jean_marc95052h","slug":"jean-marc-pastor","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-pastor","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-pastor\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":511,"nom":"Roland Ries","nom_de_famille":"Ries","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1945-01-11","nom_circo":"Bas-Rhin","num_deptmt":"67","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2005-02-20","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/rolandries.eu\/"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/Roland_Ries"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Roland-Ries\/250153025025808"}],"emails":[{"email":"r.ries@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 26\/11\/2004 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Strasbourg \/ maire"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"153","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ries_roland04065k.html","id_institution":"ries_roland04065k","slug":"roland-ries","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-ries","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-ries\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":512,"nom":"Yves Pozzo di Borgo","nom_de_famille":"Pozzo di Borgo","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1948-05-03","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"y.pozzodiborgo@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (7\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'administration de l'Education nationale et de la recherche","place_en_hemicycle":"165","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pozzo_di_borgo_yves04080j.html","id_institution":"pozzo_di_borgo_yves04080j","slug":"yves-pozzo-di-borgo","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-pozzo-di-borgo","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-pozzo-di-borgo\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":513,"nom":"Thierry Foucaud","nom_de_famille":"Foucaud","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-18","nom_circo":"Seine-Maritime","num_deptmt":"76","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"03\/10\/1998 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Robert Pag\u00e8s, d\u00e9missionnaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rouen \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Oissel \/ maire"}],"profession":"Op\u00e9rateur en produits chimiques","place_en_hemicycle":"39","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/foucaud_thierry98053w.html","id_institution":"foucaud_thierry98053w","slug":"thierry-foucaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-foucaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-foucaud\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":515,"nom":"Andr\u00e9 Reichardt","nom_de_famille":"Reichardt","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-05","nom_circo":"Bas-Rhin","num_deptmt":"67","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2010-12-15","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrereichardt.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/andre.reichardt1"}],"emails":[{"email":"a.reichardt@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Alsace \/ premier vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Chambre des m\u00e9tiers","place_en_hemicycle":"282","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/reichardt_andre10015m.html","id_institution":"reichardt_andre10015m","slug":"andre-reichardt","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-reichardt","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-reichardt\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":518,"nom":"Fran\u00e7oise Cartron","nom_de_famille":"Cartron","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1949-03-27","nom_circo":"Gironde","num_deptmt":"33","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoise.cartron"},{"site":"http:\/\/www.francoisecartron.fr\/"}],"emails":[{"email":"f.cartron@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Bordeaux \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Artigues-pr\u00e8s-Bordeaux \/ conseill\u00e8re municipale"}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"80","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cartron_francoise08024s.html","id_institution":"cartron_francoise08024s","slug":"francoise-cartron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-cartron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-cartron\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":519,"nom":"Christian Favier","nom_de_famille":"Favier","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-20","nom_circo":"Val-de-Marne","num_deptmt":"94","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":"","emails":[{"email":"c.favier@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Val-de-Marne (canton : Champigny-sur-Marne-Ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"140","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/favier_christian11034g.html","id_institution":"favier_christian11034g","slug":"christian-favier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-favier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-favier\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":520,"nom":"Claude Domeizel","nom_de_famille":"Domeizel","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1940-05-16","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_deptmt":"04","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"c.domeizel@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Volx \/ conseiller municipal"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"41","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/domeizel_claude98030p.html","id_institution":"domeizel_claude98030p","slug":"claude-domeizel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-domeizel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-domeizel\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":524,"nom":"Jean Desessard","nom_de_famille":"Desessard","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1952-09-06","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.desessard-senateur.org\/"}],"emails":[{"email":"j.desessard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Directeur de centre socio-culturel","place_en_hemicycle":"158","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desessard_jean04067m.html","id_institution":"desessard_jean04067m","slug":"jean-desessard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-desessard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-desessard\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":525,"nom":"Abdourahamane Soilihi","nom_de_famille":"Soilihi","prenom":"Abdourahamane","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-04","nom_circo":"Mayotte","num_deptmt":"976","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.soilihi@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Mamoudzou (Mayotte) \/ maire"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"287","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/soilihi_abdourahamane11071m.html","id_institution":"soilihi_abdourahamane11071m","slug":"abdourahamane-soilihi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/abdourahamane-soilihi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/abdourahamane-soilihi\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":527,"nom":"Jean-Claude Gaudin","nom_de_famille":"Gaudin","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1939-10-08","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudegaudin.net\/"}],"emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 07\/12\/1995 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille \/ maire"},{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"93","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gaudin_jean_claude89029v.html","id_institution":"gaudin_jean_claude89029v","slug":"jean-claude-gaudin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-gaudin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-gaudin\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":530,"nom":"Colette M\u00e9lot","nom_de_famille":"M\u00e9lot","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-20","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_deptmt":"77","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"c.melot@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Melun \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Melun - Val-de-Seine \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"170","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/melot_colette04057k.html","id_institution":"melot_colette04057k","slug":"colette-melot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-melot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-melot\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":531,"nom":"Nathalie Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1958-05-24","nom_circo":"Orne","num_deptmt":"61","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateurgoulet.fr\/"}],"emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/02\/2007 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Daniel Goulet, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":"","profession":"Avocat au Barreau de Paris","place_en_hemicycle":"88","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goulet_nathalie07004j.html","id_institution":"goulet_nathalie07004j","slug":"nathalie-goulet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nathalie-goulet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nathalie-goulet\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":532,"nom":"Roger Madec","nom_de_famille":"Madec","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1950-10-27","nom_circo":"Paris","num_deptmt":"75","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rogermadec.fr\/"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Roger-Madec\/1006712096"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/rogermadec"}],"emails":[{"email":"r.madec@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (19\u00e8me arrondissement) \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Paris \/ conseiller"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"106","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madec_roger04079r.html","id_institution":"madec_roger04079r","slug":"roger-madec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-madec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-madec\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":534,"nom":"Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini","nom_de_famille":"Gu\u00e9rini","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-01","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jn-guerini.fr\/"}],"emails":[{"email":"jn.guerini@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne (canton : Marseille Les grands Carmes) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"116","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guerini_jean_noel98022p.html","id_institution":"guerini_jean_noel98022p","slug":"jean-noel-guerini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-guerini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-guerini\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":535,"nom":"Alain N\u00e9ri","nom_de_famille":"N\u00e9ri","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1942-05-01","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_deptmt":"63","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"a.neri@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Beauregard-l'\u00c9v\u00eaque \/ maire"},{"mandat":"Vall\u00e9e du Jauron \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me (canton : Vertaizon) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Directeur-adjoint de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"246","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/neri_alain11105e.html","id_institution":"neri_alain11105e","slug":"alain-neri","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-neri","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-neri\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":536,"nom":"Ren\u00e9-Paul Savary","nom_de_famille":"Savary","prenom":"Ren\u00e9-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-03","nom_circo":"Marne","num_deptmt":"51","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/renepaulsavary?sk=wall"}],"emails":[{"email":"rp.savary@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Marne (canton : S\u00e9zanne) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"288","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/savary_rene_paul11097x.html","id_institution":"savary_rene_paul11097x","slug":"rene-paul-savary","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-paul-savary","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-paul-savary\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":539,"nom":"Christian Bourquin","nom_de_famille":"Bourquin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-07","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_deptmt":"66","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[{"email":"c.bourquin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Ing\u00e9nieur des collectivit\u00e9s territoriales","place_en_hemicycle":"262","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourquin_christian11018g.html","id_institution":"bourquin_christian11018g","slug":"christian-bourquin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-bourquin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-bourquin\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":541,"nom":"Yves Rome","nom_de_famille":"Rome","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1950-04-25","nom_circo":"Oise","num_deptmt":"60","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"yves.rome@cg60.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Rurales du Beauvaisis \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Bailleul-sur-Th\u00e9rain \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Oise (canton : Nivillers) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Conseiller en formation continue","place_en_hemicycle":"238","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rome_yves11046l.html","id_institution":"rome_yves11046l","slug":"yves-rome","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rome","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rome\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":543,"nom":"Andr\u00e9 Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1936-02-22","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andre-ferrand.com\/index.html"}],"emails":[{"email":"a.ferrand@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"227","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ferrand_andre98019u.html","id_institution":"ferrand_andre98019u","slug":"andre-ferrand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-ferrand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-ferrand\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":544,"nom":"Philippe Paul","nom_de_famille":"Paul","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-01-25","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_deptmt":"29","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-paul-senateur.org\/"}],"emails":[{"email":"p.paul@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Douarnenez \/ maire"},{"mandat":"Pays de Douarnenez \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"224","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/paul_philippe08047a.html","id_institution":"paul_philippe08047a","slug":"philippe-paul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-paul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-paul\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":548,"nom":"Jean-Vincent Plac\u00e9","nom_de_famille":"Plac\u00e9","prenom":"Jean-Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1968-03-12","nom_circo":"Essonne","num_deptmt":"91","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","sites_web":"","emails":[{"email":"jv.place@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseiller r\u00e9gional"}],"profession":"Directeur de centre de formation","place_en_hemicycle":"157","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/place_jean_vincent11069t.html","id_institution":"place_jean_vincent11069t","slug":"jean-vincent-place","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-vincent-place","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-vincent-place\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":551,"nom":"Roland du Luart","nom_de_famille":"Luart","prenom":"Roland du","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-12","nom_circo":"Sarthe","num_deptmt":"72","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"r.duluart@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"25\/09\/1977 \/ 28\/09\/1986 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Luart \/ adjoint au maire"}],"profession":"Exploitant agricole et forestier","place_en_hemicycle":"67","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/du_luart_roland77043e.html","id_institution":"du_luart_roland77043e","slug":"roland-du-luart","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-du-luart","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-du-luart\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":552,"nom":"Jean-Claude Fr\u00e9con","nom_de_famille":"Fr\u00e9con","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-03","nom_circo":"Loire","num_deptmt":"42","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/perso.wanadoo.fr\/jean-claude.frecon\/"}],"emails":[{"email":"jc.frecon@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pouilly-l\u00e8s-Feurs \/ conseiller municipal"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"81","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frecon_jean_claude01037s.html","id_institution":"frecon_jean_claude01037s","slug":"jean-claude-frecon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-frecon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-frecon\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":553,"nom":"Michel Savin","nom_de_famille":"Savin","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-25","nom_circo":"Is\u00e8re","num_deptmt":"38","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"m.savin@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Dom\u00e8ne \/ maire"}],"profession":"Agent technique principal","place_en_hemicycle":"291","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/savin_michel11043h.html","id_institution":"savin_michel11043h","slug":"michel-savin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-savin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-savin\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":554,"nom":"Fran\u00e7ois Patriat","nom_de_famille":"Patriat","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_deptmt":"21","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoispatriat.fr\/"}],"emails":[{"email":"f.patriat@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Bourgogne \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"2","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/patriat_francois08061x.html","id_institution":"patriat_francois08061x","slug":"francois-patriat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-patriat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-patriat\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":555,"nom":"Annie David","nom_de_famille":"David","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1963-01-17","nom_circo":"Is\u00e8re","num_deptmt":"38","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniedavid.fr\/"}],"emails":[{"email":"a.david@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villard-Bonnot \/ conseill\u00e8re municipale"}],"profession":"Acheteuse en informatique","place_en_hemicycle":"38","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/david_annie01059y.html","id_institution":"david_annie01059y","slug":"annie-david","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-david","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-david\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":556,"nom":"Bernard Saugey","nom_de_famille":"Saugey","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-03","nom_circo":"Is\u00e8re","num_deptmt":"38","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"bernard.saugey@wanadoo.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Administrateur de journaux","place_en_hemicycle":"62","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/saugey_bernard01019q.html","id_institution":"saugey_bernard01019q","slug":"bernard-saugey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-saugey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-saugey\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":559,"nom":"Andr\u00e9 Trillard","nom_de_famille":"Trillard","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-24","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_deptmt":"44","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/andre-trillard.over-blog.com\/"}],"emails":[{"email":"a.trillard@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire-Atlantique (canton : Saint-Gildas-des-Bois) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Saint-Gildas-des-Bois \/ maire"},{"mandat":"Pays de Pont-Ch\u00e2teau - Saint-Gildas-des-Bois \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"135","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/trillard_andre01056v.html","id_institution":"trillard_andre01056v","slug":"andre-trillard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-trillard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-trillard\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":562,"nom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Brugui\u00e8re","nom_de_famille":"Brugui\u00e8re","prenom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se","sexe":"F","date_naissance":"1942-10-26","nom_circo":"H\u00e9rault","num_deptmt":"34","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"mt.bruguiere@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Aun\u00e8s \/ maire"},{"mandat":"Pays de l'Or \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"96","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bruguiere_marie_therese08020n.html","id_institution":"bruguiere_marie_therese08020n","slug":"marie-therese-bruguiere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-therese-bruguiere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-therese-bruguiere\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":564,"nom":"G\u00e9rard Bailly","nom_de_famille":"Bailly","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-28","nom_circo":"Jura","num_deptmt":"39","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"g.bailly@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Jura (canton : Clairvaux-les-Lacs) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Uxelles \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Pays des Lacs \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"272","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bailly_gerard01008m.html","id_institution":"bailly_gerard01008m","slug":"gerard-bailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-bailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-bailly\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":565,"nom":"Catherine G\u00e9nisson","nom_de_famille":"G\u00e9nisson","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1949-04-22","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_deptmt":"62","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/cgenisson.unblog.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.genisson@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}],"profession":"M\u00e9decin anesth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"259","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/genisson_catherine11061k.html","id_institution":"genisson_catherine11061k","slug":"catherine-genisson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-genisson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-genisson\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":567,"nom":"Jo\u00eblle Garriaud-Maylam","nom_de_famille":"Garriaud-Maylam","prenom":"Jo\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-20","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joellegarriaud.com\/"}],"emails":[{"email":"j.garriaud-maylam@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Juriste internationale","place_en_hemicycle":"98","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/garriaud_maylam_joelle04035d.html","id_institution":"garriaud_maylam_joelle04035d","slug":"joelle-garriaud-maylam","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joelle-garriaud-maylam","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joelle-garriaud-maylam\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":568,"nom":"Alain Milon","nom_de_famille":"Milon","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-16","nom_circo":"Vaucluse","num_deptmt":"84","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.milon@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Sorgues \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Syndicat mixte du Bassin de vie d'Avignon \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pays du Rh\u00f4ne et d'Ouv\u00e8ze \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"218","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/milon_alain04092n.html","id_institution":"milon_alain04092n","slug":"alain-milon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-milon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-milon\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":573,"nom":"Marcel Deneux","nom_de_famille":"Deneux","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1928-08-16","nom_circo":"Somme","num_deptmt":"80","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","sites_web":"","emails":[{"email":"m.deneux@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"326","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deneux_marcel95025e.html","id_institution":"deneux_marcel95025e","slug":"marcel-deneux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-deneux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-deneux\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":576,"nom":"Bertrand Auban","nom_de_famille":"Auban","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-18","nom_circo":"Haute-Garonne","num_deptmt":"31","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"b.auban@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Garonne (canton : Saint-B\u00e9at) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Canton de Saint-B\u00e9at \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Eup \/ conseiller municipal"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"109","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/auban_bertrand98011l.html","id_institution":"auban_bertrand98011l","slug":"bertrand-auban","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bertrand-auban","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bertrand-auban\/json","nb_mandats":4}},{"senateur":{"id":578,"nom":"Sophie Joissains","nom_de_famille":"Joissains","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1969-10-25","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"s.joissains@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Aix \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Aix-en-Provence \/ adjointe au maire"}],"profession":"Juriste criminologue","place_en_hemicycle":"278","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/joissains_sophie08044w.html","id_institution":"joissains_sophie08044w","slug":"sophie-joissains","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-joissains","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-joissains\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":580,"nom":"Jean-Claude Peyronnet","nom_de_famille":"Peyronnet","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1940-11-07","nom_circo":"Haute-Vienne","num_deptmt":"87","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jcpeyronnet.info"}],"emails":[{"email":"jc.peyronnet@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Vienne (canton : Ch\u00e2lus) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"108","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/peyronnet_jean_claude95055l.html","id_institution":"peyronnet_jean_claude95055l","slug":"jean-claude-peyronnet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-peyronnet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-peyronnet\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":581,"nom":"Catherine Tasca","nom_de_famille":"Tasca","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1941-12-13","nom_circo":"Yvelines","num_deptmt":"78","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"c.tasca@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":"","profession":"Responsable d'entreprises culturelles","place_en_hemicycle":"16","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tasca_catherine04056j.html","id_institution":"tasca_catherine04056j","slug":"catherine-tasca","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-tasca","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-tasca\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":582,"nom":"Nicolas Alfonsi","nom_de_famille":"Alfonsi","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1936-04-13","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_deptmt":"2A","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"02\/12\/2001 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Piana \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Corse-du-Sud (canton : Deux-S\u00e9vi) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"51","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/alfonsi_nicolas01065w.html","id_institution":"alfonsi_nicolas01065w","slug":"nicolas-alfonsi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicolas-alfonsi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicolas-alfonsi\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":584,"nom":"Roger Karoutchi","nom_de_famille":"Karoutchi","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-26","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_deptmt":"92","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rogerkaroutchi.info\/"}],"emails":[{"email":"r.karoutchi@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":[{"mandat":"17\/12\/1999 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Charles Pasqua, d\u00e9missionnaire"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 24\/06\/2007 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 25\/09\/2011 \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villeneuve-la-Garenne \/ adjoint au maire"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"31","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/karoutchi_roger99004r.html","id_institution":"karoutchi_roger99004r","slug":"roger-karoutchi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-karoutchi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-karoutchi\/json","nb_mandats":2}},{"senateur":{"id":586,"nom":"Serge Andreoni","nom_de_famille":"Andreoni","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-15","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_deptmt":"13","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"s.andreoni@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Groupement d'int\u00e9r\u00eat public pour la r\u00e9habilitation de l'\u00e9tang de Berre \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Airfobep (Association agr\u00e9\u00e9e pour la surveillance de la qualit\u00e9 de l'air Etang de Berre Ouest des Bouches du Rh\u00f4ne) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Agglopole Provence \/ premier vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat mixte des Transports de l'Est de l'Etang de Berre \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Mission Locale Est Etang de Berre \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Berre-l'Etang \/ maire"},{"mandat":"Syndicat d'am\u00e9nagement du Bassin de l'arc \/ pr\u00e9sident"}],"profession":"M\u00e9decin du travail","place_en_hemicycle":"315","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/andreoni_serge08040s.html","id_institution":"andreoni_serge08040s","slug":"serge-andreoni","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-andreoni","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-andreoni\/json","nb_mandats":8}},{"senateur":{"id":587,"nom":"Jean-Pierre Michel","nom_de_famille":"Michel","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1938-08-05","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_deptmt":"70","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[{"email":"jp.michel@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"155","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/michel_jean_pierre04084n.html","id_institution":"michel_jean_pierre04084n","slug":"jean-pierre-michel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-michel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-michel\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":590,"nom":"Alain Chatillon","nom_de_famille":"Chatillon","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-15","nom_circo":"Haute-Garonne","num_deptmt":"31","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","sites_web":"","emails":[{"email":"a.chatillon@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":[{"mandat":"Revel \/ maire"},{"mandat":"Lauragais-Revel-Sor\u00e9zois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"63","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chatillon_alain08028w.html","id_institution":"chatillon_alain08028w","slug":"alain-chatillon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-chatillon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-chatillon\/json","nb_mandats":3}},{"senateur":{"id":592,"nom":"Andr\u00e9 Vairetto","nom_de_famille":"Vairetto","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-20","nom_circo":"Savoie","num_deptmt":"73","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"SOC","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Attach\u00e9 parlementaire","place_en_hemicycle":"240","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vairetto_andre12038d.html","id_institution":"vairetto_andre12038d","slug":"andre-vairetto","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vairetto","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vairetto\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":593,"nom":"Kalliopi Ango Ela","nom_de_famille":"Ango Ela","prenom":"Kalliopi","sexe":"F","date_naissance":"1962-09-24","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_deptmt":"999","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"ECO","sites_web":[{"site":"http:\/\/kalliopiangoela.eelv.fr\/"}],"emails":[{"email":"k.ango-ela@senat.fr"}],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":"Professeure agr\u00e9g\u00e9e de g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"257","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ango_ela_kalliopi12040w.html","id_institution":"ango_ela_kalliopi12040w","slug":"kalliopi-ango-ela","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/kalliopi-ango-ela","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/kalliopi-ango-ela\/json","nb_mandats":1}},{"senateur":{"id":594,"nom":"St\u00e9phane Mazars","nom_de_famille":"Mazars","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-25","nom_circo":"Aveyron","num_deptmt":"12","reserve_deputes_1":"","reserve_deputes_2":"","mandat_debut":"2012-07-22","groupe_sigle":"RDSE","sites_web":"","emails":[],"adresses":"","anciens_mandats":"","autres_mandats":"","profession":null,"place_en_hemicycle":"318","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mazars_stephane12039e.html","id_institution":"mazars_stephane12039e","slug":"stephane-mazars","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-mazars","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-mazars\/json","nb_mandats":1}}]}