{"_licence":"This database is made available under the Open Database License: http:\/\/opendatacommons.org\/licenses\/odbl\/1.0\/. Any rights in individual contents of the database are licensed under the Database Contents License: http:\/\/opendatacommons.org\/licenses\/dbcl\/1.0\/","_authors":"Maxime ALAY-EDDINE & Jean-Alain R\u00e9","_sources":"http:\/\/www.nosdeputes.fr\/deputes\/enmandat\/json and public lists from @samuellaurent","_update":"2013-02-23","values":[{"nom":"Le Scouarnec","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"56","autres_fonctions":[{"mandat":"Auray \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Le Vern","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Primas","prenom":"Sophie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":"Seine Mauldre \/ conseill\u00e8re de communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Aubergenville \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Vial","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jp-vial.fr\/"}],"departement_num":"73","autres_fonctions":[{"mandat":"Savoie (canton : La Motte Servolex) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Gournac","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":"Pecq \/ maire"}]},{"nom":"Namy","prenom":"Christian","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Christian-Namy\/100001751767803"}],"departement_num":"55","autres_fonctions":[{"mandat":"Meuse (canton : Pierrefitte-sur-Aire) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Jeannerot","prenom":"Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"25","autres_fonctions":[{"mandat":"Doubs (canton : Besan\u00e7on ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Morin-Desailly","prenom":"Catherine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-morin-desailly.com"}],"departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Normandie \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}]},{"nom":"Didier","prenom":"\u00c9velyne","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.evelynedidier.fr"}],"departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":"Jarnisy \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Conflans-en-Jarnisy \/ maire"}]},{"nom":"Bordier","prenom":"Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"89","autres_fonctions":[{"mandat":"Yonne (canton : Saint-Fargeau) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Gillot","prenom":"Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"971","autres_fonctions":[{"mandat":"Guadeloupe (canton : Gosier 1) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Vincent","prenom":"Maurice","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/mauricevincent_"},{"site":"http:\/\/www.maurice-vincent.fr\/"}],"departement_num":"42","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-\u00c9tienne M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-\u00c9tienne \/ maire"}]},{"nom":"Lenoir","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"61","autres_fonctions":[{"mandat":"Mortagne-au-Perche \/ maire"},{"mandat":"Bassin de Mortagne-au-Perche \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Richard","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Ouen L'Aum\u00f4ne \/ maire"}]},{"nom":"Deroche","prenom":"Catherine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}]},{"nom":"Fontaine","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Pierre (La R\u00e9union) \/ maire"},{"mandat":"Communaut\u00e9 intercommunale des villes solidaires \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Vendegou","prenom":"Hilarion","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"988","autres_fonctions":[{"mandat":"Pins \/ maire de l'\u00eele"}]},{"nom":"Archimbaud","prenom":"Aline","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/alinearchimbaud.eelv.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Aline-Archimbaud\/297507253594760"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/AlineArchimbaud"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":"Pantin \/ conseill\u00e8re municipale"}]},{"nom":"Marseille","prenom":"Herv\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":"Grand Paris Seine Ouest \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Meudon \/ maire"}]},{"nom":"Farreyrol","prenom":"Jacqueline","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":"Tampon (La R\u00e9union) \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Antiste","prenom":"Maurice","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"972","autres_fonctions":[{"mandat":"Fran\u00e7ois \/ maire"}]},{"nom":"Ghali","prenom":"Samia","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Marseille (15\u00e8me et 16\u00e8me arrondissements) \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"Patient","prenom":"Georges","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.georgespatient.fr\/"}],"departement_num":"973","autres_fonctions":[{"mandat":"Ouest guyanais \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Mana \/ maire"}]},{"nom":"B\u00e9chu","prenom":"Christophe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":"Maine-et-Loire (canton : Angers Nord-Ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Schillinger","prenom":"Patricia","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.patricia-schillinger.com\/"}],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":"H\u00e9genheim \/ maire"},{"mandat":"Trois Fronti\u00e8res \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Assouline","prenom":"David","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/David-Assouline\/555569932"},{"site":"http:\/\/www.david-assouline.net"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/dassouline"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":"Paris (20\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}]},{"nom":"Anziani","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Alain-Anziani\/1522775800"},{"site":"http:\/\/www.alainanziani.fr\/"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":"M\u00e9rignac \/ adjoint au maire"}]},{"nom":"Dilain","prenom":"Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis (canton : Raincy) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Dolig\u00e9","prenom":"\u00c9ric","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"45","autres_fonctions":[{"mandat":"Loiret (canton : Meung-sur-Loire) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Fauconnier","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"12","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Affrique \/ maire"}]},{"nom":"Desplan","prenom":"F\u00e9lix","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"971","autres_fonctions":[{"mandat":"Pointe-Noire \/ maire"},{"mandat":"Nord Basse-Terre \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Magras","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmagras.fr\/"}],"departement_num":"977","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Barth\u00e9l\u00e9my \/ responsable des affaires portuaires et sportives du conseil territorial"},{"mandat":"Collectivit\u00e9 d'outre-mer de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my \/ vice-pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Meunier","prenom":"Michelle","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michellemeunier.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/meuniermichelle"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/meuniermichelle"}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":"Loire-Atlantique (canton : Nantes II) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Revet","prenom":"Charles","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":"Turretot \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Calvet","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"66","autres_fonctions":[{"mandat":"Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Soler \/ maire"}]},{"nom":"Ebl\u00e9","prenom":"Vincent","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":"Seine-et-Marne (canton : Noisiel) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Fouch\u00e9","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfouche.fr\/"}],"departement_num":"86","autres_fonctions":[{"mandat":"Vienne (canton : Chauvigny) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Bas","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-bas.fr\/"}],"departement_num":"50","autres_fonctions":[{"mandat":"Manche (canton : Saint-Pois) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Gilles","prenom":"Bruno","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/home.php?#\/profile.php?id=1264920174"},{"site":"http:\/\/brunogilles.typepad.fr\/blogbg\/"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Marseille Provence Metropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Marseille (4\u00e8me et 5\u00e8me arrondissements) \/ maire d'arrondissement"}]},{"nom":"Doublet","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"17","autres_fonctions":[{"mandat":"Charente-Maritime (canton : Saint-Porchaire) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Trizay \/ maire"}]},{"nom":"Plancade","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Jean-Pierre-Plancade\/100002416394710"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/JPPlancade"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Garonne (canton : Toulouse VI) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Cohen","prenom":"Laurence","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}]},{"nom":"Pasquet","prenom":"Isabelle","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Marseille (4\u00e8me et 5\u00e8me arrondissements) \/ conseill\u00e8re d'arrondissement"}]},{"nom":"Lef\u00e8vre","prenom":"Antoine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"02","autres_fonctions":[{"mandat":"Laonnois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Laon \/ maire"}]},{"nom":"D\u00e9traigne","prenom":"Yves","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-detraigne.org\/"}],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":"Plaine de Bourgogne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Witry-l\u00e8s-Reims \/ maire"}]},{"nom":"Duriez","prenom":"Odette","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":"Artois \/ d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Cambrin) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"},{"mandat":"Cambrin \/ maire"}]},{"nom":"Debr\u00e9","prenom":"Isabelle","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":"Vanves \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Assassi","prenom":"\u00c9liane","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":"Drancy \/ conseill\u00e8re municipale"}]},{"nom":"Lecerf","prenom":"Jean-Ren\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jeanrenelecerf.hautetfort.com\/"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Nord (canton : Marcq-en-Baroeul) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Vandierendonck","prenom":"Ren\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Roubaix \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"Darniche","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":"Mouilleron-le-Captif \/ maire"},{"mandat":"Pays Yonnais \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Berthou","prenom":"Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":"Miribel \/ maire"}]},{"nom":"Delahaye","prenom":"Vincent","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/vincentdelahaye.fr\/"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":"Europ'Essonne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Massy \/ maire"}]},{"nom":"G\u00e9lard","prenom":"Patrice","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":"Sainte-Adresse \/ maire"},{"mandat":"Havraise \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Haut","prenom":"Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"84","autres_fonctions":[{"mandat":"Vaucluse (canton : Vaison-la-Romaine) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Giudicelli","prenom":"Colette","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":"Alpes-Maritimes (canton : Menton-Est) \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Krattinger","prenom":"Yves","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"70","autres_fonctions":[{"mandat":"Rioz \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Haute-Sa\u00f4ne (canton : Rioz) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays Riolais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"D\u00e9riot","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"03","autres_fonctions":[{"mandat":"C\u00e9rilly \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Allier (canton : C\u00e9rilly) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays de Tron\u00e7ais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Merceron","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":"Givrand \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Zocchetto","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/francois-zocchetto.over-blog.com\/"}],"departement_num":"53","autres_fonctions":[{"mandat":"Laval \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Gautier","prenom":"Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-gautier.fr\/"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":"Garches \/ maire"},{"mandat":"Coeur-de-Seine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Syndicat mixte des Hauts-de-Seine pour l'\u00e9limination des ordures m\u00e9nag\u00e8res (Syelom) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat intercommunal de traitement des ordures m\u00e9nag\u00e8res de l'agglom\u00e9ration parisienne (Syctom) \/ vice-pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Cornu","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"28","autres_fonctions":[{"mandat":"Chartres M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Fontenay-sur-Eure \/ maire"}]},{"nom":"Houel","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":"Cr\u00e9cy-la-Chapelle \/ maire"},{"mandat":"Syndicat intercommunal du Grand-Morin \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Caffet","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":"Paris (18\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}]},{"nom":"Cazeau","prenom":"Bernard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.cazeau.fr\/"}],"departement_num":"24","autres_fonctions":[{"mandat":"Dordogne (canton : Rib\u00e9rac) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Vanlerenberghe","prenom":"Jean-Marie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jmvanlerenberghe.fr\/"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":"Arras \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Beaufils","prenom":"Marie-France","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.marie-francebeaufils.fr"}],"departement_num":"37","autres_fonctions":[{"mandat":"Tours Plus \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Pierre-des-Corps \/ maire"}]},{"nom":"Billard","prenom":"Jo\u00ebl","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"28","autres_fonctions":[{"mandat":"Bonnevalais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Bonneval \/ maire"}]},{"nom":"Bourquin","prenom":"Martial","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.martial-bourquin.com\/"}],"departement_num":"25","autres_fonctions":[{"mandat":"Audincourt \/ maire"},{"mandat":"Pays de Montb\u00e9liard \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Masson-Maret","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":"Grasse \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Mayet","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/leblog.ville-chateauroux.fr\/"}],"departement_num":"36","autres_fonctions":[{"mandat":"Castelroussine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Ch\u00e2teauroux \/ maire"}]},{"nom":"Troendle","prenom":"Catherine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":"Porte du Sundgau \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Ranspach-le-Bas \/ maire"}]},{"nom":"Jarlier","prenom":"Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrejarliersenateur.fr\/jarlier\/index.html"}],"departement_num":"15","autres_fonctions":[{"mandat":"Pays de Saint-Flour \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Flour \/ maire"}]},{"nom":"Leroy","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-philippe-leroy.fr\/"}],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":"Moselle (canton : Vic-sur-Seille) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Buffet","prenom":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.com\/"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":"Oullins \/ maire"},{"mandat":"Grand Lyon \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"Mercier","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursudf69.org\/"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":"Syndicat mixte du Lac des sapins \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Rh\u00f4ne (canton : Thizy) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Percheron","prenom":"Daniel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/dpercheron.wordpress.com\/"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Demont\u00e8s","prenom":"Christiane","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christianedemontes.fr\/"}],"departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Fons \/ maire"}]},{"nom":"Barbier","prenom":"Gilbert","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"39","autres_fonctions":[{"mandat":"Dole \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Houpert","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.alainhoupert.fr\/"}],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":"SIVOM de Grancey-le-Ch\u00e2teau \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"C\u00f4te-d'Or (canton : Grancey-le-Ch\u00e2teau-Neuvelle) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays Seine-et-Tilles \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Salives \/ maire"}]},{"nom":"Verg\u00e8s","prenom":"Paul","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"974","autres_fonctions":[{"mandat":"R\u00e9union \/ conseiller r\u00e9gional"}]},{"nom":"Collombat","prenom":"Pierre-Yves","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.collombat-py.fr\/"}],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":"Var (canton : Callas) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Drac\u00e9noise \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Figani\u00e8res \/ adjoint au maire"}]},{"nom":"Cayeux","prenom":"Caroline","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":"Beauvaisis \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Beauvais \/ maire"}]},{"nom":"Martin","prenom":"Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"80","autres_fonctions":[{"mandat":"Hallencourt \/ maire"}]},{"nom":"Goy-Chavent","prenom":"Sylvie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":"Cerdon \/ maire"},{"mandat":"SIVU de la Basse vall\u00e9e de l'Ain \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Bugey-Vall\u00e9e de l'Ain \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Demerliat","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jp-demerliat.info\/"}],"departement_num":"87","autres_fonctions":[{"mandat":"Syndicat intercommunal pour l'am\u00e9nagement du Bassin de l'Aixette \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"F\u00e9rat","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-ferat.org\/"}],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":"Cuchery \/ maire"},{"mandat":"Ch\u00e2tillonnais \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Marne (canton : Ch\u00e2tillon-sur-Marne) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Masson","prenom":"Jean Louis","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.massonmoselle.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.rasnag-senat.fr\/senateursni\/cvmasson.htm"}],"departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":"SIVOM des cantons de Vigy et Montigny-Nord \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Metz-M\u00e9tropole \/ d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Moselle (canton : Vigy) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Syndicat Mixte du SCOT de l'agglom\u00e9ration messine \/ d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"},{"mandat":"Nouilly \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Cukierman","prenom":"C\u00e9cile","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"42","autres_fonctions":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}]},{"nom":"Dubois","prenom":"Daniel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.danieldubois.info\/index.php"}],"departement_num":"80","autres_fonctions":[{"mandat":"Haut-Clocher \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Somme (canton : Ailly-le-Haut-Clocher) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Bouchart","prenom":"Natacha","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Natacha-Bouchart\/237321746366095"},{"site":"http:\/\/www.natachabouchart.com"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":"Cap Calaisis \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Calais \/ maire"}]},{"nom":"Requier","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"46","autres_fonctions":[{"mandat":"Lot (canton : Martel) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Martel \/ maire"}]},{"nom":"Gorce","prenom":"Ga\u00ebtan","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/ggorce"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/people\/Gaetan-Gorce\/1506548846"},{"site":"http:\/\/www.gorce.typepad.fr\/"}],"departement_num":"58","autres_fonctions":[{"mandat":"Charit\u00e9-sur-Loire \/ maire"}]},{"nom":"Roger","prenom":"Gilbert","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/gilbert.roger"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/Elubondy"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis (canton : Bondy Sud-Est) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Sido","prenom":"Bruno","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"52","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Marne (canton : Saint-Blin) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Pierre","prenom":"Jackie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"88","autres_fonctions":[{"mandat":"Vosges (canton : Xertigny) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Fortassin","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"65","autres_fonctions":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es (canton : Maul\u00e9on-Barousse) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Vall\u00e9e de la Barousse \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Sarp \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Michel","prenom":"Danielle","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.danielle-michel.fr\/"}],"departement_num":"40","autres_fonctions":[{"mandat":"Grand Dax \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Camani","prenom":"Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"47","autres_fonctions":[{"mandat":"Lot-et-Garonne (canton : Seyches) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Val-de-Garonne Agglom\u00e9ration \/ premier vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Puymiclan \/ adjoint au maire"}]},{"nom":"Povinelli","prenom":"Roland","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.rolandpovinelli.fr\/"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Allauch \/ maire"}]},{"nom":"Dantec","prenom":"Ronan","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/ronandantec.eelv.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/RonanDantec"}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Nantes \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Bockel","prenom":"Jean-Marie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.www.jeanmariebockel.fr"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmarie.bockel"}],"departement_num":"68","autres_fonctions":[{"mandat":"Mulhouse \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Communaut\u00e9 Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Le Cam","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":"Arguenon-Hunaudaye \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Pl\u00e9n\u00e9e-Jugon \/ maire"}]},{"nom":"Marc","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-marc.com"}],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":"Finist\u00e8re (canton : Ploudiry) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Godefroy","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"50","autres_fonctions":[{"mandat":"Basse-Normandie \/ conseiller r\u00e9gional"}]},{"nom":"Miquel","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"46","autres_fonctions":[{"mandat":"Lot (canton : Cahors-sud) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Legendre","prenom":"Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Cambrai \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Adnot","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"10","autres_fonctions":[{"mandat":"Aube (canton : M\u00e9ry-sur-Seine) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Pinton","prenom":"Louis","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"36","autres_fonctions":[{"mandat":"Orsennes \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Syndicat intercommunal de gestion de l'assainissement autonome dans l'Indre \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Indre (canton : d'Aigurande) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Fournier","prenom":"Jean-Paul","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jean-paul-fournier.com\/"}],"departement_num":"30","autres_fonctions":[{"mandat":"N\u00eemes-M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"N\u00eemes \/ maire"}]},{"nom":"Baylet","prenom":"Jean-Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"82","autres_fonctions":[{"mandat":"Deux-Rives \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Tarn-et-Garonne (canton : Valence-d'Agen ) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Legge","prenom":"Dominique de","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":"Bretagne \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Vitr\u00e9-Communaut\u00e9 \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Pertre \/ maire"}]},{"nom":"Hyest","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":"Seine-et-Marne (canton : Ch\u00e2teau-Landon) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Madeleine-sur-Loing \/ maire"}]},{"nom":"Procaccia","prenom":"Catherine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CProcaccia"},{"site":"http:\/\/www.catherine-procaccia.com\/"}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":"Val-de-Marne (canton : Vincennes-Ouest) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Lamure","prenom":"\u00c9lisabeth","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Gleiz\u00e9 \/ maire"}]},{"nom":"Duch\u00eane","prenom":"Marie-Annick","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":"Versailles Grand Parc \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Versailles \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Lasserre","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":"Aquitaine \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (canton : Bidache) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Grosdidier","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":"Metz-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Woippy \/ maire"}]},{"nom":"Laurent-Perrigot","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"30","autres_fonctions":[{"mandat":"Gard (canton : L\u00e9dignan) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Cornano","prenom":"Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"971","autres_fonctions":[{"mandat":"Guadeloupe (canton : Saint-Louis-de-Marie-Galante) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Marie-Galante \/ membre de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Louis-de-Marie-Galante \/ maire"}]},{"nom":"N\u00e8gre","prenom":"Louis","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.louisnegre-senateur.fr\/"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":"Cagnes-sur-Mer \/ maire"},{"mandat":"Agence des d\u00e9placements et de l'am\u00e9nagement des Alpes-Maritimes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Nice-C\u00f4te d'Azur \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Agence d'urbanisme des Alpes-Maritimes \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Chastan","prenom":"Yves","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.yveschastan.fr\/"}],"departement_num":"07","autres_fonctions":[{"mandat":"Privas \/ maire"},{"mandat":"Contrat global de d\u00e9veloppement de la Vall\u00e9e de l'Eyrieux, de l'Ouv\u00e8ze et du Plateau de Vernoux \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Privas-Rh\u00f4nes-Vall\u00e9es \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Filleul","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"37","autres_fonctions":[{"mandat":"Est tourangeau \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Montlouis sur Loire \/ maire"}]},{"nom":"Dupont","prenom":"Jean-L\u00e9once","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"14","autres_fonctions":[{"mandat":"Calvados (canton : Bayeux) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Vall","prenom":"Raymond","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"32","autres_fonctions":[{"mandat":"Fleurance \/ maire"}]},{"nom":"Capo-Canellas","prenom":"Vincent","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/vccblog.typepad.fr\/"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":"Bourget \/ maire"},{"mandat":"A\u00e9roport du Bourget \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Bataille","prenom":"Delphine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Nord (canton : Carni\u00e8res) \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Kl\u00e8s","prenom":"Virginie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-socialistes35.fr\/"}],"departement_num":"35","autres_fonctions":[{"mandat":"Ch\u00e2teaubourg \/ maire"},{"mandat":"Vitr\u00e9-Communaut\u00e9 \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Charon","prenom":"Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":"Paris (15\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}]},{"nom":"Longuet","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"55","autres_fonctions":[{"mandat":"Lorraine \/ conseiller r\u00e9gional"}]},{"nom":"Montesquiou","prenom":"Aymeri de","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"32","autres_fonctions":[{"mandat":"Marsan \/ maire"},{"mandat":"Gers (canton : Gimont) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Arrats-Gimone \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Poniatowski","prenom":"Ladislas","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"27","autres_fonctions":[{"mandat":"Eure (canton : Quillebeuf-sur-Seine) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Quillebeuf-sur-Seine \/ maire"}]},{"nom":"Schurch","prenom":"Mireille","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.senat03.fr\/"}],"departement_num":"03","autres_fonctions":[{"mandat":"Montlu\u00e7on \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Lignerolles \/ maire"}]},{"nom":"Daunis","prenom":"Marc","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":"Syndicat Mixte de Sophia Antipolis \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Syndicat Mixte de Pr\u00e9figuration du Parc Naturel R\u00e9gional des Pr\u00e9-Alpes d'Azur \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Valbonne Sophia Antipolis \/ maire"}]},{"nom":"Kaltenbach","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekaltenbach.com\/"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":"Clamart \/ maire"}]},{"nom":"Bailly","prenom":"Dominique","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Coeur de P\u00e9v\u00e8le \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Orchies \/ maire"}]},{"nom":"Bocquet","prenom":"\u00c9ric","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Marquillies \/ maire"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"Poncelet","prenom":"Christian","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"88","autres_fonctions":[{"mandat":"Vosges (canton : Remiremont) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Bizet","prenom":"Jean","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"50","autres_fonctions":[{"mandat":"Teilleul \/ maire"},{"mandat":"Pays de la Baie du Mont Saint-Michel \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"S\u00e9lune \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Vaugrenard","prenom":"Yannick","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ conseiller r\u00e9gional"}]},{"nom":"Bonnefoy","prenom":"Nicole","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.nicole-bonnefoy.com\/"}],"departement_num":"16","autres_fonctions":[{"mandat":"Charente (canton : Mansle) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Couderc","prenom":"Raymond","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.raymond-couderc.fr"}],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":"B\u00e9ziers \/ maire"},{"mandat":"B\u00e9ziers-M\u00e9diterran\u00e9e \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ conseiller r\u00e9gional"}]},{"nom":"Cambon","prenom":"Christian","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursump94.fr\/"}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":"Charenton-le-Pont - Saint-Maurice \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Maurice \/ maire"}]},{"nom":"Sittler","prenom":"Esther","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":"Benfeld et environs \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Herbsheim \/ maire"}]},{"nom":"Massion","prenom":"Marc","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":"Rouen \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Grand-Quevilly \/ maire"}]},{"nom":"Carvounas","prenom":"Luc","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100003258944647&sk=wall "}],"departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":"Plaine centrale du Val-de-Marne \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Alfortville \/ maire"}]},{"nom":"Piras","prenom":"Bernard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"26","autres_fonctions":[{"mandat":"Syndicat intercommunal de Valence Major \/ conseiller"},{"mandat":"Bourg-l\u00e8s-Valence \/ maire"}]},{"nom":"Jouanno","prenom":"Chantal","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jouanno.chantal"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"},{"site":"http:\/\/www.chantaljouanno.fr"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}]},{"nom":"Tuheiava","prenom":"Richard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"987","autres_fonctions":[{"mandat":"Arue \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Tropeano","prenom":"Robert","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Chinian \/ maire"},{"mandat":"Saint-Chinianais \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"H\u00e9rault (canton : Saint-Chinian) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Falco","prenom":"Hubert","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Toulon \/ maire"}]},{"nom":"Mirassou","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/jjmirassou.wordpress.com\/"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":"Conseil de surveillance du CHU de Toulouse \/ membre"},{"mandat":"Haute-Garonne (canton : Toulouse-VII) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"R\u00e9gie d\u00e9partementale des transports de la Haute-Garonne \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Lozach","prenom":"Jean-Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"23","autres_fonctions":[{"mandat":"Creuse (canton : Bourganeuf) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Hue","prenom":"Robert","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":"Montigny-l\u00e8s-Cormeilles \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Carle","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ conseiller r\u00e9gional"}]},{"nom":"Daudigny","prenom":"Yves","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesdaudigny.com\/"}],"departement_num":"02","autres_fonctions":[{"mandat":"Marle \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Aisne (canton : Marle) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Pays de la Serre \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Arthuis","prenom":"Jean","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanArthuis"}],"departement_num":"53","autres_fonctions":[{"mandat":"Mayenne (canton : Ch\u00e2teau-Gontier Ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Lorgeoux","prenom":"Jeanny","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"41","autres_fonctions":[{"mandat":"Romorantinais et du Monestois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Romorantin-Lanthenay \/ maire"}]},{"nom":"Pintat","prenom":"Xavier","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierpintat.com\/"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":"Pointe du M\u00e9doc \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Soulac-sur-Mer \/ maire"}]},{"nom":"Watrin","prenom":"Dominique","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Rouvroy) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Espagnac","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":"Pau \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Pau Pyr\u00e9n\u00e9es \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Amoudry","prenom":"Jean-Paul","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/blog.jean-paul-amoudry.org\/"}],"departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":"Syndicat des \u00e9nergies et de l'am\u00e9nagement num\u00e9rique de la Haute-Savoie (SYANE) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat intercommunal d'\u00e9lectricit\u00e9 de la vall\u00e9e de Thones (SIEVT) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Haute-Savoie (canton : Th\u00f4nes) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie alpestre de la Haute-Savoie (SEA 74) \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Andr\u00e9","prenom":"Mich\u00e8le","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"63","autres_fonctions":[{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me (canton : Clermont-Ferrand Nord-ouest) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Guen\u00e9","prenom":"Charles","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesguene.fr\/"}],"departement_num":"52","autres_fonctions":[{"mandat":"Vaux-sous-Aubigny \/ maire"},{"mandat":"Prauthoy-en-Montsaugeonnais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Laurent","prenom":"Daniel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"17","autres_fonctions":[{"mandat":"Charente-Maritime (canton : Pons) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Cardoux","prenom":"Jean-No\u00ebl","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"45","autres_fonctions":[{"mandat":"Loiret (canton : Sully-sur-Loire) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Syndicat intercommunal \u00e0 vocation multiple du canton de Sully-sur-Loire \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"M\u00e9zard","prenom":"Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesmezard.fr"}],"departement_num":"15","autres_fonctions":[{"mandat":"Bassin d'Aurillac \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Aurillac \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Collomb","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"69","autres_fonctions":[{"mandat":"Grand Lyon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Lyon \/ maire"}]},{"nom":"Husson","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"54","autres_fonctions":[{"mandat":"Nancy \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Grand Nancy \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"Todeschini","prenom":"Jean-Marc","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":"Sillon Mosellan \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Talange \/ adjoint au maire"}]},{"nom":"Tandonnet","prenom":"Henri","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.henritandonnet.com"}],"departement_num":"47","autres_fonctions":[{"mandat":"Moirax \/ maire"},{"mandat":"Pays de l'Agenais \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Agen \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Billout","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelbillout.fr\/"}],"departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":"Nangis \/ maire"},{"mandat":"Brie Nangissienne \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Boyer","prenom":"Jean","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"43","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Loire (canton : Saint-Paulien) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Demessine","prenom":"Michelle","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.michelledemessine.fr\/"}],"departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Lille \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Lille-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"Montgolfier","prenom":"Alb\u00e9ric de","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"28","autres_fonctions":[{"mandat":"Terminiers \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Beauce d'Org\u00e8res \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Eure-et-Loir (canton : Org\u00e8res-en-Beauce) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Berson","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":"Essonne (canton : Evry-Nord) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Leroy","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Lumbres) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Marini","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-marini.net\/"}],"departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":"Syndicat mixte de la Vall\u00e9e de l'Oise \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Compi\u00e8gne \/ maire"},{"mandat":"Agglom\u00e9ration de la r\u00e9gion de Compi\u00e8gne \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Madrelle","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":"Gironde (canton : Carbon-Blanc) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Navarro","prenom":"Robert","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.robert-navarro.fr\/"}],"departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Fournier","prenom":"Bernard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"42","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Nizier de Fornas \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Union des Communes rurales de la Loire \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat Intercommunal d'\u00e9nergies de la Loire \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pays de Saint-Bonnet-le-Ch\u00e2teau \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Guerriau","prenom":"Jo\u00ebl","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/blog.joelguerriau.fr "}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-S\u00e9bastien-sur-Loire \/ maire"},{"mandat":"Nantes, Nantes M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"Rebsamen","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-rebsamen.info\/"}],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":"Grand Dijon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Dijon \/ maire"},{"mandat":"Association d\u00e9partementale des maires de la C\u00f4te-d'Or \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Raoul","prenom":"Daniel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.danielraoul.net\/"}],"departement_num":"49","autres_fonctions":[{"mandat":"Pays d'Angers \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Angers \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Angers-Loire-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Delattre","prenom":"Francis","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":"Franconville-la-Garenne \/ maire"}]},{"nom":"Rossignol","prenom":"Laurence","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":"Picardie \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Boutant","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"16","autres_fonctions":[{"mandat":"Charente (canton : Montbron) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Montbron \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Blondin","prenom":"Maryvonne","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.maryvonne-blondin.fr\/"}],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":"Finist\u00e8re (canton : Quimper II - Ergu\u00e9-Gab\u00e9ric - Ergu\u00e9-Armel) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Bertrand","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"48","autres_fonctions":[{"mandat":"Coeur de Loz\u00e8re \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"},{"mandat":"Mende \/ maire"}]},{"nom":"C\u00e9sar","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":"Rauzan \/ maire"},{"mandat":"Castillon - Pujols \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Chiron","prenom":"Jacques","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":"Grenoble \/ adjoint au maire"}]},{"nom":"Dupont","prenom":"Ambroise","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"14","autres_fonctions":[{"mandat":"Victot-Pontfol \/ maire"}]},{"nom":"Nicoux","prenom":"Ren\u00e9e","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.reneenicoux.fr\/"}],"departement_num":"23","autres_fonctions":[{"mandat":"Felletin \/ maire"}]},{"nom":"B\u00e9rit-D\u00e9bat","prenom":"Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.beritdebat.fr\/"}],"departement_num":"24","autres_fonctions":[{"mandat":"P\u00e9rigourdine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Hummel","prenom":"Christiane","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.christianehummel.fr\/"}],"departement_num":"83","autres_fonctions":[{"mandat":"Toulon-Provence-M\u00e9diterrann\u00e9e \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Valette du Var \/ maire"}]},{"nom":"Belot","prenom":"Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"17","autres_fonctions":[{"mandat":"Jonzac \/ maire"},{"mandat":"Haute-Saintonge \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Laborde","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francoiselaborde.fr\/"}],"departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":"Blagnac \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Dallier","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippedallier.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/philippedallier"}],"departement_num":"93","autres_fonctions":[{"mandat":"Pavillons-sous-Bois \/ maire"}]},{"nom":"Guillaume","prenom":"Didier","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"26","autres_fonctions":[{"mandat":"Dr\u00f4me (canton : Bourg-de-P\u00e9age) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Vallini","prenom":"Andr\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":"Is\u00e8re (canton : Tullins) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Esnol","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":"Conflans-Sainte-Honorine \/ maire"}]},{"nom":"Des Esgaulx","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/mhdesesgaulx.com"},{"site":"http:\/\/blogmhde.fr\/"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":"Gujan-Mestras \/ maire"},{"mandat":"Syndicat du Bassin d'Arcachon \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Bassin d'Arcachon-Sud \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Kerdraon","prenom":"Ronan","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.ronan-kerdraon.fr\/"}],"departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":"Pl\u00e9rin \/ maire"}]},{"nom":"Portelli","prenom":"Hugues","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.huguesportelli.fr\/"}],"departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":"Ermont \/ maire"},{"mandat":"Val-et-For\u00eat \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"H\u00e9risson","prenom":"Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pierreherisson.fr"}],"departement_num":"74","autres_fonctions":[{"mandat":"Annecy \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Courtois","prenom":"Jean-Patrick","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpatrickcourtois.fr\/"}],"departement_num":"71","autres_fonctions":[{"mandat":"M\u00e2connais - Val-de-Sa\u00f4ne \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"M\u00e2con \/ maire"}]},{"nom":"Gillot","prenom":"Dominique","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"95","autres_fonctions":[{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Eragny-sur-Oise \/ maire"}]},{"nom":"Keller","prenom":"Fabienne","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"},{"site":"http:\/\/www.fabiennekeller.fr\/"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Fabienne-Keller\/100000177797303"}],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":"Strasbourg \/ conseill\u00e8re municipale"}]},{"nom":"Maurey","prenom":"Herv\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/home.php?#!\/profile.php?id=100000825785840&ref=ts"}],"departement_num":"27","autres_fonctions":[{"mandat":"Bernay \/ maire"},{"mandat":"Bernay et des environs \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Antoinette","prenom":"Jean-\u00c9tienne","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"973","autres_fonctions":[{"mandat":"Kourou \/ maire"}]},{"nom":"Larcher","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"78","autres_fonctions":[{"mandat":"Plaines et For\u00eats d'Yvelines \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Rambouillet \/ maire"}]},{"nom":"Delebarre","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Dunkerque \/ maire"}]},{"nom":"Teulade","prenom":"Ren\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"19","autres_fonctions":[{"mandat":"Argentat \/ maire"}]},{"nom":"Durrieu","prenom":"Josette","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.josette-durrieu.fr\/"}],"departement_num":"65","autres_fonctions":[{"mandat":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es (canton : Saint-Laurent-de-Neste) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"},{"mandat":"Saint-Laurent de Neste \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Saint-Laurent-de-Neste \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Claireaux","prenom":"Karine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"975","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Pierre (Miquelon) \/ maire"}]},{"nom":"Germain","prenom":"Jean","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"37","autres_fonctions":[{"mandat":"Tours Plus \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Tours \/ maire"}]},{"nom":"Roche","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"43","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Loire (canton : Fay-sur-Lignon) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Labaz\u00e9e","prenom":"Georges","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"64","autres_fonctions":[{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (canton : Th\u00e8ze) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Andr\u00e9","prenom":"Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.pierreandre-senateur.com"}],"departement_num":"02","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Quentin \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Grignon","prenom":"Francis","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":"Bas-Rhin (canton : Erstein) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Fichet","prenom":"Jean-Luc","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucfichet.fr\/"}],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":"Lanmeur \/ maire"},{"mandat":"Morlaix \/ membre de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Vendasi","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"2B","autres_fonctions":[{"mandat":"Bastia \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Furiani \/ maire"}]},{"nom":"Pointereau","prenom":"R\u00e9my","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"18","autres_fonctions":[{"mandat":"Lazenay \/ maire"},{"mandat":"Cher (canton : Lury-sur-Arnon) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Vals de Cher et d'Arnon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Mazuir","prenom":"Rachel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"01","autres_fonctions":[{"mandat":"Ain (canton : Bourg-en-Bresse-Est) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Botrel","prenom":"Yannick","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.yannickbotrel-senateur.fr\/"}],"departement_num":"22","autres_fonctions":[{"mandat":"Syndicat d\u00e9partemental d'alimentation en eau potable \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Bourbriac \/ maire"}]},{"nom":"Retailleau","prenom":"Bruno","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"85","autres_fonctions":[{"mandat":"Vend\u00e9e (canton : Mortagne-sur-S\u00e8vre) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Dufaut","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"84","autres_fonctions":[{"mandat":"Vaucluse (canton : Avignon-Ouest) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Lam\u00e9nie","prenom":"Marc","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"08","autres_fonctions":[{"mandat":"Cr\u00eates pr\u00e9ardennaises \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Ardennes (canton : de Tourteron) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Neuville-Day \/ maire"}]},{"nom":"Besson","prenom":"Jean","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/twitter.com\/bessonjean"},{"site":"http:\/\/www.jeanbesson.net"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Jean-Besson\/1155422798"}],"departement_num":"26","autres_fonctions":[{"mandat":"Comit\u00e9 r\u00e9gional de tourisme de Rh\u00f4ne-Alpes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat d\u00e9partemental d'\u00e9nergies de la Dr\u00f4me \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Gourault","prenom":"Jacqueline","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jgourault.fr\/"}],"departement_num":"41","autres_fonctions":[{"mandat":"Blois - Agglopolys \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Chauss\u00e9e-Saint-Victor \/ maire"}]},{"nom":"Labb\u00e9","prenom":"Jo\u00ebl","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/joellabbe"}],"departement_num":"56","autres_fonctions":[{"mandat":"Morbihan (canton : Elven) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Vannes Agglom\u00e9ration \/ membre"},{"mandat":"Saint-Nolff \/ maire"}]},{"nom":"Printz","prenom":"Gis\u00e8le","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"57","autres_fonctions":[{"mandat":"Ser\u00e9mange-Erzange \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Raincourt","prenom":"Henri de","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"89","autres_fonctions":[{"mandat":"G\u00e2tinais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Val\u00e9rien \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Dassault","prenom":"Serge","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":"Seine-Essonne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Pillet","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"18","autres_fonctions":[{"mandat":"Mehun-sur-Y\u00e8vre \/ maire"}]},{"nom":"Leleux","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jpleleux.com\/"}],"departement_num":"06","autres_fonctions":[{"mandat":"P\u00f4le touristique du Pays de Grasse \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"P\u00f4le Azur Provence \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Grasse \/ maire"}]},{"nom":"L\u00e9tard","prenom":"Val\u00e9rie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"59","autres_fonctions":[{"mandat":"Valenciennes M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Valenciennes \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Campion","prenom":"Claire-Lise","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.clairelisecampion.fr\/"}],"departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":"Essonne (canton : Etrechy) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}]},{"nom":"Chauveau","prenom":"Jean-Pierre","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"72","autres_fonctions":[{"mandat":"Sarthe (canton : Mamers) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Commerveil \/ maire"},{"mandat":"Saosnois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Hur\u00e9","prenom":"Beno\u00eet","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"08","autres_fonctions":[{"mandat":"Ardennes (canton : Signy-le-Petit) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Neuville-Lez-Beaulieu \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Ries","prenom":"Roland","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/rolandries.eu\/"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/Roland_Ries"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Roland-Ries\/250153025025808"}],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":"Strasbourg \/ maire"}]},{"nom":"Pozzo di Borgo","prenom":"Yves","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":"Paris (7\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}]},{"nom":"Foucaud","prenom":"Thierry","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"76","autres_fonctions":[{"mandat":"Rouen \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Oissel \/ maire"}]},{"nom":"Reichardt","prenom":"Andr\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.andrereichardt.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/andre.reichardt1"}],"departement_num":"67","autres_fonctions":[{"mandat":"Alsace \/ premier vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Cartron","prenom":"Fran\u00e7oise","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoise.cartron"},{"site":"http:\/\/www.francoisecartron.fr\/"}],"departement_num":"33","autres_fonctions":[{"mandat":"Bordeaux \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Artigues-pr\u00e8s-Bordeaux \/ conseill\u00e8re municipale"}]},{"nom":"Favier","prenom":"Christian","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"94","autres_fonctions":[{"mandat":"Val-de-Marne (canton : Champigny-sur-Marne-Ouest) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Domeizel","prenom":"Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"04","autres_fonctions":[{"mandat":"Volx \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Soilihi","prenom":"Abdourahamane","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"976","autres_fonctions":[{"mandat":"Mamoudzou (Mayotte) \/ maire"}]},{"nom":"Gaudin","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudegaudin.net\/"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Marseille \/ maire"},{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}]},{"nom":"M\u00e9lot","prenom":"Colette","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"77","autres_fonctions":[{"mandat":"Melun \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Melun - Val-de-Seine \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Madec","prenom":"Roger","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.rogermadec.fr\/"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Roger-Madec\/1006712096"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/rogermadec"}],"departement_num":"75","autres_fonctions":[{"mandat":"Paris (19\u00e8me arrondissement) \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Paris \/ conseiller"}]},{"nom":"Gu\u00e9rini","prenom":"Jean-No\u00ebl","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jn-guerini.fr\/"}],"departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne (canton : Marseille Les grands Carmes) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"N\u00e9ri","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"63","autres_fonctions":[{"mandat":"Beauregard-l'\u00c9v\u00eaque \/ maire"},{"mandat":"Vall\u00e9e du Jauron \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me (canton : Vertaizon) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Savary","prenom":"Ren\u00e9-Paul","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/renepaulsavary?sk=wall"}],"departement_num":"51","autres_fonctions":[{"mandat":"Marne (canton : S\u00e9zanne) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Bourquin","prenom":"Christian","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"66","autres_fonctions":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Rome","prenom":"Yves","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"60","autres_fonctions":[{"mandat":"Rurales du Beauvaisis \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Bailleul-sur-Th\u00e9rain \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Oise (canton : Nivillers) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Paul","prenom":"Philippe","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-paul-senateur.org\/"}],"departement_num":"29","autres_fonctions":[{"mandat":"Douarnenez \/ maire"},{"mandat":"Pays de Douarnenez \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Plac\u00e9","prenom":"Jean-Vincent","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"91","autres_fonctions":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseiller r\u00e9gional"}]},{"nom":"Luart","prenom":"Roland du","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"72","autres_fonctions":[{"mandat":"Luart \/ adjoint au maire"}]},{"nom":"Fr\u00e9con","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/perso.wanadoo.fr\/jean-claude.frecon\/"}],"departement_num":"42","autres_fonctions":[{"mandat":"Pouilly-l\u00e8s-Feurs \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Savin","prenom":"Michel","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":"Dom\u00e8ne \/ maire"}]},{"nom":"Patriat","prenom":"Fran\u00e7ois","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.francoispatriat.fr\/"}],"departement_num":"21","autres_fonctions":[{"mandat":"Bourgogne \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"David","prenom":"Annie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.anniedavid.fr\/"}],"departement_num":"38","autres_fonctions":[{"mandat":"Villard-Bonnot \/ conseill\u00e8re municipale"}]},{"nom":"Trillard","prenom":"Andr\u00e9","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/andre-trillard.over-blog.com\/"}],"departement_num":"44","autres_fonctions":[{"mandat":"Loire-Atlantique (canton : Saint-Gildas-des-Bois) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Saint-Gildas-des-Bois \/ maire"},{"mandat":"Pays de Pont-Ch\u00e2teau - Saint-Gildas-des-Bois \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Brugui\u00e8re","prenom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"34","autres_fonctions":[{"mandat":"Saint-Aun\u00e8s \/ maire"},{"mandat":"Pays de l'Or \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}]},{"nom":"Bailly","prenom":"G\u00e9rard","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"39","autres_fonctions":[{"mandat":"Jura (canton : Clairvaux-les-Lacs) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Uxelles \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Pays des Lacs \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"G\u00e9nisson","prenom":"Catherine","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/cgenisson.unblog.fr\/"}],"departement_num":"62","autres_fonctions":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}]},{"nom":"Milon","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"84","autres_fonctions":[{"mandat":"Sorgues \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Syndicat mixte du Bassin de vie d'Avignon \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pays du Rh\u00f4ne et d'Ouv\u00e8ze \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]},{"nom":"Auban","prenom":"Bertrand","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Garonne (canton : Saint-B\u00e9at) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"},{"mandat":"Canton de Saint-B\u00e9at \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Eup \/ conseiller municipal"}]},{"nom":"Joissains","prenom":"Sophie","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Pays d'Aix \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Aix-en-Provence \/ adjointe au maire"}]},{"nom":"Peyronnet","prenom":"Jean-Claude","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.jcpeyronnet.info"}],"departement_num":"87","autres_fonctions":[{"mandat":"Haute-Vienne (canton : Ch\u00e2lus) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Alfonsi","prenom":"Nicolas","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"2A","autres_fonctions":[{"mandat":"Piana \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Corse-du-Sud (canton : Deux-S\u00e9vi) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}]},{"nom":"Karoutchi","prenom":"Roger","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":[{"site":"http:\/\/www.rogerkaroutchi.info\/"}],"departement_num":"92","autres_fonctions":[{"mandat":"Villeneuve-la-Garenne \/ adjoint au maire"}]},{"nom":"Andreoni","prenom":"Serge","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"13","autres_fonctions":[{"mandat":"Groupement d'int\u00e9r\u00eat public pour la r\u00e9habilitation de l'\u00e9tang de Berre \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Airfobep (Association agr\u00e9\u00e9e pour la surveillance de la qualit\u00e9 de l'air Etang de Berre Ouest des Bouches du Rh\u00f4ne) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Agglopole Provence \/ premier vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat mixte des Transports de l'Est de l'Etang de Berre \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Mission Locale Est Etang de Berre \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Berre-l'Etang \/ maire"},{"mandat":"Syndicat d'am\u00e9nagement du Bassin de l'arc \/ pr\u00e9sident"}]},{"nom":"Chatillon","prenom":"Alain","fonction":"S\u00e9nateur","twitter":"","site_web":"","departement_num":"31","autres_fonctions":[{"mandat":"Revel \/ maire"},{"mandat":"Lauragais-Revel-Sor\u00e9zois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}]}]}